[
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-39, indica que a \u00e1rea, via ou faixa ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_0.jpg",
    "correct": "a",
    "options": {
      "a": "impede a circula\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es e furg\u00f5es",
      "b": "se destina \u00e0 circula\u00e7\u00e3o exclusiva de caminh\u00f5es do tipo furg\u00e3o",
      "c": "se destina, exclusivamente, para a circula\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es",
      "d": "se destina \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte de produtos perec\u00edveis"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-4a, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_1.jpg",
    "options": {
      "a": "deve virar \u00e0 esquerda",
      "b": "n\u00e3o deve virar \u00e0 esquerda",
      "c": "n\u00e3o deve virar \u00e0 direita",
      "d": "deve virar \u00e0 direita"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao se procurar desobstruir as vias a\u00e9reas de uma v\u00edtima de acidente, n\u00e3o se deve   movimentar sua cabe\u00e7a, pois poder\u00e1 ocorrer ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "fratura dos membros inferiores",
      "b": "les\u00e3o na coluna",
      "c": "traumatismo craniano",
      "d": "fratura da bacia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os requisitos necess\u00e1rios, dentre outros, para obter a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o   (CNH) s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ter conclu\u00eddo o Ensino M\u00e9dio",
      "b": "ter conclu\u00eddo o Ensino Fundamental",
      "c": "saber ler e escrever",
      "d": "estar matriculado no Ensino Fundamental"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A validade da Permiss\u00e3o para Dirigir \u00e9 de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "seis meses",
      "b": "dois anos",
      "c": "um ano",
      "d": "tr\u00eas meses"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A linha simples cont\u00ednua de divis\u00e3o de fluxo, na cor amarela, dividindo a via em duas   m\u00e3os direcionais indica que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a ultrapassagem \u00e9 permitida",
      "b": "os deslocamentos laterais s\u00e3o permitidos",
      "c": "a ultrapassagem e os deslocamentos laterais s\u00e3o proibidos",
      "d": "a ultrapassagem e os deslocamentos laterais s\u00e3o permitidos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando o motorista estacionar junto de hidrantes de inc\u00eandio devidamente identificados, ter\u00e1   como medida administrativa (CTB Art. 181, inciso VI) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "recolhimento da CNH",
      "c": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "recolhimento do CRLV"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em um ve\u00edculo automotor, para que os cilindros realizem o ciclo de funcionamento, com um tempo de cada   vez, \u00e9 necess\u00e1rio que ocorra ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o fornecimento de energia mec\u00e2nica pela bateria",
      "b": "a queima do \u00f3leo nos cilindros",
      "c": "o funcionamento das v\u00e1lvulas de admiss\u00e3o e de escape",
      "d": "o funcionamento da igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e do carburador"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-6c, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_2.jpg",
    "options": {
      "a": "pode colocar o ve\u00edculo na extens\u00e3o da via desde que seja para as opera\u00e7\u00f5es de carga e descarga",
      "b": "pode colocar o ve\u00edculo na extens\u00e3o da via desde que seja para as opera\u00e7\u00f5es de embarque e desembarque de passageiros",
      "c": "pode colocar o ve\u00edculo na extens\u00e3o da via aos s\u00e1bados, domingos e feriados",
      "d": "em nenhuma hip\u00f3tese pode parar ou estacionar o ve\u00edculo na extens\u00e3o da via indicada pela sinaliza\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Estacionar o ve\u00edculo no passeio (cal\u00e7ada) ou sobre a faixa destinada a pedestres \u00e9   infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito com penalidade de multa e \u00e9 considerada ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "leve",
      "b": "grav\u00edssima",
      "c": "m\u00e9dia",
      "d": "grave"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A estabilidade de um ve\u00edculo nas retas e curvas \u00e9 garantida pela manuten\u00e7\u00e3o dos   seguintes sistemas ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "de freios e de rodagem",
      "b": "de suspens\u00e3o e de transmiss\u00e3o",
      "c": "de transmiss\u00e3o e de dire\u00e7\u00e3o",
      "d": "de dire\u00e7\u00e3o e de suspens\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A conviv\u00eancia social no tr\u00e2nsito \u00e9 facilitada se o condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "demonstrar agilidade no manuseio dos equipamentos do ve\u00edculo",
      "b": "conhecer como funciona o motor do ve\u00edculo",
      "c": "entrar em atrito com outros condutores, caso julgue estar com a raz\u00e3o",
      "d": "conhecer e cumprir as regras de circula\u00e7\u00e3o e de conduta"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao solicitar o servi\u00e7o de resgate para atender \u00e0s v\u00edtimas de um acidente, deve-se adotar   o seguinte procedimento ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "informar a localiza\u00e7\u00e3o do acidente e adiantar o atendimento, liberando as vias a\u00e9reas da v\u00edtima",
      "b": "isolar a \u00e1rea e fazer mutir\u00e3o com os demais condutores para atender \u00e0s v\u00edtimas",
      "c": "informar o tipo de acidente e retirar imediatamente a v\u00edtima do local do acidente",
      "d": "informar a identifica\u00e7\u00e3o do solicitante, a localiza\u00e7\u00e3o, o estado das v\u00edtimas e o tipo de acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No sistema de controle do aquecimento do motor, com sistema de arrefecimento \u00e0 \u00e1gua, os   componentes b\u00e1sicos s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "v\u00e1lvula termost\u00e1tica, reservat\u00f3rio e alternador",
      "b": "term\u00f4metro, radiador, \u00e1gua com solu\u00e7\u00e3o e bomba de expans\u00e3o",
      "c": "bomba-d'\u00e1gua, c\u00e2maras de resfriamento e correia de ventila\u00e7\u00e3o",
      "d": "radiador, bomba-d'\u00e1gua e dep\u00f3sito de expans\u00e3o do radiador"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es de risco que reduzem o atrito e, consequentemente, a ader\u00eancia entre   os pneus e a pista, dificultando o controle do ve\u00edculo em frenagens, as seguintes condi\u00e7\u00f5es ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "rodas trincadas, sistema de suspens\u00e3o e amortecedores deficientes",
      "b": "neblina densa e fuma\u00e7a vinda da queima de vegeta\u00e7\u00e3o \u00e0 beira da via",
      "c": "depress\u00f5es, lombadas e ondula\u00e7\u00f5es no pavimento da via",
      "d": "barro em estradas de terra e l\u00e2mina de \u00e1gua sobre a pista pavimentada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As vias rurais abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos classificam-se em ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, via arterial, via coletora, via local, rodovias e estradas",
      "b": "via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, via arterial, via coletora e via local",
      "c": "via arterial, via coletora e via local",
      "d": "rodovias e estradas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As tr\u00eas regras fundamentais de primeiros socorros s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tranquilizar o acidentado; estimular a circula\u00e7\u00e3o do local fraturado por meio de massagem local; e atuar com rapidez",
      "b": "aquecer o acidentado por meio da oferta de bebida quente; avaliar a situa\u00e7\u00e3o; e conversar de forma calma com o acidentado",
      "c": "afastar os curiosos; telefonar para o servi\u00e7o de resgate; e oferecer \u00e1gua",
      "d": "n\u00e3o entrar em p\u00e2nico; pensar nas condutas a serem tomadas; e avaliar os riscos para o acidentado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Conforme o artigo 147 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o candidato \u00e0   habilita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 submeter-se a exames realizados pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de   tr\u00e2nsito, na seguinte ordem ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "de aptid\u00c3\u00a3o f\u00c3\u00adsica e mental; escrito conforme regulamenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do CONTRAN; e de dire\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o veicular",
      "b": "escrito conforme regulamenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do CONTRAN; de aptid\u00c3\u00a3o f\u00c3\u00adsica e mental; e de dire\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o veicular",
      "c": "de dire\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o veicular, de aptid\u00c3\u00a3o f\u00c3\u00adsica e mental; e escrito conforme regulamenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do CONTRAN",
      "d": "de aptid\u00c3\u00a3o f\u00c3\u00adsica e mental; de dire\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o veicular e escrito conforme regulamenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o CONTRAN"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor, mediante acidente de tr\u00e2nsito, pode agravar ainda mais o estado de sa\u00fade da   v\u00edtima se ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o retirar o capacete dela, caso seja um motociclista, at\u00e9 a chegada da equipe de emerg\u00eancia",
      "b": "soltar o cinto de seguran\u00e7a da v\u00edtima presa ao ve\u00edculo, se constatar dificuldade de respira\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o do cinto",
      "c": "prestar o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es sobre o acidente \u00e0 v\u00edtima ao acionar a equipe de emerg\u00eancia",
      "d": "oferecer alimentos ou bebidas para os acidentados que solicitarem, adiantando-se \u00e0 equipe de emerg\u00eancia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "H\u00e1 curvas em que a pista \u00e9 mal constru\u00edda e possui sobreleva\u00e7\u00e3o negativa   (ligeira inclina\u00e7\u00e3o para o lado de fora da curva). Essa condi\u00e7\u00e3o adversa exige do   condutor a redu\u00e7\u00e3o da velocidade e um maior esfor\u00e7o para manter o controle do   ve\u00edculo. Agindo dessa forma, o condutor evita o risco de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "derrapagem do ve\u00edculo em raz\u00e3o da perda total de ader\u00eancia entre os pneus e o pavimento da pista",
      "b": "perda total do sistema de freios devido ao superaquecimento dos seus componentes internos",
      "c": "estouro do pneu traseiro em raz\u00e3o do esfor\u00e7o exigido e do aumento da ader\u00eancia ao pavimento da pista",
      "d": "deslocamento do ve\u00edculo para a contram\u00e3o da via devido \u00e0 for\u00e7a centr\u00edfuga n\u00e3o compensada pela pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-25d, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor   quanto ao sentido de circula\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_3.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e9 proibido seguir em frente ou \u00e0 direita",
      "b": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir em frente ou \u00e0 esquerda",
      "c": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir \u00e0 esquerda",
      "d": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir em frente ou \u00e0 direita"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Sobre o estado dos freios e sua rela\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a, podemos afirmar que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "os freios em bom estado de funcionamento eliminam o fen\u00f4meno da aquaplanagem",
      "b": "com os freios em bom estado, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio descer vias em declive com o ve\u00edculo engrenado",
      "c": "a boa conserva\u00e7\u00e3o dos freios elimina a necessidade de se manter dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente",
      "d": "quanto mais eficientes forem os freios, mais seguran\u00e7a haver\u00e1 nas frenagens"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-5a, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_4.jpg",
    "options": {
      "a": "deve retornar na via",
      "b": "n\u00e3o deve virar \u00e0 direita",
      "c": "deve virar \u00e0 esquerda na via",
      "d": "n\u00e3o deve retornar na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Transitar pela contram\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o em vias com sinaliza\u00e7\u00e3o de   regulamenta\u00e7\u00e3o de sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma   infra\u00e7\u00e3o (CTB Art. 186, inciso II) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "m\u00e9dia",
      "b": "grave",
      "c": "leve",
      "d": "grav\u00edssima"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A baixa calibragem dos pneus ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reduz sua vida \u00fatil",
      "b": "aumenta a capacidade de frenagem",
      "c": "favorece a estabilidade em curvas",
      "d": "aumenta sua vida \u00fatil"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entende-se por ''condi\u00e7\u00f5es adversas'' ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "situa\u00e7\u00f5es inadequadas geradas exclusivamente pelas autoridades de tr\u00e2nsito e que podem causar acidentes",
      "b": "condi\u00e7\u00f5es pessoais do condutor ou fora do seu controle que podem ser causa de acidentes",
      "c": "condi\u00e7\u00f5es geradoras de risco e acidentes de tr\u00e2nsito totalmente fora do controle do condutor",
      "d": "situa\u00e7\u00f5es normais no tr\u00e2nsito que, por distra\u00e7\u00e3o do condutor, podem gerar risco e at\u00e9 acidentes"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-21a, o condutor deve estar alerta ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_5.jpg",
    "options": {
      "a": "ao estreitamento da pista \u00e0 esquerda",
      "b": "ao estreitamento da pista ao centro",
      "c": "\u00e0 ponte estreita na pista",
      "d": "ao alargamento da pista \u00e0 esquerda"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A visibilidade do condutor, que exige sua redobrada aten\u00e7\u00e3o, \u00e9 mais reduzida ao dirigir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "em t\u00fanel dotado de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
      "b": "em via urbana dotada de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
      "c": "\u00e0 noite, com chuva, garoa ou neblina",
      "d": "em dia claro, com c\u00e9u azul e sol"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A via que se caracteriza por interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel n\u00e3o semaforizadas, destinada   apenas ao acesso local ou a \u00e1reas restritas, \u00e9 denominada ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "via arterial",
      "b": "via coletora",
      "c": "via local",
      "d": "via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-24b indica ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_6.jpg",
    "options": {
      "a": "inicio de trecho em declive na via",
      "b": "passagem obrigat\u00f3ria a direita",
      "c": "sentido proibido de circula\u00e7\u00e3o da via",
      "d": "convers\u00e3o \u00e0 direita no cruzamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-13a, alerta o condutor para uma situa\u00e7\u00e3o de risco   de acidente na via, relacionada a ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_7.jpg",
    "options": {
      "a": "conflu\u00eancia com via lateral, com poss\u00edvel entrada de ve\u00edculos \u00e0 esquerda",
      "b": "exist\u00eancia de um cruzamento movimentado entre duas vias",
      "c": "exist\u00eancia de passagem da via de m\u00e3o \u00fanica para via de m\u00e3o dupla",
      "d": "conflu\u00eancia com via lateral, com possibilidade de entrada de ve\u00edculos \u00e0 direita"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A velocidade instant\u00e2nea desenvolvida pelo ve\u00edculo \u00e9 indicada no painel pelo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "term\u00f4metro",
      "b": "veloc\u00edmetro",
      "c": "hod\u00f4metro",
      "d": "conta-giros"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que dirigir sob efeito de bebida alco\u00f3lica ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "melhora a autoconfian\u00e7a e torna a dire\u00e7\u00e3o segura para si e para os demais",
      "b": "compromete a percep\u00e7\u00e3o de riscos e diminui a coordena\u00e7\u00e3o motora",
      "c": "aumenta a coordena\u00e7\u00e3o motora e os reflexos essenciais para dirigir",
      "d": "melhora a vis\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o de riscos do que ocorre no entorno"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtima(s), podemos dizer que primeiros socorros s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "as provid\u00eancias tomadas no local, iniciais e tempor\u00e1rias, at\u00e9 a chegada de socorro",
      "b": "procedimentos de compet\u00eancia exclusiva de m\u00e9dicos no local do acidente",
      "c": "as a\u00e7\u00f5es que s\u00f3 podem ser realizadas por equipes profissionais",
      "d": "o pronto atendimento da(s) v\u00edtima(s) em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s equipes da sa\u00fade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em uma rodovia, ao perceber movimentos na vegeta\u00e7\u00e3o, indicando a exist\u00eancia de forte   vento lateral, o recomend\u00e1vel \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reduzir a velocidade, ligar a seta indicativa de mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o e transitar pelo acostamento",
      "b": "reduzir a velocidade adequando a marcha do motor para manter a estabilidade",
      "c": "acelerar, aumentando a for\u00e7a do motor e for\u00e7ando um maior atrito entre os pneus e a pista",
      "d": "manter a velocidade e segurar o volante levemente, a fim de reduzir o risco de capotagem"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-9, o condutor deve adequar a velocidade \u00e0s   condi\u00e7\u00f5es locais e redobrar a aten\u00e7\u00e3o, pois \u00e0 frente ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_8.jpg",
    "options": {
      "a": "h\u00e1 estreitamento da via",
      "b": "h\u00e1 cruzamento entre vias",
      "c": "a via passa a ter m\u00e3o dupla",
      "d": "h\u00e1 bifurca\u00e7\u00e3o da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma das condi\u00e7\u00f5es adversas que \u00e9, potencialmente, geradora de risco de acidente de   tr\u00e2nsito \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o ve\u00edculo em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o e os equipamentos de seguran\u00e7a funcionando adequadamente",
      "b": "dia sem chuva, com pouco sol incidindo verticalmente, com visibilidade total a uma razo\u00e1vel dist\u00e2ncia",
      "c": "o condutor bem disposto, sem sono, alimentado adequadamente e com total capacidade de aten\u00e7\u00e3o",
      "d": "a conserva\u00e7\u00e3o inadequada da via, com presen\u00e7a de buracos e sinaliza\u00e7\u00e3o apagada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Conhecer o funcionamento do ve\u00edculo e de seus componentes \u00e9 importante para a sua   manuten\u00e7\u00e3o preventiva. Assinale a alternativa que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es corretas   relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "catalisadores s\u00e3o equipamentos que n\u00e3o precisam ser substitu\u00eddos periodicamente, pois n\u00e3o perdem sua capacidade de a\u00e7\u00e3o no tempo",
      "b": "usar combust\u00edveis aditivados \u00e9 uma medida necess\u00e1ria e suficiente para eliminar a produ\u00e7\u00e3o de gases veiculares poluentes",
      "c": "o mon\u00f3xido de carbono produzido pela queima de combust\u00edvel no motor do ve\u00edculo n\u00e3o \u00e9 um g\u00e1s inofensivo para a sa\u00fade humana",
      "d": "abastecer o ve\u00edculo com combust\u00edveis de proced\u00eancia comprovada e efetuar revis\u00f5es peri\u00f3dicas reduzem a possibilidade de produ\u00e7\u00e3o de gases poluentes"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-7 estabelece uma condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para   os condutores, determinando que \u00e9 proibida a ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_9.jpg",
    "options": {
      "a": "ultrapassagem",
      "b": "ultrapassagem de motocicletas",
      "c": "parada em fila dupla",
      "d": "circula\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o vertical \u00e9 classificada de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o,   compreendendo os seguintes tipos ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "placas, marcas de solo e dispositivo luminoso",
      "b": "placas de proibi\u00e7\u00e3o, marcas de solo, apito do agente",
      "c": "regulamenta\u00e7\u00e3o, gestos do agente e gestos de condutores",
      "d": "regulamenta\u00e7\u00e3o, advert\u00eancia e indica\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-20, estabelece aos condutores, no intuito de n\u00e3o   perturbarem \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0 via, a proibi\u00e7\u00e3o de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_10.jpg",
    "options": {
      "a": "utilizar qualquer sinalizador visual",
      "b": "utilizar aparelho de som no interior do ve\u00edculo",
      "c": "produzir som alto com a buzina",
      "d": "acionar buzina ou sinal sonoro"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A energia mec\u00e2nica produzida pelo motor de um ve\u00edculo \u00e9 transmitida \u00e0s rodas por   meio do sistema de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "c\u00e2mbio",
      "b": "marchas",
      "c": "embreagem",
      "d": "transmiss\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O sistema que tem por fun\u00e7\u00e3o ligar e desligar a for\u00e7a motriz do motor da parte restante   da transmiss\u00e3o \u00e9 o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sistema de freios",
      "b": "correia transmissora",
      "c": "d\u00ednamo",
      "d": "embreagem"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-12, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_11.jpg",
    "options": {
      "a": "passar pelo centro da via, quando n\u00e3o houver ve\u00edculo transitando pelo local",
      "b": "manter a velocidade, pois n\u00e3o h\u00e1 risco de acidentes",
      "c": "acelerar e passar, pois a placa indica prefer\u00eancia do condutor",
      "d": "reduzir a velocidade, pois se trata de \u00e1rea de cruzamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-4b, o condutor deve reduzir a velocidade, pois a via apresenta ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_12.jpg",
    "options": {
      "a": "pista sinuosa",
      "b": "curva acentuada \u00e0 esquerda",
      "c": "curva acentuada em S \u00e0 direita",
      "d": "estreitamento de pista \u00e0 direita"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em vias com velocidade m\u00e1xima de 60 km/h, qual a dist\u00e2ncia m\u00ednima para iniciar a   sinaliza\u00e7\u00e3o de acidente ocorrido \u00e0 noite, em pista molhada ou com neblina? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a 120 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 120 passos",
      "b": "a 60 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 60 passos",
      "c": "a 80 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 80 passos",
      "d": "a 40 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 40 passos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entre outras atitudes a favor da seguran\u00e7a, pode-se dizer que o condutor que pratica a   dire\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 aquele que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ultrapassa os ve\u00edculos lentos, utilizando excepcionalmente o acostamento para andar mais r\u00e1pido",
      "b": "mant\u00e9m-se atento ao comportamento dos demais condutores e usu\u00e1rios do tr\u00e2nsito",
      "c": "desce um trecho de via em declive, com o ve\u00edculo desengrenado, economizando combust\u00edvel",
      "d": "usa, sob chuva, a luz alta do ve\u00edculo e mant\u00e9m dist\u00e2ncia de seguimento do ve\u00edculo \u00e0 sua frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As placas educativas t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "indicar e orientar os usu\u00e1rios da via sobre os locais onde podem dispor de servi\u00e7os auxiliares, como tamb\u00e9m cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 dire\u00e7\u00e3o a seguir",
      "b": "indicar e orientar os usu\u00e1rios da via sobre os locais onde podem dispor de atrativos tur\u00edsticos, restaurantes, sanit\u00e1rios e outras instala\u00e7\u00f5es que signifiquem comodidade",
      "c": "indicar e orientar os usu\u00e1rios da via sobre a dire\u00e7\u00e3o que eles devem seguir para atingir determinados destinos, como tamb\u00e9m relacionar as caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas desses destinos",
      "d": "orientar os usu\u00e1rios da via quanto ao seu comportamento adequado e seguro no tr\u00e2nsito, podendo conter mensagens que reforcem normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As placas S-2, S-7, e S-13, s\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o de   servi\u00e7o. Elas indicam, respectivamente nessa ordem, os seguintes servi\u00e7os ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_13.jpg",
    "options": {
      "a": "servi\u00e7o telef\u00f4nico, hotel e ferrovia",
      "b": "servi\u00e7o telef\u00f4nico, restaurante e pronto-socorro",
      "c": "servi\u00e7o telef\u00f4nico, restaurante e terminal rodovi\u00e1rio",
      "d": "servi\u00e7o telef\u00f4nico, restaurante e terminal ferrovi\u00e1rio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Estacionar o ve\u00edculo ao lado de outro ve\u00edculo, em fila dupla, ter\u00e1 como penalidade (CTB   Art. 181, inciso XI) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "suspens\u00e3o do direito de dirigir",
      "c": "multa",
      "d": "advert\u00eancia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A velocidade m\u00ednima permitida em vias arteriais nas quais n\u00e3o exista sinaliza\u00e7\u00e3o   regulamentadora \u00e9 de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "40 km/h",
      "b": "20 km/h",
      "c": "30 km/h",
      "d": "50 km/h"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A desobedi\u00eancia ao sinal vermelho ou \u00e0 parada obrigat\u00f3ria \u00e9 uma   infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, que ser\u00e1 punida com ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "multa e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "multa, apenas",
      "c": "multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "multa e apreens\u00e3o da CNH"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que transportar animais silvestres sem autoriza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser autuado em   crimes ambientais, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "do Ibama",
      "b": "do Detran",
      "c": "da Anvisa",
      "d": "do Denatran"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, sendo necess\u00e1rio ao condutor imobilizar o   ve\u00edculo na pista, em via desprovida de acostamento, ele deve sinalizar o local adequadamente para evitar   uma colis\u00e3o traseira. A aus\u00eancia de acostamento \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o adversa   relacionada com o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "clima e/ou ambiente",
      "b": "condutor",
      "c": "via",
      "d": "ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os sulcos dos pneus, cuja profundidade m\u00ednima \u00e9 de 1,6 mm, existem para ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "escoar a \u00e1gua em pista molhada e manter o atrito com o pavimento",
      "b": "reduzir o volume de ru\u00eddo produzido pelo atrito do pneu com o pavimento",
      "c": "garantir a estabilidade do ve\u00edculo ao fazer curvas acentuadas em alta velocidade",
      "d": "distinguir os diversos tipos e modelos de pneus e de marcas de fabricantes"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que vai parar o ve\u00edculo no acostamento deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "acionar o pisca-alerta, ainda com o ve\u00edculo na pista, reduzir a velocidade, entrar no acostamento e colocar o tri\u00e2ngulo de seguran\u00e7a",
      "b": "entrar no acostamento, na mesma velocidade em que vinha para n\u00e3o prejudicar os demais ve\u00edculos, parar e, em seguida, acionar as luzes do pisca-alerta",
      "c": "acionar a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o e entrar rapidamente no acostamento; ao finalizar a manobra, acionar as luzes do piscaalerta",
      "d": "acionar a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o, reduzir a velocidade, entrar no acostamento, colocar o tri\u00e2ngulo de seguran\u00e7a e ligar o pisca-alerta"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As placas S-6, S-8, S-15, e S-16, s\u00e3o placas de indica\u00e7\u00e3o de   servi\u00e7o. Elas indicam, respectivamente nessa ordem, os seguintes servi\u00e7os ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_16.jpg",
    "options": {
      "a": "parada de \u00f4nibus, borracheiro, ped\u00e1gio e informa\u00e7\u00e3o tur\u00edstica",
      "b": "terminal rodovi\u00e1rio, servi\u00e7o mec\u00e2nico, informa\u00e7\u00e3o tur\u00edstica e ped\u00e1gio",
      "c": "parada de \u00f4nibus, borracheiro, informa\u00e7\u00e3o tur\u00edstica e ped\u00e1gio",
      "d": "terminal rodovi\u00e1rio, borracheiro, informa\u00e7\u00e3o tur\u00edstica e ped\u00e1gio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para maior seguran\u00e7a nas curvas, nas manobras de emerg\u00eancia e nas frenagens, os equipamentos que   devem estar em boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "amortecedores e pisca-alerta",
      "b": "pisca-alerta e far\u00f3is",
      "c": "suspens\u00e3o e far\u00f3is",
      "d": "suspens\u00e3o e amortecedores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o fontes de polui\u00e7\u00e3o sonora veicular ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "baterias com vazamentos",
      "b": "combust\u00edvel adulterado",
      "c": "carca\u00e7a de pneus usados",
      "d": "escapamento aberto e aparelhos de som"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de indica\u00e7\u00e3o S-11 pretende informar ao condutor a exist\u00eancia de   \u00e1rea de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_20.jpg",
    "options": {
      "a": "esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria",
      "b": "turismo",
      "c": "esta\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria",
      "d": "aeroporto"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A conduta adequada e respons\u00e1vel do condutor, caso ingira bebida alco\u00f3lica, \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "lavar o rosto com \u00e1gua fria para ficar mais atento",
      "b": "ingerir caf\u00e9 para ficar acordado e mais atento",
      "c": "tomar \u00e1gua reduzindo a concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool no sangue",
      "d": "n\u00e3o dirigir em hip\u00f3tese alguma"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-25c, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor   quanto ao sentido de circula\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_21.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir \u00e0 direita",
      "b": "\u00e9 proibido seguir em frente ou \u00e0 esquerda",
      "c": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir em frente ou \u00e0 direita",
      "d": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir em frente ou \u00e0 esquerda"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor reinicia uma etapa de sua viagem em uma rodovia ap\u00f3s ingerir uma refei\u00e7\u00e3o   pesada, em num dia ensolarado e quente. O excesso de comida, o calor e a monotonia da viagem podem gerar algumas   condi\u00e7\u00f5es adversas relacionadas ao condutor e contribuir para um acidente. Entre essas   condi\u00e7\u00f5es, encontra-se o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "fadiga",
      "b": "preocupa\u00e7\u00e3o",
      "c": "euforia",
      "d": "sono"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em dias de chuva, a falta de ader\u00eancia do pneu com a pista molhada pode ocasionar o fen\u00f4meno da ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "for\u00e7a centr\u00edfuga",
      "b": "corrente t\u00e9rmica",
      "c": "corrente aerodin\u00e2mica",
      "d": "aquaplanagem"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Indique a alternativa que cont\u00e9m sistemas cujo bom funcionamento s\u00e3o vitais para a   seguran\u00e7a do ve\u00edculo em movimento, requerendo provid\u00eancias urgentes do condutor para evitar   acidentes ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "freios, catalisador e pneus",
      "b": "pneus, rodas e escapamento",
      "c": "catalisador, dire\u00e7\u00e3o e rodas",
      "d": "freios, suspens\u00e3o e pneus"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para entregar uma carga sem atraso, um condutor est\u00e1 dirigindo a muitas horas seguidas, sem qualquer   descanso. Essa sua atitude representa um(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "preocupa\u00e7\u00e3o e um cuidado consigo mesmo e com os demais usu\u00e1rios da via",
      "b": "dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa em que trabalha, al\u00e9m de senso de responsabilidade no tr\u00e2nsito",
      "c": "alto esp\u00edrito profissional, que n\u00e3o compromete a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito",
      "d": "condi\u00e7\u00e3o adversa do condutor, que \u00e9 a fadiga e pode gerar acidentes"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Nos casos de acidente de tr\u00e2nsito em que a v\u00edtima apresenta parada cardiopulmonar, qual o   procedimento correto a ser feito pela equipe de socorro? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "respira\u00e7\u00e3o boca a boca",
      "b": "ventila\u00e7\u00e3o natural",
      "c": "massagem no cora\u00e7\u00e3o",
      "d": "compress\u00e3o tor\u00e1cica"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os ve\u00edculos que t\u00eam prioridade no tr\u00e2nsito s\u00e3o destinados a ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pol\u00edcia, ambul\u00e2ncia e prestadores de servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica, apenas",
      "b": "prestadores de servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica, apenas",
      "c": "prestadores de servi\u00e7os \u00e0 rede de energia el\u00e9trica, apenas",
      "d": "socorro de inc\u00eandio e salvamento, pol\u00edcia, fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e ambul\u00e2ncia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma situa\u00e7\u00e3o de risco que pode causar acidentes de tr\u00e2nsito em raz\u00e3o da perda de   estabilidade do ve\u00edculo \u00e9 (s\u00e3o) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "aus\u00eancia de acostamento na via",
      "b": "ventos fortes laterais",
      "c": "sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito apagada",
      "d": "neblina densa"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A dist\u00e2ncia percorrida do momento em que o freio \u00e9 acionado at\u00e9 a parada total do   ve\u00edculo \u00e9 chamada de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dist\u00e2ncia de percep\u00e7\u00e3o",
      "b": "dist\u00e2ncia de seguimento",
      "c": "dist\u00e2ncia de frenagem",
      "d": "dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A demonstra\u00e7\u00e3o de tratamento humano, de respeito ao pedestre e de boa conviv\u00eancia no   tr\u00e2nsito pode ser observada quando o condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "d\u00e1 prioridade ao pedestre, retendo o ve\u00edculo a uma dist\u00e2ncia segura",
      "b": "avan\u00e7a com o ve\u00edculo na dire\u00e7\u00e3o daquele que est\u00e1 atravessando a via, pressionando-o",
      "c": "para sobre a faixa de pedestre em virtude de congestionamentos na via",
      "d": "usa de maneira ostensiva a buzina para pressionar os mais lentos na travessia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em dire\u00e7\u00e3o defensiva, o elemento b\u00e1sico decis\u00e3o depende ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "da habilidade, tempo e pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o; da previs\u00e3o das Situa\u00e7\u00e3o de Risco; e do conhecimento das condi\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo e da via",
      "b": "somente do tempo de experi\u00eancia do condutor",
      "c": "somente das condi\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo e da via",
      "d": "da habilidade e da experi\u00eancia do condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As placas de identifica\u00e7\u00e3o de atrativo tur\u00edstico t\u00eam por objetivo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "indicar e orientar os usu\u00e1rios sobre os pontos tur\u00edsticos da regi\u00e3o",
      "b": "regulamentar e indicar aos usu\u00e1rios os pontos tur\u00edsticos da regi\u00e3o",
      "c": "advertir os usu\u00e1rios sobre pontos tur\u00edsticos da regi\u00e3o",
      "d": "regulamentar os pontos tur\u00edsticos da regi\u00e3o e alertar os usu\u00e1rios"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A velocidade m\u00ednima permitida em uma rodovia sinalizada com a velocidade m\u00e1xima de 100 km/h   \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "50 km/h",
      "b": "60 km/h",
      "c": "40 km/h",
      "d": "30 km/h"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adversas do ve\u00edculo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculo com as revis\u00f5es efetuadas, boa conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o em dia",
      "b": "ve\u00edculo com manuten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica peri\u00f3dica e pneus em bom estado",
      "c": "ve\u00edculo em mau estado de conserva\u00e7\u00e3o e pneus gastos",
      "d": "ve\u00edculo em boas condi\u00e7\u00f5es de uso, com equipamentos obrigat\u00f3rios de seguran\u00e7a"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "\u00c9 considerado crime de tr\u00e2nsito dirigir ve\u00edculo automotor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "imprimindo velocidade acima do limite estabelecido pela placa de sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "b": "desobedecendo a ordem do agente de tr\u00e2nsito",
      "c": "sem estar habilitado e gerando perigo de dano",
      "d": "deixando de dar passagem aos ve\u00edculos precedidos de batedores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-9, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_22.jpg",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o dever\u00e1 transitar com caminh\u00f5es a partir da placa",
      "b": "n\u00e3o dever\u00e1 transitar com caminh\u00f5es com carga",
      "c": "pode transitar desde que n\u00e3o tenha carga no caminh\u00e3o",
      "d": "poder\u00e1 transitar com caminh\u00f5es a partir da placa"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Indique a alternativa que descreve uma a\u00e7\u00e3o correta do condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ao parar ou estacionar o ve\u00edculo do lado direito da via, o condutor deve orientar o passageiro do banco de tr\u00e1s sobre o momento certo de desembarcar pelo lado esquerdo",
      "b": "ao perceber antecipadamente a presen\u00e7a de buracos na via, o condutor deve reduzir a velocidade usando os freios e ficar atento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego",
      "c": "ao fazer uma convers\u00e3o \u00e0 esquerda em uma rodovia, o condutor deve acionar a seta, posicionar o ve\u00edculo no meio da pista e aguardar o momento de seguir",
      "d": "ao se aproximar de uma faixa de pedestres n\u00e3o sinalizada, com um pedestre iniciando a travessia, o condutor deve buzinar como alerta e manter sua velocidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O conjunto da embreagem fica situado no sistema de transmiss\u00e3o e est\u00e1 localizado entre ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o volante do motor e a caixa de mudan\u00e7as",
      "b": "os semieixos e a caixa de transmiss\u00e3o",
      "c": "o diferencial e os eixos",
      "d": "o motor e os eixos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Transitar em marcha \u00e0 r\u00e9, salvo na dist\u00e2ncia necess\u00e1ria a pequenas manobras e de   forma a n\u00e3o causar riscos \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "leve",
      "b": "m\u00e9dia",
      "c": "grave",
      "d": "grav\u00edssima"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Indique a alternativa que cont\u00e9m uma atitude indevida do condutor que desvia sua aten\u00e7ao ao   dirigir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "falar e digitar mensagens ao telefone celular",
      "b": "prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s luzes do painel do ve\u00edculo",
      "c": "manter as duas m\u00e3os no volante",
      "d": "observar atentamente os espelhos retrovisores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Dos materiais listados em seguida, qual deles demora mais tempo para se decompor? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "jornal",
      "b": "pneu",
      "c": "filtro de cigarro",
      "d": "papel\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-30 obriga o pedestre a andar \u00e0 esquerda da via. Diante   dessa placa, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_23.jpg",
    "options": {
      "a": "escolares em circula\u00e7\u00e3o \u00e0 direita da via",
      "b": "pedestres em circula\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda da via",
      "c": "crian\u00e7as em circula\u00e7\u00e3o \u00e0 direita da via",
      "d": "pedestres em circula\u00e7\u00e3o \u00e0 direita da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A fun\u00e7\u00e3o do silencioso \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "aumentar a pot\u00eancia do motor do ve\u00edculo",
      "b": "controlar os n\u00edveis de poluentes produzidos pelo motor",
      "c": "reduzir ru\u00eddos produzidos pelo motor",
      "d": "melhorar a queima do combust\u00edvel no motor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o do condutor \u00e9 influenciado pela fadiga, especialmente se for   dirigir por um longo per\u00edodo. Qual deve ser a atitude do condutor ao constatar que se encontra nesse   estado? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "parar para descansar em local seguro, antes de prosseguir a viagem com seguran\u00e7a",
      "b": "reclinar o banco ligeiramente para tr\u00e1s, esticar as pernas, relaxar os bra\u00e7os e continuar dirigindo",
      "c": "o mais seguro \u00e9 resistir ao cansa\u00e7o e concluir a viagem antes que ocorra um acidente",
      "d": "o melhor \u00e9 ingerir bebidas energ\u00e9ticas ou estimulantes, como caf\u00e9, para reduzir o cansa\u00e7o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O candidato \u00e0 primeira habilita\u00e7\u00e3o, depois de submetido a todos os exames e considerado   apto, receber\u00e1 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "permiss\u00e3o para dirigir, v\u00e1lida por 2 (dois) anos, em todo o territ\u00f3rio nacional",
      "b": "permiss\u00e3o para dirigir, v\u00e1lida por 1 (um) ano, em todo o territ\u00f3rio nacional",
      "c": "carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o, v\u00e1lida por 5 (cinco) anos",
      "d": "carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o, v\u00e1lida por 1 (um) ano"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A circula\u00e7\u00e3o de bicicletas nos passeios p\u00fablicos \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "proibida para bicicletas de aros superiores a 24 e permitida para bicicletas com aros inferiores a 24",
      "b": "permitida, desde que o passeio p\u00fablico tenha largura superior a 1 metro e sem circula\u00e7\u00e3o",
      "c": "permitida, desde que autorizada e sinalizada pelo \u00f3rg\u00e3o com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via",
      "d": "permitida para bicicletas de crian\u00e7as e adolescentes, desde que os pais se responsabilizem"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A ocorr\u00eancia de aquaplanagem \u00e9 agravada quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a profundidade dos sulcos do pneu est\u00e1 abaixo do limite m\u00ednimo exigido",
      "b": "o sistema de embreagem do ve\u00edculo est\u00e1 com desgaste acentuado",
      "c": "o condutor reduz a velocidade antes de entrar em trechos com \u00e1gua na pista",
      "d": "o sistema de suspens\u00e3o e de amortecedores perdeu a validade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entre outros fatores, a durabilidade dos pneus tamb\u00e9m \u00e9 determinada por ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "realizar manuten\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica",
      "b": "conferir regularmente o alinhamento e o balanceamento das rodas",
      "c": "proceder regularmente \u00e0 troca das c\u00e2maras",
      "d": "manter balanceado o cardan"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para um condutor dirigir ve\u00edculos motorizados, utilizados em transporte de carga, cujo peso bruto   total exceda a 3 500 kg, a habilita\u00e7\u00e3o exigida corresponde \u00e0 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "categoria \"C\"",
      "b": "categoria \"B\"",
      "c": "categoria \"E\"",
      "d": "categoria \"D\""
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-29, o condutor deve estar alerta devido ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_24.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e0s obras na pista com riscos de acidente",
      "b": "\u00e0 possibilidade de alagamento da via",
      "c": "\u00e0 \u00e1rea com riscos de acidente por possibilidade de cascalho na via",
      "d": "\u00e0 pista irregular"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adversas, em vias pavimentadas, envolvendo riscos que podem contribuir   para gerar acidentes, as seguintes caracter\u00edsticas ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "acostamento em desn\u00edvel e sinaliza\u00e7\u00e3o em bom estado",
      "b": "presen\u00e7a de \u00f3leo e areia na pista",
      "c": "pavimento em bom estado e acostamento em desn\u00edvel",
      "d": "longos trechos de retas e pontes estreitas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um componente cuja m\u00e1 condi\u00e7\u00e3o representa risco potencial de acidente de tr\u00e2nsito,   estando o ve\u00edculo em velocidade, \u00e9 (s\u00e3o) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "roda trincada",
      "b": "palheta do limpador do para-brisa ressecada",
      "c": "rodas desalinhadas",
      "d": "bateria fraca"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-19 qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_25.jpg",
    "options": {
      "a": "reduzir a velocidade, pois a via \u00e0 frente apresenta depress\u00e3o",
      "b": "reduzir a velocidade, pois a via apresenta uma lombada",
      "c": "reduzir a velocidade, pois se trata de \u00e1rea de parada de \u00f4nibus",
      "d": "manter a velocidade, pois os amortecedores do ve\u00edculo compensam o desn\u00edvel"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-1, o condutor deve reduzir a velocidade ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_26.jpg",
    "options": {
      "a": "sem necessidade de parar o ve\u00edculo",
      "b": "parar e acessar a via com seguran\u00e7a",
      "c": "parar se n\u00e3o estiver na via preferencial",
      "d": "atravessando a via devagar e com cuidado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Nos ve\u00edculos com tra\u00e7\u00e3o dianteira, a pe\u00e7a articulada que liga o semieixo \u00e0   roda, permitindo a transmiss\u00e3o da for\u00e7a do motor \u00e0s rodas, \u00e9 a ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ponta cin\u00e9tica da tra\u00e7\u00e3o",
      "b": "caixa de c\u00e2mbio",
      "c": "junta homocin\u00e9tica",
      "d": "embreagem"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para convers\u00e3o \u00e0 esquerda, nas rodovias com acostamento e sem local apropriado para   convers\u00e3o, o condutor dever\u00e1 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "entrar no acostamento, reduzir a velocidade e, sem parar, cruzar a via aproveitando uma brecha entre os ve\u00edculos",
      "b": "acessar o acostamento \u00e0 direita, parar o ve\u00edculo e aguardar o momento seguro de cruzar a via",
      "c": "parar o ve\u00edculo na pista, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da linha divis\u00f3ria de fluxo, e aguardar o momento certo de cruzar a via",
      "d": "reduzir a velocidade, n\u00e3o parar e cruzar a via \u00e0 esquerda, aproveitando uma brecha entre os ve\u00edculos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Especialmente \u00e0 noite, ao sinalizar a mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o ao dirigir, essa manobra   ser\u00e1 prejudicada, gerando risco de colis\u00e3o com outros ve\u00edculos,caso estiverem queimadas as   luzes de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "freio",
      "b": "setas indicadoras de dire\u00e7\u00e3o",
      "c": "lanternas de posi\u00e7\u00e3o",
      "d": "r\u00e9"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-33a, o condutor deve reduzir a velocidade e redobrar a   aten\u00e7\u00e3o porque se aproxima de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_27.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e1rea onde h\u00e1 circula\u00e7\u00e3o de escolares e risco de atropelamento",
      "b": "passagem sinalizada de pedestres e risco de atropelamento",
      "c": "trecho da via bloqueado para uso como \u00e1rea de lazer",
      "d": "\u00e1rea com crian\u00e7as brincando na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em um ve\u00edculo automotor, a redu\u00e7\u00e3o do atrito entre as pe\u00e7as internas do motor,   aumentando seu rendimento, \u00e9 proporcionada pelo(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "velas de igni\u00e7\u00e3o",
      "b": "\u00e1gua do sistema de arrefecimento",
      "c": "\u00f3leo do motor",
      "d": "fluido de freios"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No tr\u00e2nsito, o condutor deve ter percep\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0s rea\u00e7\u00f5es das   pessoas sendo cuidadoso e atento. Deve tamb\u00e9m observar: ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "preferencialmente os espelhos retrovisores e a pista \u00e0 sua frente",
      "b": "fixamente e unicamente a via \u00e0 sua frente",
      "c": "periodicamente as luzes indicativas do painel do ve\u00edculo",
      "d": "constantemente todo o ambiente no tr\u00e2nsito \u00e0 sua volta"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que, na ultrapassagem por outro ve\u00edculo, mant\u00e9m ou diminui a velocidade do seu   ve\u00edculo est\u00e1 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dificultando a ultrapassagem, irritando o outro condutor e indo contra o bom conv\u00edvio social no tr\u00e2nsito",
      "b": "provocando o outro condutor ao frear, agindo contra a conviv\u00eancia harmoniosa no tr\u00e2nsito",
      "c": "retardando o fluxo de ve\u00edculos na via a seu favor, indo contra o bom conv\u00edvio no tr\u00e2nsito",
      "d": "agindo com prud\u00eancia, facilitando a ultrapassagem e indo a favor do bom conv\u00edvio no tr\u00e2nsito"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O bom relacionamento no tr\u00e2nsito se deve ao ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "controle emocional do indiv\u00edduo e ao respeito \u00e0s normas e regulamentos",
      "b": "respeito \u00e0s normas e regulamentos de tr\u00e2nsito, apenas",
      "c": "controle emocional do indiv\u00edduo, apenas",
      "d": "controle emocional e respeito ao cidad\u00e3o, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "\u00c9 mais seguro, ao se aproximar de um cruzamento, que os condutores tenham uma boa vis\u00e3o das   vias que se cruzam; por isso, as esquinas devem ficar livres de estacionamento. A dist\u00e2ncia m\u00ednima   que deve ser observada \u00e9 de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "5 metros",
      "b": "4 metros",
      "c": "3 metros",
      "d": "2 metros"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de atendimento a v\u00edtima que apresenta sangramento, \u00e9 aconselh\u00e1vel ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "estancar o sangramento usando torniquete",
      "b": "oferecer \u00e1gua para evitar a desidrata\u00e7\u00e3o",
      "c": "usar luva de borracha para evitar contamina\u00e7\u00f5es",
      "d": "ministrar analg\u00e9sico e alimentar a v\u00edtima"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o e a Permiss\u00e3o para Dirigir ter\u00e3o validade para   a condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo quando forem ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "originais",
      "b": "c\u00f3pias autenticadas por um cart\u00f3rio",
      "c": "c\u00f3pias autenticadas pelo Detran.SP",
      "d": "originais e apresentadas com a Carteira de Identidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-32b, alerta o condutor para reduzir a velocidade e redobrar a   aten\u00e7\u00e3o, pois o ve\u00edculo se aproxima de trecho com ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_28.jpg",
    "options": {
      "a": "fiscaliza\u00e7\u00e3o por agente de tr\u00e2nsito",
      "b": "obras e trabalhadores na pista",
      "c": "passagem sinalizada de pedestres",
      "d": "alto \u00edndice de atropelamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A a\u00e7\u00e3o correta do condutor que presta primeiros socorros no local do acidente deve ser a   seguinte ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "no caso do acidentado ser um motociclista, a primeira medida a ser tomada de imediato \u00e9 a retirada do capacete",
      "b": "havendo v\u00edtima(s) com hemorragia na perna, fazer imediatamente um torniquete para estancar o sangue",
      "c": "n\u00e3o havendo risco imediato de inc\u00eandio ou queda do ve\u00edculo em barranco, n\u00e3o movimentar a(s) v\u00edtima(s) e aguardar a equipe de socorro",
      "d": "oferecer \u00e1gua para uma v\u00edtima em estado grave, que reclama estar com sede, e aliment\u00e1-la se for necess\u00e1rio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A condi\u00e7\u00e3o adversa que pode causar acidentes, porque o condutor n\u00e3o consegue parar o   ve\u00edculo a tempo de evitar colis\u00e3o, \u00e9 aquela relacionada com o sistema de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "arrefecimento do motor, com baixo n\u00edvel de \u00e1gua no reservat\u00f3rio",
      "b": "freios desregulados ou com falhas em seus componentes",
      "c": "ilumina\u00e7\u00e3o traseira, danificada ou com l\u00e2mpadas queimadas",
      "d": "dire\u00e7\u00e3o, com folgas ou com o sistema hidr\u00e1ulico falhando"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor infrator ser\u00e1 submetido a curso de reciclagem quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "se envolver em acidente grave para o qual tenha contribu\u00eddo",
      "b": "cometer uma infra\u00e7\u00e3o de natureza grave segundo as normas de tr\u00e2nsito",
      "c": "cometer uma infra\u00e7\u00e3o por excesso de velocidade at\u00e9 20% do permitido",
      "d": "cometer uma infra\u00e7\u00e3o por estacionar afastado a 1 metro da guia da cal\u00e7ada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O transporte de crian\u00e7a em motocicleta \u00e9 permitido a partir de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sete anos de idade",
      "b": "quatro anos de idade",
      "c": "seis anos de idade",
      "d": "cinco anos de idade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O freio, do tipo ABS, torna mais segura a frenagem, pois ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "evita que a roda bloqueie e o ve\u00edculo derrape",
      "b": "aplica for\u00e7a menor nas rodas dianteiras",
      "c": "aplica for\u00e7a menor nas rodas traseiras",
      "d": "bloqueia todas as rodas simultaneamente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao procurar prestar os primeiros socorros, o condutor deve estar atento ao estado da v\u00edtima para   passar essa informa\u00e7\u00e3o, da melhor maneira poss\u00edvel, quando acionar a equipe de   emerg\u00eancia, e, assim, dar mais agilidade ao socorro. Indique a maneira mais correta de verificar as   condi\u00e7\u00f5es da v\u00edtima ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a perda de consci\u00eancia pode ser identificada pela medi\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca por meio do pulso ou pela aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o",
      "b": "les\u00f5es na medula podem ser identificadas movimentando-se a cabe\u00e7a da v\u00edtima para os lados e para cima e para baixo",
      "c": "a hemorragia pode ser identificada pela observa\u00e7\u00e3o de sangramentos pelo nariz, pela boca ou em ferimentos pelo corpo",
      "d": "a fratura exposta pode ser identificada observando-se o incha\u00e7o de membros inferiores e a aus\u00eancia de sangramento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quais condi\u00e7\u00f5es da via comprometem a visibilidade do condutor e podem contribuir para a   ocorr\u00eancia de acidentes? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pistas esburacadas e capeamento falho",
      "b": "pistas irregulares, sali\u00eancias e depress\u00f5es",
      "c": "retas planas com bom cal\u00e7amento",
      "d": "curvas, aclives e declives"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ultrapassar outro ve\u00edculo pelo acostamento, em interse\u00e7\u00f5es e passagens de n\u00edvel,   ter\u00e1 como penalidade (Art. 202, incisos I e II do CTB) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "recolhimento da CNH",
      "d": "multa"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A crian\u00e7a menor de 10 anos dever\u00e1 ser transportada no banco traseiro do ve\u00edculo com o   dispositivo adequado. N\u00e3o se aplica essa regra quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o condutor estiver sozinho, sendo autorizado o uso da cadeirinha no banco dianteiro",
      "b": "em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia",
      "c": "a crian\u00e7a possuir altura superior a 1,20 m",
      "d": "o ve\u00edculo for dotado exclusivamente de bancos dianteiros"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Granizo e chuva s\u00e3o classificados como condi\u00e7\u00f5es adversas de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculo",
      "b": "tr\u00e2nsito",
      "c": "luz",
      "d": "tempo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Com o objetivo de evitar acidentes, a placa de advert\u00eancia A-11b alerta o condutor sobre ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_29.jpg",
    "options": {
      "a": "a exist\u00eancia de trecho da via em regi\u00e3o urbana com concentra\u00e7\u00e3o populacional e escolas na regi\u00e3o",
      "b": "a jun\u00e7\u00e3o com duas vias laterais, a primeira \u00e0 esquerda, devido \u00e0 possibilidade da presen\u00e7a de animais na pista",
      "c": "a exist\u00eancia de desvios, \u00e0 direita e \u00e0 esquerda, em virtude de obras de recapeamento da pista e da presen\u00e7a de trabalhadores",
      "d": "a jun\u00e7\u00e3o com duas vias laterais, a primeira \u00e0 direita, devido \u00e0 possibilidade de acesso de ve\u00edculos na pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ofuscamento e chuva s\u00e3o fatores classificados, respectivamente, como condi\u00e7\u00f5es adversas   de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tempo e tr\u00e2nsito",
      "b": "luz e tr\u00e2nsito",
      "c": "tr\u00e2nsito e estrada",
      "d": "luz e tempo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Nos casos de acidente em que a v\u00edtima apresenta perda da consci\u00eancia, desmaio e falta de   batimentos card\u00edacos, ao acionar a equipe de socorro, o condutor deve informar que a v\u00edtima   apresenta sinais e sintomas de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "crise aguda de asma",
      "b": "infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria",
      "c": "hemorragia interna",
      "d": "parada cardiorrespirat\u00f3ria"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A falta de controle emocional na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o interfere na seguran\u00e7a e na conviv\u00eancia social no tr\u00e2nsito",
      "b": "d\u00e1 mais agilidade ao condutor e melhora a conviv\u00eancia",
      "c": "pode livrar o condutor de um acidente de tr\u00e2nsito e de irrita\u00e7\u00f5es",
      "d": "pode causar acidentes e aborrecimentos com outros condutores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de acidente com v\u00edtima, o condutor dever\u00e1 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "iluminar o local com as lanternas do ve\u00edculo, apenas",
      "b": "deixar a pol\u00edcia chegar para resolver tudo",
      "c": "remover, imediatamente, as v\u00edtimas",
      "d": "sinalizar a \u00e1rea do acidente, utilizando entre outros: o tri\u00e2ngulo, o pisca-alerta e galhos de \u00e1rvores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para evitar a colis\u00e3o em caso de freada brusca do ve\u00edculo que vai \u00e0 frente, a   a\u00e7\u00e3o preventiva do condutor que segue atr\u00e1s \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manter dist\u00e2ncia de seguimento e frear bruscamente quando houver risco de colis\u00e3o",
      "b": "manter dist\u00e2ncia de seguimento apenas quando pressentir que o motorista da frente pode ser imprudente",
      "c": "dirigir com aten\u00e7\u00e3o, independente da dist\u00e2ncia de seguimento do ve\u00edculo que vai \u00e0 sua frente",
      "d": "manter dist\u00e2ncia de seguimento e estar atento para conseguir frear a tempo de evitar a colis\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A pessoa que pretende habilitar-se na categoria \"D\" dever\u00e1 preencher qual destes requisitos   a seguir? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "estar habilitado, no m\u00ednimo, h\u00e1 um ano na categoria \"D\"",
      "b": "estar habilitado, no m\u00ednimo, h\u00e1 dois anos na categoria \"B\" ou, no m\u00ednimo, h\u00e1 um ano na categoria \"A\"",
      "c": "estar habilitado, no m\u00ednimo, h\u00e1 um ano na categoria \"B\" ou, no m\u00ednimo, h\u00e1 dois anos na categoria \"C\"",
      "d": "estar habilitado, no m\u00ednimo, h\u00e1 dois anos na categoria \"B\" ou, no m\u00ednimo, h\u00e1 um ano na categoria \"C\""
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No caso de o motorista n\u00e3o identificar algum tipo de proibi\u00e7\u00e3o pela   sinaliza\u00e7\u00e3o, seja na via ou pelo CTB, o acionamento da buzina deve ocorrer com toques ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "estridentes, sempre que atravessar sinal vermelho em um cruzamento",
      "b": "repetidos, para pressionar os condutores dos ve\u00edculos \u00e0 frente em vias congestionadas",
      "c": "breves, ao circular em acostamentos de rodovias congestionadas",
      "d": "breves, para advert\u00eancias necess\u00e1rias, a fim de evitar acidentes"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em um motor, os componentes do sistema de alimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "vela e bobina",
      "b": "bomba de igni\u00e7\u00e3o e bobina",
      "c": "igni\u00e7\u00e3o e lubrifica\u00e7\u00e3o",
      "d": "carburador e inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Caracteriza-se crime de tr\u00e2nsito (sujeito a multa, suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de obter   a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor e pena de pris\u00e3o) conduzir   ve\u00edculo com concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool por litro de sangue igual ou superior a ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "2 (dois) decigramas",
      "b": "4 (quatro) decigramas",
      "c": "8 (oito) decigramas",
      "d": "6 (seis) decigramas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, comete uma infra\u00e7\u00e3o de   tr\u00e2nsito o condutor que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "trafegar em velocidade compat\u00edvel com a seguran\u00e7a nas proximidades de escolas e hospitais",
      "b": "respeitar a legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
      "c": "prestar socorro a v\u00edtima em caso de acidente",
      "d": "desrespeitar qualquer preceito do CTB, a legisla\u00e7\u00e3o complementar e as Resolu\u00e7\u00f5es do Contran"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A falta de equipamentos obrigat\u00f3rios do ve\u00edculo representa uma condi\u00e7\u00e3o adversa,   durante a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio em um acidente de tr\u00e2nsito. O equipamento   necess\u00e1rio nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pneus com sulcos com profundidade acima de 1,6mm",
      "b": "sistema de escapamento e catalisador em bom estado",
      "c": "luzes de freios em boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento",
      "d": "tri\u00e2ngulo de seguran\u00e7a"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Segundo o CTB, quanto \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, os ve\u00edculos classificam-se em ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "motocicleta, motoneta, triciclo e quadriciclo",
      "b": "trator, caminh\u00e3o-trator, trator de esteira e utilit\u00e1rio",
      "c": "camioneta e utilit\u00e1rio",
      "d": "automotor, el\u00e9trico, de propuls\u00e3o humana, de tra\u00e7\u00e3o animal, reboque ou semirreboque"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em acidente com v\u00edtima, sempre que poss\u00edvel, devemos manter o tr\u00e1fego fluindo. Para a   v\u00edtima, a raz\u00e3o mais importante para a manuten\u00e7\u00e3o da fluidez do fluxo \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "possibilitar a chegada mais r\u00e1pida da equipe de socorro",
      "b": "impedir que as empresas de transporte n\u00e3o sofram preju\u00edzos",
      "c": "possibilitar que as pessoas que est\u00e3o em deslocamento pela via n\u00e3o se atrasem",
      "d": "impedir que o acidente gere congestionamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em uma via com mais de uma faixa por sentido, o condutor observa um obst\u00e1culo a distancia (por   exemplo, um buraco). Nesta condi\u00e7\u00e3o, para evitar manobra que possa causar acidente com a   poss\u00edvel presen\u00e7a de motociclistas, o condutor deve: ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manter a velocidade e frear bruscamente diante do obst\u00e1culo",
      "b": "reduzir a velocidade e sinalizar com anteced\u00eancia se for necess\u00e1rio mudar de faixa",
      "c": "aumentar a velocidade e mudar de faixa imediatamente, n\u00e3o necessitando sinalizar",
      "d": "manter a velocidade e mudar de faixa imediatamente, n\u00e3o necessitando sinalizar"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-3, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_30.jpg",
    "options": {
      "a": "pode seguir em frente desde que n\u00e3o haja ve\u00edculo vindo em sua dire\u00e7\u00e3o",
      "b": "n\u00e3o dever\u00e1 seguir em frente, pois \u00e9 proibido",
      "c": "pode seguir em frente se for caso de emerg\u00eancia",
      "d": "pode seguir em frente, desde que more naquela via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O sistema el\u00e9trico do ve\u00edculo \u00e9 respons\u00e1vel principalmente pelo acionamento ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "da igni\u00e7\u00e3o e do pedal da embreagem",
      "b": "da dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica",
      "c": "da igni\u00e7\u00e3o e dos acess\u00f3rios",
      "d": "da igni\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A legisla\u00e7\u00e3o vigente estabeleceu equipamentos obrigat\u00f3rios para as bicicletas com aro   superior a 20 polegadas, entre eles ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "campainha, espelho retrovisor do lado esquerdo e ilumina\u00e7\u00e3o dianteira, traseira e lateral",
      "b": "campainha, espelho retrovisor do lado esquerdo e luz de indica\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o",
      "c": "campainha pisca-alerta e luz de indica\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o",
      "d": "campainha pisca-alerta e ilumina\u00e7\u00e3o traseira e lateral"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-31 obriga o pedestre a andar \u00e0 direita da via. Diante   dessa placa, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_34.jpg",
    "options": {
      "a": "crian\u00e7as em circula\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda da via",
      "b": "escolares em circula\u00e7\u00e3o \u00e0 direita da via",
      "c": "pedestres em circula\u00e7\u00e3o \u00e0 direita da via",
      "d": "pedestres em circula\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-19, alerta o condutor para uma situa\u00e7\u00e3o de risco   na via. Ela indica a exist\u00eancia de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_35.jpg",
    "options": {
      "a": "forma\u00e7\u00e3o de po\u00e7as d'\u00e1gua",
      "b": "trecho de declive, seguido de aclive",
      "c": "depress\u00e3o na via",
      "d": "lombada f\u00edsica na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao se deparar com um acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtima(s), entre as a\u00e7\u00f5es de socorro   poss\u00edveis, uma atitude correta \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "fazer torniquete em um dos membros se a v\u00edtima estiver com hemorragia",
      "b": "manter-se no meio da pista acenando para outros ve\u00edculos que se aproximam",
      "c": "manter a calma e avaliar o estado geral da(s) v\u00edtima(s)",
      "d": "retirar a(s) v\u00edtima(s) rapidamente do local para restabelecer o tr\u00e1fego na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Desconhecendo o local de destino, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "parar o ve\u00edculo na via para obter informa\u00e7\u00e3o",
      "b": "estudar previamente o trajeto a ser executado",
      "c": "seguir a intui\u00e7\u00e3o, quando for motorista experiente",
      "d": "enquanto dirige, cadastrar o destino no GPS"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em acidentes de tr\u00e2nsito com v\u00edtima(s) no qual ocorra princ\u00edpio de inc\u00eandio, na   aus\u00eancia de especialista, o condutor deve, primeiramente ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "retirar rapidamente a(s) v\u00edtima(s) de dentro do ve\u00edculo",
      "b": "aguardar a chegada dos bombeiros",
      "c": "remover o ve\u00edculo para impedir que o fogo se alastre",
      "d": "iniciar o procedimento de reanima\u00e7\u00e3o da vitima"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Compete aos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito dos munic\u00edpios, entre outras   obriga\u00e7\u00f5es ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "organizar e manter atualizado o Registro Nacional de Ve\u00edculos Automotores",
      "b": "habilitar condutores e registrar ve\u00edculos, licenciando-os e recolhendo o IPVA",
      "c": "elaborar normas regionais, complementares ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro",
      "d": "planejar, operar e fiscalizar a circula\u00e7\u00e3o e a parada de ve\u00edculos em vias urbanas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor que se depara com v\u00edtima com pequena hemorragia externa, deve proteger as suas m\u00e3os   e aplicar a seguinte t\u00e9cnica para conter essa hemorragia ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "desinfetar o ferimento com \u00e1lcool",
      "b": "aplicar compress\u00e3o direta no ferimento com papel limpo",
      "c": "aplicar p\u00f3 de caf\u00e9 no ferimento",
      "d": "comprimir a regi\u00e3o com um pano limpo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "N\u00e3o h\u00e1 comprometimento da seguran\u00e7a do ve\u00edculo quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "as l\u00e2mpadas das luzes de freios est\u00e3o queimadas",
      "b": "n\u00e3o h\u00e1 alinhamento e balanceamento das rodas",
      "c": "se observa bolha em pelo menos um dos pneus",
      "d": "os limpadores de para-brisa funcionam adequadamente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual atitude o condutor defensivo deve ter quando o sinal luminoso \"abrir\" para seu ve\u00edculo   e ainda existirem pedestres efetuando a travessia? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "buzinar alertando-os",
      "b": "iniciar o deslocamento lentamente, pois o sinal j\u00e1 est\u00e1 aberto",
      "c": "piscar os far\u00f3is e buzinar",
      "d": "aguardar que concluam a travessia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-3b, o condutor deve reduzir a velocidade, pois ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_36.jpg",
    "options": {
      "a": "a via \u00e0 frente \u00e9 sinuosa, com a primeira curva \u00e0 direita, com risco de acidente",
      "b": "ocorrem ventos fortes, que podem desestabilizar o ve\u00edculo",
      "c": "a pista da via \u00e0 frente \u00e9 escorregadia, com risco de acidente",
      "d": "h\u00e1 um declive \u00e0 direita na via \u00e0 frente, com risco de acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual \u00e9 o freio a ser acionado quando da imobiliza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "freio ABS",
      "b": "freio-motor",
      "c": "freio de estacionamento (freio de m\u00e3o)",
      "d": "pedal de freio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Tr\u00eas fatores s\u00e3o determinantes para a seguran\u00e7a vi\u00e1ria. Um desses fatores \u00e9   o fator humano, sendo que os outros dois s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a via e a sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "b": "a cidade e o meio urbano",
      "c": "o ve\u00edculo e a via",
      "d": "o ve\u00edculo e o passageiro"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao dirigir sob neblina ou cerra\u00e7\u00e3o, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "usar a luz baixa do farol",
      "b": "manter a velocidade e acionar o pisca-alerta",
      "c": "usar a luz alta do farol",
      "d": "acelerar e acionar o pisca-alerta"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Por que devo respeitar a dist\u00e2ncia de seguimento com o ve\u00edculo da frente? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "para que o ve\u00edculo da frente possa ter melhor visibilidade",
      "b": "para possibilitar uma dist\u00e2ncia suficiente que permita a manobra de ultrapassagem segura",
      "c": "para que haja tempo e dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o no caso de freada brusca, evitando colis\u00e3o",
      "d": "para que os ve\u00edculos que v\u00eam no sentido contr\u00e1rio possam ter melhor visibilidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias das estradas de terra que representam risco e podem   contribuir para gerar acidentes ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "piso irregular e pedras que podem ser lan\u00e7adas pelos pneus",
      "b": "acostamentos bem definidos e exist\u00eancia de pouca sinaliza\u00e7\u00e3o vertical",
      "c": "exist\u00eancia de boa sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal e de curvas pouco acentuadas",
      "d": "piso uniforme, nivelado e plano e m\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o bem sinalizadas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-24, o condutor deve estar alerta devido \u00e0 proximidade   de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_37.jpg",
    "options": {
      "a": "homens trabalhando na via",
      "b": "tratores na via",
      "c": "\u00e1rea de desmoronamento na via",
      "d": "proje\u00e7\u00e3o de cascalho na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando, ao atingir certa velocidade, ocorre trepida\u00e7\u00e3o transmitida pelo volante, que   condi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo deve ser avaliada? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o balanceamento do conjunto pneus/rodas",
      "b": "a manuten\u00e7\u00e3o do sistema de embreagem",
      "c": "a manuten\u00e7\u00e3o do sistema de refrigera\u00e7\u00e3o",
      "d": "a manuten\u00e7\u00e3o da inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Limpador de para-brisa, freios e far\u00f3is quando em mal estado de funcionamento podem contribuir para   acidentes de tr\u00e2nsito e s\u00e3o considerados condi\u00e7\u00f5es adversas relacionadas com o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "via",
      "b": "clima e/ou ambiente",
      "c": "ve\u00edculo",
      "d": "condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor teve seus \u00f3culos quebrados no dia anterior. Mesmo assim, no dia seguinte, resolve dirigir   sem os \u00f3culos em raz\u00e3o de um compromisso importante. Essa condi\u00e7\u00e3o adversa do   condutor \u00e9 devida ao (\u00e0) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "cansa\u00e7o",
      "b": "vis\u00e3o deficiente",
      "c": "audi\u00e7\u00e3o deficiente",
      "d": "habilidade insuficiente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para reter as impurezas do combust\u00edvel e manter o bom desempenho do ve\u00edculo, \u00e9   necess\u00e1rio assegurar regularmente a troca do filtro ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "de combust\u00edvel",
      "b": "de ar",
      "c": "de ar condicionado",
      "d": "de \u00f3leo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-36a, indica que ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_38.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e9 permitida a circula\u00e7\u00e3o de ciclistas e de pedestres",
      "b": "ciclistas devem andar \u00e0 esquerda e pedestres \u00e0 direita da via",
      "c": "\u00e9 proibida a circula\u00e7\u00e3o de ciclistas e de pedestres",
      "d": "pedestres devem andar lado a lado com os ciclistas na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A dist\u00e2ncia percorrida pelo ve\u00edculo do momento em que o condutor tira o p\u00e9 do acelerador   e o coloca sobre o pedal do freio \u00e9 denominada ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o",
      "b": "dist\u00e2ncia de frenagem",
      "c": "dist\u00e2ncia de seguimento",
      "d": "dist\u00e2ncia de parada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-12, alerta o condutor para uma situa\u00e7\u00e3o de risco   na via, relacionada a ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_39.jpg",
    "options": {
      "a": "intersec\u00e7\u00e3o com tr\u00eas vias",
      "b": "intersec\u00e7\u00e3o em c\u00edrculo (rotat\u00f3ria)",
      "c": "\u00e1rea destinada a retorno na via",
      "d": "prefer\u00eancia de acesso em rotat\u00f3ria"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O documento do condutor, que \u00e9 suficiente para que ele possa conduzir ciclomotor em todo o   territ\u00f3rio nacional, \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo (CRLV)",
      "b": "Autoriza\u00e7\u00e3o para Conduzir Ciclomotor (AC",
      "c": "",
      "d": "CNH de qualquer categoria"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para evitar o ofuscamento da vis\u00e3o pelo farol alto do ve\u00edculo em sentido contr\u00e1rio, o   condutor deve tomar o cuidado de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "acionar o farol alto quando avistar o outro ve\u00edculo",
      "b": "acionar o pisca-alerta comunicando a sua presen\u00e7a",
      "c": "apagar totalmente as luzes do ve\u00edculo",
      "d": "desviar a vis\u00e3o para uma refer\u00eancia na faixa, \u00e0 direita da pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ap\u00f3s sofrer uma queda acidental de sua moto, um motociclista apresenta hemorragia na regi\u00e3o do   peito. Uma provid\u00eancia que pode ser tomada pelo condutor, enquanto aguarda o socorro, \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o movimentar a v\u00edtima e comprimir o ferimento com gaze ou pano limpo",
      "b": "remover a v\u00edtima do local e comprimir o ferimento com gaze ou pano limpo",
      "c": "remover a v\u00edtima do local e lavar o ferimento com \u00e1gua abundante",
      "d": "n\u00e3o movimentar a v\u00edtima e lavar o ferimento com \u00e1gua abundante"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia relacionadas \u00e0 parte el\u00e9trica do ve\u00edculo   podem ser evitadas com a manuten\u00e7\u00e3o de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "cabo do eletrodo, da igni\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e cabo de partida",
      "b": "cabo da bobina e condutor da carbura\u00e7\u00e3o",
      "c": "cabo da bobina e correias",
      "d": "cabo de partida e v\u00e1lvulas de escape"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-1b, o condutor deve reduzir a velocidade, pois ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_40.jpg",
    "options": {
      "a": "a via \u00e9 sinuosa \u00e0 direita, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "b": "a via apresenta curva fechada \u00e0 esquerda, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "c": "a via apresenta curva acentuada \u00e0 direita, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "d": "a via \u00e9 sinuosa \u00e0 esquerda, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor contribui para o aumento da polui\u00e7\u00e3o ambiental quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "utiliza escapamento e silencioso dentro dos padr\u00f5es especificados pelo fabricante",
      "b": "mant\u00e9m a acelera\u00e7\u00e3o em marcha lenta enquanto espera a abertura do sem\u00e1foro",
      "c": "usa a buzina apenas quando \u00e9 necess\u00e1rio alertar outros condutores ou pedestres",
      "d": "liga aparelhos sonoros no interior do ve\u00edculo em volumes muito altos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-11, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_41.jpg",
    "options": {
      "a": "apesar de proibida a circula\u00e7\u00e3o de animais silvestres, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao poss\u00edvel desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "b": "apesar de proibida a circula\u00e7\u00e3o de animais, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao poss\u00edvel desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "c": "apesar de proibido o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos de carga, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao poss\u00edvel desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "d": "apesar de proibido o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao poss\u00edvel desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Portar no ve\u00edculo placas de identifica\u00e7\u00e3o em desacordo com as   especifica\u00e7\u00f5es e modelos estabelecidos pelo Contran \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o (CTB Art.   221) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "grave",
      "b": "grav\u00edssima",
      "c": "leve",
      "d": "m\u00e9dia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-3, estabelece, como condi\u00e7\u00e3o   obrigat\u00f3ria para os condutores, a proibi\u00e7\u00e3o de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_42.jpg",
    "options": {
      "a": "virar \u00e0 direita",
      "b": "estacionar na via",
      "c": "virar \u00e0 esquerda",
      "d": "seguir em frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-40, pro\u00edbe a circula\u00e7\u00e3o de carrinhos de   m\u00e3o. Diante dessa placa, o condutor deve ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_44.jpg",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o se importar com a sinaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que ela \u00e9 destinada aos usu\u00e1rios de carrinho de m\u00e3o",
      "b": "dirigir sem preocupa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 destinada exclusivamente para os usu\u00e1rios desse tipo de ve\u00edculo",
      "c": "dirigir sem preocupa\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 risco de acidente, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 carrinhos de m\u00e3o \u00e0 vista",
      "d": "redobrar a aten\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 poss\u00edvel que ocorra a presen\u00e7a de carrinhos de m\u00e3o circulando de forma irregular no local"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Por falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva, os ve\u00edculos automotores liberam gases prejudiciais   ao meio ambiente, entre os quais se inclui o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "oxig\u00eanio",
      "b": "nitrog\u00eanio",
      "c": "hidrog\u00eanio",
      "d": "mon\u00f3xido de carbono"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo contribui para o fen\u00f4meno da aquaplanagem? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "utilizar pneus calibrados e com profundidade de sulcos acima dos valores m\u00ednimos exigidos pelas normas",
      "b": "reduzir a velocidade e manter dist\u00e2ncia do ve\u00edculo da frente evitando, assim, colis\u00e3o desnecess\u00e1ria",
      "c": "estar atento \u00e0 exist\u00eancia de po\u00e7as d'\u00e1gua e reduzir a velocidade sem frear sobre elas",
      "d": "frear o ve\u00edculo sobre po\u00e7as d'\u00e1gua no intuito de aumentar a ader\u00eancia entre os pneus e o pavimento da pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O manuseio dos pedais de freio, acelerador e de embreagem, dependendo do cal\u00e7ado utilizado, pode   atrapalhar o condutor e gerar risco de acidente. Para evitar isso, o condutor deve utilizar cal\u00e7ados ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "que disponham de cadar\u00e7os, n\u00e3o importando o tipo",
      "b": "que possuam solado de borracha independentemente do modelo",
      "c": "que podem ser de borracha ou couro, do tipo chinelo",
      "d": "que se firmem nos p\u00e9s e n\u00e3o atrapalhem o uso dos pedais"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um determinado equipamento obrigat\u00f3rio \u00e9 importante para proteger os ocupantes do   ve\u00edculo durante um poss\u00edvel acidente. A sua falta, ou estando ele em mal estado de   conserva\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o adversa relacionada ao ve\u00edculo. Esse   equipamento \u00e9 o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "retrovisor interno",
      "b": "chave de roda",
      "c": "tri\u00e2ngulo de seguran\u00e7a",
      "d": "cinto de seguran\u00e7a"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-2a, para evitar acidentes, o condutor deve reduzir a   velocidade, pois ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_45.jpg",
    "options": {
      "a": "a via apresenta curva \u00e0 esquerda",
      "b": "a via apresenta sinuosidade",
      "c": "a via apresenta curva em S",
      "d": "a via apresenta curva \u00e0 direita"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Nos grandes centros urbanos, os principais causadores da polui\u00e7\u00e3o do ar s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "os ve\u00edculos automotores e ind\u00fastrias",
      "b": "as f\u00e1bricas",
      "c": "as usinas termel\u00e9tricas",
      "d": "as queimadas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para virar \u00e0 esquerda em cruzamentos de vias urbanas, com duplo sentido de tr\u00e2nsito, o condutor   deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sinalizar com a seta e, ao atingir a linha divis\u00f3ria da pista, executar a manobra, cedendo passagem aos ve\u00edculos que transitam em sentido contr\u00e1rio",
      "b": "sinalizar com a seta e, ao atingir a linha divis\u00f3ria da pista, executar a manobra, for\u00e7ando passagem entre os ve\u00edculos que transitam em sentido contr\u00e1rio",
      "c": "sinalizar com o pisca-alerta e, ao atingir a linha divis\u00f3ria da pista, executar a manobra",
      "d": "sinalizar com a seta e aguardar \u00e0 direita da pista para executar a manobra, cedendo passagem aos ve\u00edculos que transitam em sentido contr\u00e1rio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao frear para parar em um cruzamento, diante do sinal vermelho do sem\u00e1foro, a condi\u00e7\u00e3o   adversa que pode levar \u00e0 ocorr\u00eancia de acidente de tr\u00e2nsito \u00e9 (s\u00e3o) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "l\u00e2mpadas das luzes de freio queimadas",
      "b": "espelho retrovisor interno quebrado",
      "c": "veloc\u00edmetro e od\u00f4metro danificados",
      "d": "folgas no sistema de dire\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Dirigir o ve\u00edculo usando cal\u00e7ado que n\u00e3o se firme nos p\u00e9s ou que comprometa a   utiliza\u00e7\u00e3o dos pedais ter\u00e1 como penalidade (CTB Art. 252, inciso IV) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem",
      "c": "multa",
      "d": "advert\u00eancia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A falta de consci\u00eancia ambiental do condutor pode ser observada quando ele ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "procura observar periodicamente a exist\u00eancia de vazamento de \u00f3leo do motor, corrigindo o problema prontamente",
      "b": "deixa de substituir o silencioso deteriorado e mant\u00e9m o ve\u00edculo produzindo ru\u00eddo excessivo ao dirigir",
      "c": "troca os pneus usados e procura descart\u00e1-los em local apropriado, preferencialmente em local que recicle o material",
      "d": "acondiciona dentro do ve\u00edculo o lixo produzido por ele ou pelos passageiros e o descarta em local apropriado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Existem atitudes do condutor que s\u00e3o prejudiciais ao meio ambiente, entre elas ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manter os pneus calibrados na press\u00e3o especificada pelo fabricante",
      "b": "manter o catalisador em bom estado de funcionamento",
      "c": "jogar lixo ou qualquer objeto na rua",
      "d": "fazer a manuten\u00e7\u00e3o e a regulagem peri\u00f3dica do motor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-16, o condutor deve estar alerta, pois na via h\u00e1   circula\u00e7\u00e3o de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_46.jpg",
    "options": {
      "a": "locomotiva",
      "b": "ve\u00edculos de reboque",
      "c": "bonde",
      "d": "\u00f4nibus el\u00e9trico"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para manter o desempenho do motor e o consumo adequado de combust\u00edvel, o condutor deve efetuar,   periodicamente, a troca do filtro de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ar condicionado",
      "b": "ar do motor",
      "c": "\u00f3leo dos freios",
      "d": "\u00f3leo do c\u00e2mbio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o de linhas duplas cont\u00ednuas, na cor amarela, representa ao motorista ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ultrapassagem permitida apenas para um dos sentidos",
      "b": "ultrapassagem permitida para os dois sentidos",
      "c": "ultrapassagem proibida para os dois sentidos",
      "d": "ultrapassagem proibida apenas para um dos sentidos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Indique a alternativa que apresenta um comportamento do condutor que favorece a seguran\u00e7a de todos em   rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de motocicletas ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "quando parado, aguardando o sinal verde do sem\u00e1foro, abrir a porta do ve\u00edculo para verificar os pneus",
      "b": "mudar constantemente de faixa, observando somente o espelho retrovisor interno",
      "c": "facilitar a circula\u00e7\u00e3o da motocicleta que vai \u00e0 frente ou que pretende ultrapass\u00e1-lo",
      "d": "mudar rapidamente de faixa de tr\u00e1fego, acelerando o ve\u00edculo, sem sinalizar a ultrapassagem"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-13a, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_47.jpg",
    "options": {
      "a": "estar alerta, pois h\u00e1 entrada e sa\u00edda de estacionamento \u00e0 esquerda",
      "b": "estar alerta \u00e0 entrada de ve\u00edculos de via \u00e0 esquerda",
      "c": "estar alerta, pois \u00e9 obrigat\u00f3ria a entrada \u00e0 esquerda",
      "d": "estar alerta, pois h\u00e1 uma via sem sa\u00edda \u00e0 esquerda"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A ingest\u00e3o de bebida alco\u00f3lica ou o uso de drogas ao dirigir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tiram o sono e a sensa\u00e7\u00e3o de cansa\u00e7o, melhorando a seguran\u00e7a",
      "b": "afetam a percep\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o motora do condutor",
      "c": "aumentam a autoconfian\u00e7a do condutor e sua habilidade ao dirigir",
      "d": "melhoram a percep\u00e7\u00e3o e aliviam qualquer tipo de desconforto do condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-22 alerta o condutor para riscos de atolamento na via,   indicando como provid\u00eancia a ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_48.jpg",
    "options": {
      "a": "troca por pneus pr\u00f3prios para o barro",
      "b": "utiliza\u00e7\u00e3o de correntes nos pneus",
      "c": "troca por pneus lisos",
      "d": "calibragem dos pneus"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-44 alerta para uma situa\u00e7\u00e3o de risco, devendo o   condutor reduzir a velocidade, pois h\u00e1 trecho de via ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_49.jpg",
    "options": {
      "a": "sujeito a ventos fortes que podem comprometer a estabilidade do ve\u00edculo",
      "b": "sujeito a inunda\u00e7\u00e3o ou de ocorr\u00eancias de po\u00e7as d'\u00e1gua na pista de rolamento",
      "c": "de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, com possibilidade da presen\u00e7a de animais silvestres na via",
      "d": "com mata ao lado sujeita a inc\u00eandio que pode comprometer a visibilidade do condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quais devem ser as tr\u00eas primeiras provid\u00eancias a ser tomadas no local de um acidente de   tr\u00e2nsito com v\u00edtima(s)? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sinalizar o local, acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia e medicar a(s) v\u00edtima(s)",
      "b": "avaliar as condi\u00e7\u00f5es gerais da(s) v\u00edtima(s), sinalizar bem o local e acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia",
      "c": "acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia, sinalizar o local e remover imediatamente o ve\u00edculo acidentado da via",
      "d": "medicar a(s) v\u00edtima(s), avisar os parentes e remov\u00ea-la(s) imediatamente do local"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As condi\u00e7\u00f5es presentes na via e que geram riscos de acidentes de tr\u00e2nsito, exigindo do   condutor a aten\u00e7\u00e3o redobrada para evit\u00e1-los, s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "curva acentuada precedida de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e exist\u00eancia de faixa amarela cont\u00ednua",
      "b": "depress\u00f5es acentuadas no pavimento e desn\u00edvel elevado entre a pista e o acostamento",
      "c": "declive acentuado e exist\u00eancia da terceira faixa \u00e0 direita para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos lentos",
      "d": "pavimento bem nivelado e sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal vis\u00edvel e em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual dos procedimentos a seguir contribui para o aumento da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "evitar aceleradas bruscas e frenagens excessivas",
      "b": "transitar com excesso de peso",
      "c": "calibrar periodicamente os pneus",
      "d": "fazer a manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do motor do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em uma via com v\u00e1rias faixas de tr\u00e2nsito de mesmo sentido, as da esquerda s\u00e3o destinadas   \u00e0 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "passagem de ve\u00edculo de carga",
      "b": "passagem de motocicletas",
      "c": "ultrapassagem e ao deslocamento dos ve\u00edculos de maior velocidade",
      "d": "passagem de ve\u00edculos de transporte coletivo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Recebendo Permiss\u00e3o para Dirigir, na categoria B, o condutor poder\u00e1 conduzir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculos de passeio e ve\u00edculos de carga articulados",
      "b": "ve\u00edculos de passeio e ve\u00edculos com peso acima de tr\u00eas mil e quinhentos quilogramas e que a lota\u00e7\u00e3o n\u00e3o exceda a oito lugares, exclu\u00eddo o do motorista",
      "c": "ve\u00edculos de passeio e ve\u00edculos com peso at\u00e9 tr\u00eas mil e quinhentos quilogramas e que a lota\u00e7\u00e3o n\u00e3o exceda a oito lugares, exclu\u00eddo o do motorista",
      "d": "ve\u00edculos de passeio e ve\u00edculos com peso acima de tr\u00eas mil e quinhentos quilogramas e que a lota\u00e7\u00e3o exceda a oito lugares, exclu\u00eddo o do motorista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O estado do condutor \u00e9 fundamental para que ele dirija com seguran\u00e7a. Assim, em viagem longa,   \u00e9 correto afirmar que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "estando cansado e com sono, ele deve parar em local seguro, descansar e dormir",
      "b": "o cansa\u00e7o e o sono podem ser contornados se o condutor ingerir bebida energ\u00e9tica",
      "c": "o cansa\u00e7o e o sono podem ser contornados se o condutor ingerir bebidas estimulantes",
      "d": "\u00e9 melhor continuar dirigindo para chegar ao destino mais r\u00e1pido, onde poder\u00e1 descansar"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O congestionamento \u00e9 um fator estressante para os condutores e causa irrita\u00e7\u00e3o e   atitudes que podem comprometer a seguran\u00e7a de todos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "mudar constantemente de faixa, buscando brechas entre os carros",
      "b": "utilizar a luz alta do ve\u00edculo de forma frequente, sinalizando que deseja passar r\u00e1pido",
      "c": "procurar manter-se calmo como forma de evitar novos aborrecimentos",
      "d": "utilizar a buzina de forma insistente; \u00e9 a melhor maneira de fazer o tr\u00e2nsito andar"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de acidente em que a v\u00edtima est\u00e1 inconsciente e com sangramento na perna, a conduta   correta \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "socorrer a v\u00edtima com ve\u00edculo pr\u00f3prio",
      "b": "n\u00e3o movimentar a v\u00edtima e acionar a equipe de socorro",
      "c": "tentar acordar a v\u00edtima com o aux\u00edlio de um pano molhado em \u00e1lcool",
      "d": "aplicar torniquete para estancar a hemorragia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-10, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_50.jpg",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o dever\u00e1 seguir em frente, pois a via n\u00e3o permite a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores",
      "b": "deve manter a velocidade e n\u00e3o realizar ultrapassagens",
      "c": "n\u00e3o dever\u00e1 seguir em frente, pois a via n\u00e3o permite a circula\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es",
      "d": "n\u00e3o dever\u00e1 seguir em frente, pois a via \u00e9 de circula\u00e7\u00e3o exclusiva de \u00f4nibus"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando um condutor dirigir em um longo trecho de via em que se observam buracos na pista na sua m\u00e3o de   dire\u00e7\u00e3o, \u00e9 recomend\u00e1vel que ele ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "permane\u00e7a em sua faixa e reduza a velocidade para diminuir os impactos nas rodas e controlar o ve\u00edculo",
      "b": "aumente a velocidade para reduzir o efeito dos buracos nas rodas e mantenha as duas m\u00e3os firmemente ao volante",
      "c": "dirija na contram\u00e3o para evitar impactos nas rodas, aumentando a velocidade para retornar rapidamente \u00e0 sua faixa",
      "d": "mantenha a velocidade e freie abruptamente quando perceber que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel desviar dos buracos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-27 estabelece uma condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria   para \u00f4nibus, caminh\u00f5es e ve\u00edculos de grande porte, que ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_51.jpg",
    "options": {
      "a": "t\u00eam sua circula\u00e7\u00e3o proibida nesta via",
      "b": "devem circular pela faixa esquerda da via",
      "c": "devem circular pela faixa direita da via",
      "d": "est\u00e3o proibidos de parar no acostamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O embarque e o desembarque de passageiros deve ocorrer (Art. 49 do CTB) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sempre do lado da cal\u00e7ada",
      "b": "sempre do lado da rua",
      "c": "do lado esquerdo da via",
      "d": "de qualquer lado do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de indica\u00e7\u00e3o S-3 oferece ao condutor uma informa\u00e7\u00e3o sobre um   servi\u00e7o oferecido na via. A que tipo de servi\u00e7o a placa se refere? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_52.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e1rea de eletricista",
      "b": "\u00e1rea de obras",
      "c": "\u00e1rea de servi\u00e7o mec\u00e2nico",
      "d": "\u00e1rea de borracharia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A dist\u00e2ncia percorrida pelo ve\u00edculo do momento em que o motorista aciona o pedal de freio,   at\u00e9 a parada total do ve\u00edculo, \u00e9 denominada ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o",
      "b": "dist\u00e2ncia de parada",
      "c": "dist\u00e2ncia de frenagem",
      "d": "dist\u00e2ncia de seguimento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A altera\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o de perigo e dos reflexos ao dirigir s\u00e3o   condi\u00e7\u00f5es adversas do condutor relacionadas com ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pouca habilidade no manuseio do ve\u00edculo",
      "b": "ingest\u00e3o de bebida alco\u00f3lica",
      "c": "falta de controle emocional",
      "d": "desconhecimento das regras de tr\u00e2nsito"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-39 alerta o condutor com anteced\u00eancia sobre os cuidados   que deve ter devido \u00e0 exist\u00eancia de cruzamento com ferrovia em n\u00edvel ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_53.jpg",
    "options": {
      "a": "sem barreira",
      "b": "com barreira",
      "c": "com obst\u00e1culo",
      "d": "com duas ou mais vias"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em vias com velocidade m\u00e1xima de 80 km/h, qual a dist\u00e2ncia m\u00ednima para iniciar a   sinaliza\u00e7\u00e3o de acidente ocorrido \u00e0 noite, em pista molhada ou com neblina? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a 160 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 160 passos",
      "b": "a 60 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 60 passos",
      "c": "a 100 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 100 passos",
      "d": "a 40 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 40 passos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-29, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_54.jpg",
    "options": {
      "a": "deve se preocupar, pois a passagem de pedestres \u00e9 permitida",
      "b": "n\u00e3o deve se preocupar, pois a passagem de pedestres \u00e9 proibida",
      "c": "manter a aten\u00e7\u00e3o na presen\u00e7a de pedestres na via, apesar de proibido o tr\u00e2nsito de pedestres",
      "d": "n\u00e3o h\u00e1 necessidade de manter velocidade compat\u00edvel com o local"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-42b, o condutor deve estar alerta ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_55.jpg",
    "options": {
      "a": "ao fim da pista dupla \u00e0 frente",
      "b": "ao in\u00edcio da divis\u00f3ria de sentido na pista \u00e0 frente",
      "c": "ao final do t\u00fanel na pista \u00e0 frente",
      "d": "\u00e0 entrada e sa\u00edda \u00fanica de ve\u00edculos na via \u00e0 frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o classificadas como condi\u00e7\u00f5es adversas do condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sono, audi\u00e7\u00e3o ou vis\u00e3o deficientes e desconcentra\u00e7\u00e3o",
      "b": "sono ou audi\u00e7\u00e3o deficientes e capacidade de falar em p\u00fablico",
      "c": "audi\u00e7\u00e3o ou vis\u00e3o deficientes e conhecimentos de mec\u00e2nica",
      "d": "audi\u00e7\u00e3o ou vis\u00e3o deficientes e conhecimento da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Fazer ou deixar que se fa\u00e7a reparo em ve\u00edculo na via p\u00fablica, salvo nos casos de   impedimento absoluto de sua remo\u00e7\u00e3o e em que o ve\u00edculo esteja devidamente sinalizado, em   pista de rolamento de rodovias e vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, \u00e9 considerada   infra\u00e7\u00e3o (CTB Art. 179, inciso I) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "grave",
      "b": "m\u00e9dia",
      "c": "grav\u00edssima",
      "d": "leve"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-7a, o condutor deve adequar a velocidade \u00e0s   condi\u00e7\u00f5es locais e redobrar a aten\u00e7\u00e3o, pois, \u00e0 frente, h\u00e1 um potencial   risco de acidente devido ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_56.jpg",
    "options": {
      "a": "ao acesso de ve\u00edculos pela via lateral \u00e0 direita",
      "b": "ao cruzamento de duas vias n\u00e3o sinalizado",
      "c": "ao acesso de ve\u00edculos pela via lateral \u00e0 esquerda",
      "d": "\u00e0 bifurca\u00e7\u00e3o da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Que tipo de ve\u00edculo automotor os condutores habilitados na categoria \"A\" podem conduzir? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "\u00f4nibus e micro-\u00f4nibus",
      "b": "motocicletas, triciclos e ciclomotores",
      "c": "camionetas",
      "d": "trailers"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-38, indica que \u00e9 proibido o tr\u00e2nsito de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_57.jpg",
    "options": {
      "a": "qualquer ve\u00edculo pesado",
      "b": "\u00f4nibus e caminh\u00f5es",
      "c": "\u00f4nibus na via",
      "d": "\u00f4nibus urbanos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para ajudar a prevenir inc\u00eandios \u00e0s margens das vias, devemos evitar jogar na   vegeta\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "restos de comida",
      "b": "garrafas pl\u00e1sticas",
      "c": "materiais acesos",
      "d": "pe\u00e7as do ve\u00edculo j\u00e1 utilizadas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Por dirigir sob efeito de \u00e1lcool, qual \u00e9 a infra\u00e7\u00e3o e a penalidade do condutor? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima; penalidade de multa (10 vezes o valor do grupo) e suspens\u00e3o do direito de dirigir",
      "b": "infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, penalidade de apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia; penalidade de apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "infra\u00e7\u00e3o grave; penalidade de cassa\u00e7\u00e3o do direito de dirigir"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Avan\u00e7ar o sinal vermelho do sem\u00e1foro ou de parada obrigat\u00f3ria \u00e9 uma   infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima que ter\u00e1 como penalidade (CTB Art. 208) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem",
      "b": "multa",
      "c": "apreens\u00e3o da CNH",
      "d": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para n\u00e3o correr o risco de aquaplanagem, deve-se ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "frear com anteced\u00eancia e acelerar sobre po\u00e7as d'\u00e1gua",
      "b": "aumentar a velocidade ao trafegar sobre po\u00e7as d'\u00e1gua",
      "c": "reduzir a velocidade e n\u00e3o frear ao trafegar sobre po\u00e7as d'\u00e1gua",
      "d": "evitar frear sobre po\u00e7as d'\u00e1gua"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-4b, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_58.jpg",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o deve virar \u00e0 esquerda",
      "b": "n\u00e3o deve virar \u00e0 direita",
      "c": "deve virar \u00e0 esquerda",
      "d": "deve virar \u00e0 direita"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-37, o condutor deve estar alerta quanto ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_59.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e0 altura m\u00e1xima do ve\u00edculo, com ou sem carga, pois a via \u00e0 frente tem limita\u00e7\u00e3o de altura",
      "b": "\u00e0 largura m\u00e1xima do ve\u00edculo, com ou sem carga, pois a via \u00e0 frente tem limita\u00e7\u00e3o de largura",
      "c": "ao peso m\u00e1ximo por eixo de ve\u00edculos de carga, pois a via \u00e0 frente tem limita\u00e7\u00e3o de peso",
      "d": "ao peso m\u00e1ximo da carga transportada, pois a via \u00e0 frente tem limita\u00e7\u00e3o de peso"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de acidente, uma das regras fundamentais para fazer a sinaliza\u00e7\u00e3o do ocorrido \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o permitir que curiosos parem na via destinada ao tr\u00e1fego",
      "b": "n\u00e3o sinalizar com materiais encontrados nas imedia\u00e7\u00f5es, como galhos de \u00e1rvores e latas",
      "c": "sinalizar o local a uma dist\u00e2ncia de 3 metros do acidente",
      "d": "selecionar pessoas vestidas com roupas de cor branca para fazer a sinaliza\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em condi\u00e7\u00f5es de chuva intensa e diminui\u00e7\u00e3o de visibilidade, o condutor deve   trafegar com velocidade reduzida e utilizar ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "os far\u00f3is de milha",
      "b": "a luz baixa do farol",
      "c": "o pisca-alerta acionado",
      "d": "a luz alta do farol"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em uma rodovia, para aumentar a seguran\u00e7a em caso de chuva, al\u00e9m de reduzir a velocidade, o   condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "aumentar a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente e ligar o pisca-alerta",
      "b": "reduzir a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente e acender o farol alto",
      "c": "manter dist\u00e2ncia do ve\u00edculo que segue \u00e0 frente e acender o farol baixo",
      "d": "aumentar a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente e acender o farol alto"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um pedestre torceu o p\u00e9 e queixa-se de dor na regi\u00e3o do tornozelo. O condutor, sem outras   informa\u00e7\u00f5es sobre o estado da v\u00edtima, deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "recolocar a articula\u00e7\u00e3o no lugar, com aux\u00edlio de outros colaboradores no local do acidente",
      "b": "solicitar ao acidentado que d\u00ea alguns passos para verificar com mais precis\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es do entorse",
      "c": "orientar o acidentado a n\u00e3o caminhar at\u00e9 a chegada da equipe de emerg\u00eancia",
      "d": "enfaixar fortemente o p\u00e9 com um peda\u00e7o de pano molhado at\u00e9 a chegada da equipe de emerg\u00eancia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando o ve\u00edculo estiver estacionado na cal\u00e7ada ou sobre as faixas destinadas a pedestres, o   condutor ter\u00e1 como medida administrativa (CTB Art. 181, inciso VIII) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "recolhimento da CNH",
      "d": "recolhimento do CRV"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-13b, o condutor deve manter-se alerta, pois \u00e0 frente   h\u00e1 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_60.jpg",
    "options": {
      "a": "um grande trecho da via em declive e pista escorregadia, com risco de acidente",
      "b": "estreitamento da pista, com risco de acidente, al\u00e9m de falta de acostamento",
      "c": "conflu\u00eancia com via lateral, com possibilidade de entrada de ve\u00edculos \u00e0 direita, com risco de acidente",
      "d": "conflu\u00eancia com via lateral, com possibilidade de entrada de ve\u00edculos \u00e0 esquerda, com risco de acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao fazer curvas em rodovias, para maior seguran\u00e7a, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "aumentar a velocidade antes da curva e frear sucessivamente para manter o ve\u00edculo em equil\u00edbrio",
      "b": "manter a velocidade e frear no meio da curva, movimentando o volante de forma suave",
      "c": "reduzir a velocidade antes da curva, movimentar o volante de forma suave e acelerar gradativamente",
      "d": "acelerar no in\u00edcio da curva para aumentar a ader\u00eancia dos pneus e segurar o volante com as duas m\u00e3os"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No trecho de rodovia em declive acentuado (descida de serra, por exemplo), \u00e9 mais seguro descer com o   c\u00e2mbio engrenado em marcha reduzida, acionando o freio apenas o necess\u00e1rio para manter o controle   do ve\u00edculo. Esse procedimento \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "cuidadoso, pois nessas condi\u00e7\u00f5es o aconselh\u00e1vel \u00e9 descer desengrenado para economizar combust\u00edvel, j\u00e1 que isso n\u00e3o afeta a estabilidade do ve\u00edculo",
      "b": "adequado, para n\u00e3o for\u00e7ar o freio e evitar o seu aquecimento, mantendo o controle sobre o ve\u00edculo",
      "c": "incorreto, pois deve-se manter o pedal do freio acionado o tempo todo para aumentar a seguran\u00e7a na descida",
      "d": "imprudente, pois a marcha reduzida for\u00e7a o motor, consome mais combust\u00edvel e reduz a estabilidade do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um fator que reduz a aten\u00e7\u00e3o do condutor e pode ser causa de acidente \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "utilizar a luz baixa do ve\u00edculo sob neblina",
      "b": "falar ao telefone celular enquanto dirige",
      "c": "observar frequentemente os sinais de luzes no painel",
      "d": "utilizar os espelhos retrovisores antes de mudar de dire\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-10a, o condutor deve reduzir a velocidade, pois \u00e0 frente   h\u00e1 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_61.jpg",
    "options": {
      "a": "via em grande declive, com risco de acidente",
      "b": "via com grande aclive, com risco de acidente",
      "c": "entroncamento com via lateral \u00e0 esquerda, com risco de acidente",
      "d": "entroncamento com via lateral \u00e0 direita, com risco de acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entre as condi\u00e7\u00f5es adversas de via est\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "os desvios e os buracos",
      "b": "o morro e o granizo",
      "c": "o granizo e a pista escorregadia",
      "d": "a chuva e a neblina"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Transitar com o ve\u00edculo em cal\u00e7adas, passeios, passarelas, ciclovias, divisores de pistas de   rolamento e acostamentos \u00e9 considerada infra\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "grav\u00edssima",
      "b": "grave",
      "c": "m\u00e9dia",
      "d": "leve"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Segundo a legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, o Certificado de Licenciamento Anual (CLA) \u00e9 um   documento ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "usado para cadastramento do ve\u00edculo em \u00e2mbito nacional",
      "b": "em que constam os dados do ve\u00edculo e do seu propriet\u00e1rio, usado para a venda do ve\u00edculo, sendo de porte n\u00e3o obrigat\u00f3rio",
      "c": "de porte obrigat\u00f3rio expedido pelos Departamentos Estaduais de Tr\u00e2nsito, com dados do ve\u00edculo e exerc\u00edcio do ano do \u00faltimo licenciamento",
      "d": "usado como seguro contra danos provocados a pessoas transportadas ou n\u00e3o, em acidentes com ve\u00edculos automotores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-43 alerta sobre a proximidade de acesso a ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_62.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e1rea tur\u00edstica",
      "b": "\u00e1rea com restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos",
      "c": "aeroporto ou aer\u00f3dromo",
      "d": "posto de alf\u00e2ndega"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que dirige com aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de observar a todo instante ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o notici\u00e1rio dos telejornais pelo monitor de TV a bordo do ve\u00edculo",
      "b": "as mensagens de texto que chegam pelo telefone celular",
      "c": "a movimenta\u00e7\u00e3o de pedestres, ciclistas e ve\u00edculos ao longo da via",
      "d": "as placas de publicidade e os an\u00fancios comerciais \u00e0 beira da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Parada de ve\u00edculo \u00e9 definida pelo tempo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o superior a quinze minutos, para efetuar embarque ou desembarque de passageiros",
      "b": "pelo tempo m\u00e1ximo de 30 minutos, para efetuar embarque ou desembarque de passageiros",
      "c": "estritamente necess\u00e1rio para efetuar embarque ou desembarque de passageiros",
      "d": "n\u00e3o superior a dez minutos para efetuar embarque ou desembarque de passageiros"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao presenciar situa\u00e7\u00f5es de acidentes com v\u00edtima, o condutor deve, entre outras   provid\u00eancias de seguran\u00e7a do local do acidente ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sinalizar colocando fogo em galhos de \u00e1rvores",
      "b": "colocar o ve\u00edculo no sentido contr\u00e1rio ao fluxo com farol alto ligado",
      "c": "estacionar em local seguro, com o pisca-alerta acionado e sinalizar o local com o tri\u00e2ngulo",
      "d": "parar o ve\u00edculo na pista de rolamento e sinalizar aos demais condutores por meio de gestos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-14, o condutor deve manter-se atento porque \u00e0 frente   h\u00e1 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_63.jpg",
    "options": {
      "a": "sem\u00e1foro",
      "b": "radar eletr\u00f4nico",
      "c": "sem\u00e1foro de advert\u00eancia",
      "d": "controle da velocidade por c\u00e2meras"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A velocidade m\u00e1xima permitida em vias coletoras nas quais n\u00e3o exista sinaliza\u00e7\u00e3o   regulamentadora \u00e9 de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "40 km/h",
      "b": "60 km/h",
      "c": "20 km/h",
      "d": "30 km/h"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A dist\u00e2ncia percorrida pelo ve\u00edculo do momento em que o motorista v\u00ea o perigo, at\u00e9   a imobiliza\u00e7\u00e3o total do ve\u00edculo, \u00e9 denominada ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dist\u00e2ncia de frenagem",
      "b": "dist\u00e2ncia de parada",
      "c": "dist\u00e2ncia de seguimento",
      "d": "dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A atitude do condutor que favorece a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, ao conduzir um ve\u00edculo em   rodovia sob chuva intensa, \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reduzir a velocidade e n\u00e3o frear subitamente sobre po\u00e7as d'\u00e1gua",
      "b": "reduzir a distancia de seguimento se aproximando do ve\u00edculo \u00e0 frente",
      "c": "trafegar pelo acostamento at\u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o da intensidade da chuva",
      "d": "manter a velocidade e frear enquanto passa sobre po\u00e7as d'\u00e1gua"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A baixa efici\u00eancia do sistema de freios do ve\u00edculo, que \u00e9 percebida quando o condutor tem   de acionar o pedal v\u00e1rias vezes ao frear, \u00e9 devida ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ao n\u00edvel baixo do fluido de freios e \u00e0 presen\u00e7a de bolhas de ar na tubula\u00e7\u00e3o",
      "b": "ao mau estado de conserva\u00e7\u00e3o das rodas e dos pneus",
      "c": "ao n\u00edvel baixo do fluido de freios e a trincas na roda dianteira",
      "d": "\u00e0 presen\u00e7a de bolhas de ar na tubula\u00e7\u00e3o e de trincas nas rodas do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o exemplos de responsabilidade ambiental do condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "descartar pneus velhos, jogando-os em terrenos baldios ou c\u00f3rregos",
      "b": "manter em condi\u00e7\u00f5es de funcionamento o catalisador e o escapamento",
      "c": "descartar restos de \u00f3leo usado do motor no ralo de \u00e1guas pluviais",
      "d": "alterar as condi\u00e7\u00f5es de regulagem do motor para aumentar a sua pot\u00eancia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal inexistente ou apagada pode contribuir para gerar acidente de   tr\u00e2nsito e \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de risco relacionada como estado do(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "condutor",
      "b": "clima e/ou ambiente",
      "c": "via",
      "d": "ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para sinalizar acidentes em trajeto em que h\u00e1 curva entre o local do acidente e o local a ser   sinalizado, qual \u00e9 a regra para medir a dist\u00e2ncia entre o acidente e a sinaliza\u00e7\u00e3o? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "iniciar a contagem a partir do local do acidente",
      "b": "iniciar a contagem a partir do local do acidente, acrescentando 15 passos largos",
      "c": "iniciar a contagem a partir da curva",
      "d": "iniciar a contagem a partir do local do acidente, acrescentando 10 passos largos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-31, o condutor deve estar alerta \u00e0 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_64.jpg",
    "options": {
      "a": "aproxima\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de atividades pecu\u00e1rias",
      "b": "aproxima\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de obras",
      "c": "aproxima\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o de tratores e m\u00e1quinas",
      "d": "circula\u00e7\u00e3o exclusiva de tratores e m\u00e1quinas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor contribui para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, sem comprometer a seguran\u00e7a no   tr\u00e2nsito, quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "desliga o motor do ve\u00edculo em longos trechos em declive, reduzindo o consumo de combust\u00edvel",
      "b": "descarta lixo na pista, na vegeta\u00e7\u00e3o \u00e0 beira da estrada, protegido por saco pl\u00e1stico",
      "c": "efetua a troca de filtros de \u00f3leo, ar e combust\u00edvel conforme a especifica\u00e7\u00e3o do fabricante",
      "d": "mant\u00e9m ligado o motor do ve\u00edculo, estando o tr\u00e2nsito paralisado dentro de um t\u00fanel"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-36b, indica que ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_65.jpg",
    "options": {
      "a": "ciclistas devem andar \u00e0 direita e pedestres \u00e0 esquerda da via",
      "b": "pedestres e ciclistas devem andar lado a lado na via",
      "c": "\u00e9 proibida a circula\u00e7\u00e3o de ciclistas e permitida a de pedestres",
      "d": "\u00e9 permitida a circula\u00e7\u00e3o de ciclistas e de pedestres"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A luz de indica\u00e7\u00e3o de freio no painel do ve\u00edculo tem como principal fun\u00e7\u00e3o   indicar eventuais falhas no sistema, como ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "falta de \u00e1gua, vazamentos e desgaste de pastilha",
      "b": "falta de fluido, vazamentos e desgaste de pastilha",
      "c": "falta de \u00f3leo no motor e vazamentos",
      "d": "falta de \u00f3leo no c\u00e2mbio e vazamentos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entre as manuten\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias do ve\u00edculo para o controle do n\u00edvel de   polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, destaca-se a verifica\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil do ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "filtro de ar",
      "b": "filtro do ar condicionado",
      "c": "hod\u00f4metro",
      "d": "radiador"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As vias urbanas abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, de acordo com sua utiliza\u00e7\u00e3o,   classificam-se em ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, arteriais, coletoras e locais",
      "b": "de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, radiais, arteriais e coletoras",
      "c": "intermunicipais, arteriais, coletoras e locais",
      "d": "radiais, arteriais, coletoras e locais"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A classifica\u00e7\u00e3o estabelecida no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) contempla,   entre outros, os seguintes tipos de sinais ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "semaf\u00f3ricos, gestos de pedestres e dispositivos auxiliares",
      "b": "verticais, horizontais e sonoros",
      "c": "dispositivos auxiliares, sirenes e horizontais",
      "d": "verticais, gestos de agentes ou de condutores e buzina"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A emiss\u00e3o de gases poluentes por ve\u00edculos pode causar danos \u00e0 sa\u00fade das pessoas,   entre os quais ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dores de coluna, perda da audi\u00e7\u00e3o e n\u00e1useas",
      "b": "perda da audi\u00e7\u00e3o, dificuldade de respirar e torcicolo",
      "c": "ard\u00eancia nos olhos, n\u00e1useas e dificuldade de respirar",
      "d": "dificuldade de respirar, torcicolo e perda da audi\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A dist\u00e2ncia de seguimento contribui para evitar colis\u00f5es traseiras e facilita as ultrapassagens   entre ve\u00edculos. Podemos dizer que a dist\u00e2ncia de seguimento ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "\u00e9 proporcional \u00e0 velocidade do ve\u00edculo",
      "b": "n\u00e3o se justifica para velocidades baixas",
      "c": "n\u00e3o precisa ser observada em vias urbanas",
      "d": "justifica-se quando o ve\u00edculo da frente \u00e9 pesado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A aquaplanagem \u00e9 causada pela falta de ader\u00eancia dos pneus com a via. Pode-se afirmar que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "quanto maior a velocidade, menor o contato dos pneus com a via",
      "b": "quanto maior a velocidade, maior o contato dos pneus com a via",
      "c": "quanto menor a velocidade, menor o contato dos pneus com a via",
      "d": "a estabilidade do ve\u00edculo depende somente da pot\u00eancia do motor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, o condutor que mant\u00e9m sacolas de lixo apropriadas no   ve\u00edculo demonstra ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "uma boa consci\u00eancia ambiental",
      "b": "excesso de zelo com o meio ambiente",
      "c": "falta de responsabilidade ambiental",
      "d": "pouca no\u00e7\u00e3o de higiene e limpeza"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Dirigir ve\u00edculo sem possuir a Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o ou Permiss\u00e3o para Dirigir   \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o (CTB Art. 162, inciso I) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "grave",
      "b": "m\u00e9dia",
      "c": "grav\u00edssima",
      "d": "leve"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ingerir bebida alco\u00f3lica ao dirigir \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o adversa porque torna o   condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "\u00e1gil e obediente \u00e0s normas de tr\u00e2nsito, evitando acidentes",
      "b": "seguro e atento, percebendo mais facilmente as situa\u00e7\u00f5es de risco",
      "c": "desconcentrado e desatento, podendo gerar acidentes",
      "d": "soci\u00e1vel e respons\u00e1vel, n\u00e3o gerando situa\u00e7\u00f5es de risco"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As primeiras provid\u00eancias que o condutor deve tomar ao se deparar com um acidente grave com   v\u00edtima(s), nessa ordem, s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manter a calma, garantir a seguran\u00e7a do local e solicitar socorro profissional",
      "b": "avaliar a situa\u00e7\u00e3o da(s) v\u00edtima(s) e remover o(s) ve\u00edculo(s) sinistrado(s) do local",
      "c": "garantir a seguran\u00e7a do local e atender primeiro a(s) v\u00edtima(s) com fraturas expostas",
      "d": "sinalizar o local, avaliar o estado da(s) v\u00edtima(s) e remov\u00ea-las ao Pronto Socorro"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A pessoa que pretende habilitar-se na categoria E dever\u00e1 preencher os seguintes requisitos ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima durante os \u00faltimos 6 meses",
      "b": "n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima ou ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias durante os \u00faltimos 12 meses",
      "c": "n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima ou ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias durante os \u00faltimos 6 meses",
      "d": "n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima ou ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias ou ainda ter cometido quatro infra\u00e7\u00f5es leves durante os \u00faltimos 12 meses"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A fun\u00e7\u00e3o da bateria \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manter o carro em movimento, caso o motor pare de funcionar",
      "b": "armazenar e fornecer corrente el\u00e9trica",
      "c": "regular a energia el\u00e9trica",
      "d": "transformar a energia mec\u00e2nica em energia el\u00e9trica"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A velocidade m\u00e1xima permitida em estradas nas quais n\u00e3o exista sinaliza\u00e7\u00e3o   regulamentadora \u00e9 de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "110 km/h",
      "b": "40 km/h",
      "c": "60 km/h",
      "d": "80 km/h"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A circula\u00e7\u00e3o de pedestres em vias rurais deve ser feita pelo acostamento. Caso n\u00e3o   exista acostamento, o pedestre circular\u00e1 pela borda da ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "faixa de tr\u00e1fego, com prioridade sobre os ve\u00edculos automotores",
      "b": "pista, em sentido contr\u00e1rio ao fluxo de ve\u00edculos",
      "c": "pista, no mesmo sentido do fluxo de ve\u00edculos",
      "d": "pista, em qualquer dos dois sentidos de tr\u00e1fego, indiferentemente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-21b, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_66.jpg",
    "options": {
      "a": "aumentar a velocidade, caso esteja circulando no lado direito da via",
      "b": "estacionar imediatamente do lado esquerdo da via",
      "c": "permanecer \u00e0 mesma velocidade, pois a placa indica a aus\u00eancia de risco de acidentes",
      "d": "reduzir a velocidade, pois a via sofrer\u00e1 estreitamento no lado esquerdo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Segundo a legisla\u00e7\u00e3o, Peso Bruto Total dos ve\u00edculos de transporte de carga \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o peso do pr\u00f3prio ve\u00edculo",
      "b": "a capacidade pr\u00f3pria do ve\u00edculo, sem os equipamentos obrigat\u00f3rios",
      "c": "a capacidade de carga do ve\u00edculo",
      "d": "o peso m\u00e1ximo, constitu\u00eddo do peso pr\u00f3prio do ve\u00edculo mais a lota\u00e7\u00e3o, que o ve\u00edculo transmite ao pavimento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-12, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_67.jpg",
    "options": {
      "a": "apesar de proibida a circula\u00e7\u00e3o de motocicletas, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "b": "apesar de proibida a circula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "c": "apesar de proibida a pr\u00e1tica esportiva, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "d": "apesar de proibido o tr\u00e2nsito de bicicletas, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Segundo a legisla\u00e7\u00e3o, o Detran.SP \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o executivo que tem sob sua   exclusiva responsabilidade, entre outras ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "fiscalizar a circula\u00e7\u00e3o e a parada de ve\u00edculos em vias urbanas",
      "b": "alterar as normas de sinaliza\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos",
      "c": "fiscalizar a circula\u00e7\u00e3o e a parada de ve\u00edculos em rodovias estaduais",
      "d": "vistoriar, registrar e emplacar ve\u00edculos, legalizando-os"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Pneus lisos (carecas) e ofuscamento, respectivamente, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adversas de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculo e motorista",
      "b": "motor e tempo",
      "c": "luz e tempo",
      "d": "ve\u00edculo e luz"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Usar a buzina em situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o a de simples toque breve como advert\u00eancia ao   pedestre ou a condutores de outros ve\u00edculos \u00e9 considerada infra\u00e7\u00e3o (CTB Art. 227,   inciso I) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "grave",
      "b": "m\u00e9dia",
      "c": "grav\u00edssima",
      "d": "leve"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-13, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_68.jpg",
    "options": {
      "a": "apesar de proibido o tr\u00e2nsito de quadriciclos, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao eventual desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "b": "apesar de proibido o tr\u00e2nsito de carros de reboque, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao eventual desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "c": "apesar de proibido o tr\u00e2nsito de caminh\u00f5es, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao eventual desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "d": "apesar de proibido o tr\u00e2nsito de tratores e m\u00e1quinas, o condutor deve manter a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao eventual desrespeito da sinaliza\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Identifique a alternativa que corresponde \u00e0s condi\u00e7\u00f5es adversas de: condutor,   ve\u00edculo, via e tempo, nessa ordem ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "fadiga; pneus desregulados; congestionamento; granizo",
      "b": "ofuscamento; amortecedores em mau estado; pista escorregadia; chuva",
      "c": "granizo; freios desregulados; ofuscamento; fadiga",
      "d": "sono; amortecedores em mau estado; pista escorregadia; granizo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Enquadra-se na previs\u00e3o dos crimes de tr\u00e2nsito a seguinte conduta ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dirigir sobe efeito de bebida alc\u00f3olica",
      "b": "bloquear a via com o ve\u00edculo",
      "c": "seguir ve\u00edculo em servi\u00e7o de emerg\u00eancia",
      "d": "conduzir o ve\u00edculo sem os documentos de porte obrigat\u00f3rio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para estabelecer uma conviv\u00eancia pac\u00edfica no tr\u00e2nsito, espera-se que os condutores ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sejam intolerantes com quem comete erros grosseiros no tr\u00e2nsito",
      "b": "mantenham comportamentos de toler\u00e2ncia e solidariedade",
      "c": "entrem em conflito no tr\u00e2nsito para defender seus direitos",
      "d": "pensem primeiro em si mesmos e depois no bem coletivo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-17, estabelece como obriga\u00e7\u00e3o para os   condutores, no intuito de preservar as condi\u00e7\u00f5es da via,observar ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_69.jpg",
    "options": {
      "a": "a largura m\u00e1xima do ve\u00edculo em cada eixo",
      "b": "o peso m\u00e1ximo da carga do ve\u00edculo",
      "c": "o peso m\u00e1ximo por eixo do ve\u00edculo",
      "d": "a tara m\u00e1xima do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O tr\u00e2nsito de ve\u00edculos sobre passeios e cal\u00e7adas s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "para carga e descarga de mercadorias",
      "b": "para embarque de passageiros",
      "c": "para entrada ou sa\u00edda de im\u00f3veis",
      "d": "onde n\u00e3o houver largura suficiente na pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A Lei no 9.605/98 regulamenta que toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que praticar atos lesivos ao   meio ambiente ser\u00e1 penalizada ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "civil, administrativa e criminalmente, al\u00e9m de ter a obriga\u00e7\u00e3o de recuperar os danos causados",
      "b": "civil e criminalmente pelos danos causados, apenas",
      "c": "civil e administrativamente, apenas",
      "d": "com multa, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Fadiga, excesso de preocupa\u00e7\u00f5es e irrita\u00e7\u00e3o diante de vias congestionadas   s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adversas relacionadas com o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "condutor",
      "b": "ve\u00edculo",
      "c": "clima e/ou ambiente",
      "d": "via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, nas vias p\u00fablicas, o tr\u00e2nsito de   ve\u00edculos ser\u00e1 sempre feito (Art. 29, inciso I do CTB) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pelo centro da via, sempre",
      "b": "pelo lado esquerdo da via",
      "c": "pelo lado direito da via, admitidas as exce\u00e7\u00f5es justificadas e sinalizadas",
      "d": "pela direita da via nas estradas, e pela esquerda nas vias de uma cidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "\u00c9 melhor para a seguran\u00e7a de todos no tr\u00e2nsito que o condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "facilite a ultrapassagem de outro ve\u00edculo",
      "b": "dificulte ao m\u00e1ximo a ultrapassagem de outro ve\u00edculo",
      "c": "impe\u00e7a a ultrapassagem de outro ve\u00edculo",
      "d": "atrapalhe a ultrapassagem de outro ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que estiver com sua Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o cassada e for encontrado   dirigindo ser\u00e1 punido com (Art. 162, inciso II do CTB) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "multa, recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "duas multas",
      "d": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que age em favor da seguran\u00e7a adota o seguinte procedimento como atitude ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "parar em local com sinaliza\u00e7\u00e3o de proibido parar e estacionar",
      "b": "n\u00e3o atravessar um cruzamento em marcha a r\u00e9 em raz\u00e3o da falta de visibilidade",
      "c": "orientar os passageiros do banco traseiro a descerem pela porta do lado da pista de rolamento, observando atentamente o movimento da via por meio dos espelhos retrovisores",
      "d": "ao abrir o sinal verde do sem\u00e1foro, avan\u00e7ar o ve\u00edculo mesmo tendo pedestre concluindo a travessia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o de linhas de reten\u00e7\u00e3o e linhas de est\u00edmulo \u00e0   redu\u00e7\u00e3o de velocidade, nas vias de m\u00e3o \u00fanica, \u00e9 demarcada ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "transversalmente \u00e0 via, na cor amarela",
      "b": "longitudinalmente \u00e0 via, na cor amarela",
      "c": "transversalmente \u00e0 via, na cor branca",
      "d": "longitudinalmente \u00e0 via, na cor branca"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Numa situa\u00e7\u00e3o de acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtimas, constatamos a exist\u00eancia   de fratura exposta pela observa\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "de osso quebrado, com o rompimento da pele",
      "b": "de osso quebrado, sem que haja rompimento da pele",
      "c": "de incha\u00e7o do local, sem sangramento aparente",
      "d": "de manchas de hematoma, sem sangramento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es recomend\u00e1vel a um condutor ao deparar com um acidente de   tr\u00e2nsito? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "atender as v\u00edtimas, primeiro, e, depois, sinalizar o local evitando novos acidentes",
      "b": "parar seu ve\u00edculo em local seguro e, em seguida, sinalizar o local do acidente",
      "c": "retirar imediatamente as v\u00edtimas do ve\u00edculo e, em seguida, remov\u00ea-las da pista",
      "d": "parar o seu ve\u00edculo, bloqueando a via e, em seguida, atender a v\u00edtima mais grave"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de indica\u00e7\u00e3o S-6 permite ao condutor a identifica\u00e7\u00e3o de   \u00e1rea de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_70.jpg",
    "options": {
      "a": "estacionamento de ve\u00edculos",
      "b": "terminal ferrovi\u00e1rio",
      "c": "terminal rodovi\u00e1rio",
      "d": "terminal de passageiros"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-2, a a\u00e7\u00e3o do condutor deve ser ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_71.jpg",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o parar e acessar a via, pois a obriga\u00e7\u00e3o de ceder a passagem \u00e9 do condutor da outra via",
      "b": "reduzir a velocidade e ceder a passagem, pois a preferencial de acesso \u00e9 do condutor na outra via",
      "c": "reduzir a velocidade e acessar a via rapidamente, pois a obriga\u00e7\u00e3o de ceder passagem \u00e9 do condutor da outra via",
      "d": "acessar a via, n\u00e3o parando em hip\u00f3tese alguma, pois a placa indica acesso preferencial"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Reduzir a velocidade e redobrar a aten\u00e7\u00e3o em trechos de via sujeitos \u00e0 presen\u00e7a   de animais silvestres \u00e9 uma medida ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a favor da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito e que demonstra a consci\u00eancia ambiental do condutor",
      "b": "a favor da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, mas sem liga\u00e7\u00e3o com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente",
      "c": "necess\u00e1ria para minimizar riscos de atropelamento e de colis\u00e3o, por\u00e9m destitu\u00edda de sentido para o meio ambiente",
      "d": "relacionada com a maneira de dirigir do condutor e que n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Considerando as responsabilidades relativas ao meio ambiente, podemos afirmar que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o Ibama tem por atribui\u00e7\u00e3o aplicar multas de tr\u00e2nsito a condutores que desrespeitam as normas ambientais no tr\u00e2nsito",
      "b": "o meio ambiente n\u00e3o \u00e9 afetado pela circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores cuja manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 prec\u00e1ria",
      "c": "o Ibama tem por miss\u00e3o proteger o meio ambiente, visando a promover a qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida",
      "d": "as normas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente n\u00e3o dizem respeito aos ve\u00edculos automotores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Algumas condi\u00e7\u00f5es comprometem seriamente a seguran\u00e7a ao dirigir e podem gerar acidentes.   Considerando as condi\u00e7\u00f5es dos pneus, \u00e9 situa\u00e7\u00e3o inadequada de dirigibilidade   que eles estejam ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "com bolhas nas suas laterais",
      "b": "calibrados conforme a especifica\u00e7\u00e3o",
      "c": "nas dimens\u00f5es indicadas pelo fabricante do ve\u00edculo",
      "d": "com sulcos acima de 1,6 mm de profundidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor habilitado na categoria \"D\" poder\u00e1 conduzir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculos motorizados para transporte de passageiros, que tenham mais de 8 (oito) lugares, sem contar o condutor",
      "b": "combina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos composta de ve\u00edculo trator e reboque de tra\u00e7\u00e3o para cargas de diferentes dimens\u00f5es",
      "c": "combina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, com unidade de reboque enquadrada na categoria trailer, n\u00e3o excedendo 5 (cinco) lugares",
      "d": "ve\u00edculos motorizados de duas ou tr\u00eas rodas, com ou sem carro lateral, como tamb\u00e9m ve\u00edculos de carga"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O excesso de fuma\u00e7a eliminado pelos motores de combust\u00e3o pode ser identificado ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pela ventila\u00e7\u00e3o do motor",
      "b": "pelo escapamento",
      "c": "pelo silenciador",
      "d": "pelo sistema de ventila\u00e7\u00e3o interna"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As placas da sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o t\u00eam por finalidade ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "informar aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es, proibi\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es no uso das vias",
      "b": "alertar os usu\u00e1rios sobre as condi\u00e7\u00f5es potencialmente perigosas da via urbana ou estrada",
      "c": "indicar logradouros p\u00fablicos importantes, \u00e1reas tur\u00edsticas ou rotas dentro da cidade orientando transeuntes",
      "d": "advertir os condutores sobre as condi\u00e7\u00f5es irregulares e imprevistas na via mudando a dire\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A velocidade m\u00e1xima permitida em rodovias de pista dupla, nas quais n\u00e3o exista   sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, para autom\u00f3veis, camionetas e motocicletas, \u00e9 de 110   km/h e para os demais ve&iacuteculos \u00e9 de?",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "110 km/h",
      "b": "70 km/h",
      "c": "90 km/h",
      "d": "80 km/h"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtima(s), s\u00e3o adequadas, entre outras, as seguintes   atitudes do condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "deixar o ve\u00edculo em local seguro e medicar a(s) v\u00edtima(s) que considerar como grave(s) imediatamente",
      "b": "abandonar o ve\u00edculo de forma a impedir o tr\u00e2nsito na via e sinalizar o local do acidente",
      "c": "parar o ve\u00edculo em local seguro e sinalizar o local com seguran\u00e7a, evitando novos acidentes",
      "d": "agir sozinho, evitando pedir ajuda a outros condutores e aos profissionais socorristas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Nos casos de acidente de tr\u00e2nsito em que a v\u00edtima apresenta queimaduras nas m\u00e3os, o   condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "passar creme dental no local do machucado",
      "b": "irrigar a \u00e1rea queimada com \u00e1gua corrente",
      "c": "enfaixar e apertar bem o local do ferimento",
      "d": "comprimir com for\u00e7a o local da queimadura"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Segundo a legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, est\u00e1 inclu\u00eddo entre os equipamentos   obrigat\u00f3rios de um ve\u00edculo: ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "Placa de identifica\u00e7\u00e3o traseira",
      "b": "Para-choques dianteiro e traseiro",
      "c": "certificado de registro e licenciamento de ve\u00edculos (CRLV)",
      "d": "engate para reboque"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em rela\u00e7\u00e3o aos riscos de ocorr\u00eancia de acidentes no tr\u00e2nsito, \u00e9 correto   afirmar que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "na grande maioria dos acidentes, o fator humano est\u00e1 presente",
      "b": "revisar e aperfei\u00e7oar os conhecimentos sobre a t\u00e9cnica de dirigir s\u00e3o conselhos recomend\u00e1veis somente aos motoristas inexperientes",
      "c": "situa\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego denso (hor\u00e1rios de pico) s\u00e3o totalmente seguras para os usu\u00e1rios das vias devido \u00e0 baixa velocidade",
      "d": "estar atento n\u00e3o garante ao condutor a possibilidade de evitar as Situa\u00e7\u00e3o de Risco ao volante"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-6b, o condutor poder\u00e1 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_72.jpg",
    "options": {
      "a": "estacionar seu ve\u00edculo",
      "b": "parar, apenas para embarque e desembarque",
      "c": "estacionar, apenas para carga e descarga",
      "d": "ser multado se parar e estacionar"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao dirigir em meio \u00e0 neblina densa, o condutor tende \u00e0 ter redu\u00e7\u00e3o da   visibilidade. Nessa circunst\u00e2ncia, o risco de colis\u00e3o pode ocorrer em virtude de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "l\u00e2mpadas do farol baixo queimadas",
      "b": "pala do quebra-sol ausente",
      "c": "espelhos retrovisores danificados",
      "d": "l\u00e2mpadas do farol alto queimadas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-2b, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_73.jpg",
    "options": {
      "a": "manter a velocidade, pois a via apresenta curva \u00e0 esquerda, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "b": "reduzir a velocidade, pois a via apresenta curva \u00e0 esquerda, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "c": "reduzir a velocidade, pois a via apresenta curva \u00e0 direita, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "d": "reduzir a velocidade, somente se a pista estiver molhada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em casos de parada de emerg\u00eancia, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "remover o ve\u00edculo do local e esperar que algu\u00e9m avise a mantenedora da via sobre o problema",
      "b": "permanecer no mesmo local, acionando apenas o pisca-alerta, e ficar esperando aux\u00edlio",
      "c": "retirar o ve\u00edculo do fluxo do tr\u00e2nsito, acionar o pisca-alerta e sinalizar com o tri\u00e2ngulo",
      "d": "permanecer no mesmo local e acenar para que os outros condutores desviem do seu ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A condi\u00e7\u00e3o geral em que o condutor se encontra interfere na sua forma de dirigir. Assinale a   alternativa que descreve estados que devem ser evitados para que o condutor dirija com seguran\u00e7a ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "bem alimentado, sem sono",
      "b": "cansado, estar sob efeito de bebida alc\u00f3olica",
      "c": "tranquilo, bem disposto",
      "d": "fiscamente bem, atento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao conduzir motocicleta com habilita\u00e7\u00e3o na categoria \"B\", al\u00e9m dos riscos de   acidentes, o condutor ter\u00e1 como penalidade (CTB Art. 162, inciso III) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "multa e pris\u00e3o",
      "b": "multa (duas vezes), apenas",
      "c": "multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para o in\u00edcio do funcionamento do motor de um ve\u00edculo \u00e9 necess\u00e1ria energia   el\u00e9trica para acionar o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "alternador ou motor de partida",
      "b": "virabrequim e cilindros",
      "c": "motor de arranque ou de partida",
      "d": "volante do pist\u00e3o motor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando o ve\u00edculo sofrer uma pane e parar em meio ao fluxo de ve\u00edculos na via, o condutor   dever\u00e1: ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "retirar o ve\u00edculo do fluxo de tr\u00e2nsito e sinalizar com o pisca-alerta e o tri\u00e2ngulo de seguran\u00e7a",
      "b": "estacionar o ve\u00edculo no pr\u00f3prio local da pane e sinalizar com a luz o freio e o tri\u00e2ngulo de seguran\u00e7a",
      "c": "manter o ve\u00edculo no pr\u00f3prio local onde parou e sinalizar com lanternas de posi\u00e7\u00e3o e pisca-alerta",
      "d": "manter o ve\u00edculo no pr\u00f3prio local onde parou e sinalizar com pisca-alerta e tri\u00e2ngulo de segura\u00e7a"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A classifica\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal, contida no C\u00f3digo de   Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), contempla, entre outros, os seguintes tipos de marcas ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "transversais, marcas no pavimento e placas de indica\u00e7\u00e3o",
      "b": "de canaliza\u00e7\u00e3o, placas de regulamenta\u00e7\u00e3o e placas de advert\u00eancia",
      "c": "longitudinais, marcas transversais e marcas de canaliza\u00e7\u00e3o",
      "d": "de canaliza\u00e7\u00e3o, inscri\u00e7\u00f5es no pavimento e dispositivos auxiliares"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-32a, alerta o condutor para reduzir a velocidade e redobrar a   aten\u00e7\u00e3o, pois o ve\u00edculo se aproxima de \u00e1rea onde h\u00e1 risco de atropelamento,   na medida em que h\u00e1 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_74.jpg",
    "options": {
      "a": "homens trabalhando na pista",
      "b": "pedestres em circula\u00e7\u00e3o",
      "c": "faixa de travessia de pedestres",
      "d": "via interditada para \u00e1rea de lazer"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No trecho de rodovia dentro de \u00e1reas urbanas, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o se importar com as situa\u00e7\u00f5es locais, pois a rodovia \u00e9 preferencial",
      "b": "utilizar velocidade compat\u00edvel com as condi\u00e7\u00f5es locais",
      "c": "manter a mesma velocidade com que vinha dirigindo",
      "d": "manter a mesma velocidade, mas n\u00e3o fazer ultrapassagens nesse trecho"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-38, o condutor deve estar alerto quanto ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_75.jpg",
    "options": {
      "a": "ao peso m\u00e1ximo da carga transportada, pois a via \u00e0 frente tem dimens\u00e3o limitada para ve\u00edculos pesados",
      "b": "\u00e0 largura do ve\u00edculo, com ou sem carga, pois a via \u00e0 frente tem largura limitada",
      "c": "\u00e0 altura m\u00e1xima do ve\u00edculo, com ou sem carga, pois a via \u00e0 frente tem dimens\u00e3o limitada",
      "d": "a trecho da via com estreitamento da pista adiante, pois isso limita a passagem de ve\u00edculos maiores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A aquaplanagem \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre pela combina\u00e7\u00e3o dos seguintes fatores ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "excesso de \u00e1gua na pista e dist\u00e2ncia reduzida entre os ve\u00edculos",
      "b": "alta velocidade, excesso de \u00e1gua na pista e suspens\u00e3o em mau estado",
      "c": "falta de aten\u00e7\u00e3o, excesso de \u00e1gua na pista e buraco na pista",
      "d": "alta velocidade, excesso de \u00e1gua na pista e pneus em mau estado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor respons\u00e1vel, ao deparar-se com o pedestre pisando na faixa com inten\u00e7\u00e3o de   atravessar a via, em local sem sem\u00e1foro, deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "seguir em frente, acionando a buzina para alertar o pedestre a n\u00e3o atravessar",
      "b": "acelerar o ve\u00edculo para conseguir passar antes do pedestre iniciar a travessia",
      "c": "manter a velocidade, pois a prefer\u00eancia nesses casos \u00e9 sempre do ve\u00edculo",
      "d": "parar o ve\u00edculo antes da faixa e dar prefer\u00eancia \u00e0 travessia do pedestre"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Banda de rodagem, carca\u00e7a de lonas e flancos fazem parte do ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "freio",
      "b": "motor",
      "c": "roda",
      "d": "pneu"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o classificados como condi\u00e7\u00f5es adversas do condutor os seguintes fatores ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "chuva, neblina, vento e granizo",
      "b": "buracos na pista, trechos escorregadios e curvas",
      "c": "falha no sistema de ilumina\u00e7\u00e3o e desn\u00edveis da pista",
      "d": "sono, cansa\u00e7o e dirigir alcoolizado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em via com velocidade m\u00e1xima de 80 km/h, qual a dist\u00e2ncia m\u00ednima para iniciar a   sinaliza\u00e7\u00e3o de acidente ocorrido durante o dia, com pista seca? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a 100 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 100 passos",
      "b": "a 120 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 120 passos",
      "c": "a 60 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 60 passos",
      "d": "a 80 metros do ve\u00edculo ou, aproximadamente, 80 passos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Segundo o Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), \"via rural n\u00e3o   pavimentada\" \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o utilizada para designar ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "via arterial",
      "b": "rodovia",
      "c": "via coletora",
      "d": "estrada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual a fun\u00e7\u00e3o das velas de igni\u00e7\u00e3o no ve\u00edculo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "produzir centelhas el\u00e9tricas (fa\u00edscas) para a mistura de ar e \u00e1gua",
      "b": "realizar a admiss\u00e3o e o escape dos gases da combust\u00e3o",
      "c": "produzir centelhas el\u00e9tricas (fa\u00edscas) para a mistura de ar e \u00f3leo",
      "d": "produzir centelhas el\u00e9tricas (fa\u00edscas) para a mistura de ar e combust\u00edvel"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual a fun\u00e7\u00e3o da bomba de \u00e1gua? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "bombear \u00e1gua para limpeza do para-brisa",
      "b": "controlar a temperatura do sistema de ar condicionado",
      "c": "bombear a \u00e1gua do radiador para resfriamento da bateria",
      "d": "receber a \u00e1gua de resfriamento que vem do radiador e faz\u00ea-la circular no cabe\u00e7ote, no motor e de volta ao radiador"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As linhas de divis\u00e3o de fluxos de mesmo sentido s\u00e3o demarcadas na cor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "azul",
      "b": "amarela",
      "c": "vermelha",
      "d": "branca"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A velocidade m\u00e1xima permitida em vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido nas quais n\u00e3o exista   sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora \u00e9 de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "90 km/h",
      "b": "70 km/h",
      "c": "110 km/h",
      "d": "80 km/h"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quais as exig\u00eancias para conduzir um ve\u00edculo de transporte de escolar? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ter realizado curso especializado em institui\u00e7\u00e3o devidamente credenciada pelo munic\u00edpio",
      "b": "ser habilitado na categoria \"A\" e ter idade m\u00ednima de 21 anos",
      "c": "ter realizado curso especializado reconhecido pelo Detran e ser habilitado na categoria \"B\"",
      "d": "ter idade m\u00ednima de 21 anos, ser habilitado na categoria \"D\" e ter realizado curso especializado reconhecido pelo Detran"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-23, o condutor deve estar alerta devido \u00e0 proximidade   de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_76.jpg",
    "options": {
      "a": "homens trabalhando na via",
      "b": "obras na pista",
      "c": "ponte estreita",
      "d": "ponte m\u00f3vel"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A demonstra\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia do condutor com os demais usu\u00e1rios da via, que   contribui para uma melhor conviv\u00eancia e seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, pode ser observada quando ele ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "antes de agir, aguarda, primeiro, a manifesta\u00e7\u00e3o dos outros",
      "b": "n\u00e3o se importa com o que pode acontecer com os outros",
      "c": "cuida da sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a ignorando a dos pedestres",
      "d": "age preocupado, primeiramente, com a seguran\u00e7a de todos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-28, o condutor deve reduzir a velocidade devido ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_77.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e0 pista sinuosa \u00e0 frente",
      "b": "\u00e0 curva em S da via \u00e0 frente",
      "c": "\u00e0 curva acentuada da via \u00e0 frente",
      "d": "\u00e0s condi\u00e7\u00f5es escorregadias da via \u00e0 frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os ve\u00edculos classificados como \"ciclomotor\", \"de propuls\u00e3o humana\" e   \"de tra\u00e7\u00e3o animal\" dever\u00e3o ser registrados e licenciados pelo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "\u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito estadual",
      "b": "Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito / Contran",
      "c": "Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito / Denatran",
      "d": "\u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito municipal"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-34, o condutor deve reduzir a velocidade e estar alerta devido   \u00e0 proximidade de \u00e1rea ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_78.jpg",
    "options": {
      "a": "com trecho bloqueado para uso como \u00e1rea de lazer",
      "b": "de estacionamento de transporte escolar",
      "c": "adjacente \u00e0 via utilizada para lazer e recrea\u00e7\u00e3o infantil",
      "d": "de entrada e sa\u00edda de ve\u00edculos escolares"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Na sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal, a cor amarela \u00e9 utilizada para as seguintes finalidades ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "regula\u00e7\u00e3o de fluxos de sentidos opostos; delimita\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os proibidos para estacionamento e/ou parada; e marca\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos",
      "b": "proporcionar o contraste adequado entre o pavimento e a pintura, e delimitar trechos de vias destinados ao estacionamento",
      "c": "regula\u00e7\u00e3o de locais especiais de estacionamento e regula\u00e7\u00e3o de fluxos de mesmo sentido",
      "d": "regula\u00e7\u00e3o de fluxos de mesmo sentido e delimita\u00e7\u00e3o de trechos de vias destinados ao estacionamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-14, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_79.jpg",
    "options": {
      "a": "deve transportar carga dentro do limite m\u00e1ximo de peso regulamentado na via",
      "b": "deve transportar carga dentro do limite m\u00e1ximo de largura regulamentado na via",
      "c": "deve transportar carga dentro do limite m\u00e1ximo de altura regulamentado na via",
      "d": "deve transportar carga dentro do limite m\u00ednimo de peso regulamentado na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-25b, o sentido de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos   \u00e9 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_80.jpg",
    "options": {
      "a": "obrigat\u00f3rio \u00e0 direita",
      "b": "opcional \u00e0 direita",
      "c": "obrigatoriamente para a frente",
      "d": "exclusivamente \u00e0 esquerda"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor demonstra um comportamento favor\u00e1vel \u00e0 seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "\u00e9 ousado e usa a agressividade para se livrar de situa\u00e7\u00f5es de perigo que surgem \u00e0 sua frente",
      "b": "julga que sua habilidade com o ve\u00edculo \u00e9 suficiente para escapar de situa\u00e7\u00f5es de perigo",
      "c": "reconhece antecipadamente situa\u00e7\u00f5es de perigo e age a fim de evitar acidentes",
      "d": "sabe contornar situa\u00e7\u00f5es de risco criadas por ele mesmo ao deixar de observar alguma norma"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para identificar um superaquecimento do motor, o condutor deve estar atento a um instrumento do painel do   ve\u00edculo denominado ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "rel\u00f3gio",
      "b": "term\u00f4metro",
      "c": "veloc\u00edmetro",
      "d": "tax\u00edmetro"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-20, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_81.jpg",
    "options": {
      "a": "a buzina n\u00e3o pode ser acionada, qualquer que seja o hor\u00e1rio",
      "b": "a buzina pode ser acionada em leves toques, qualquer que seja o hor\u00e1rio",
      "c": "a buzina n\u00e3o pode ser acionada, apenas se for \u00e1rea de hospital",
      "d": "a buzina pode ser acionada durante o dia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-15, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_82.jpg",
    "options": {
      "a": "existe peso m\u00ednimo por eixo",
      "b": "a via permite somente passagem de autom\u00f3veis",
      "c": "a via tem limita\u00e7\u00e3o de altura m\u00e1xima",
      "d": "a via permite ve\u00edculos com altura superior a 3 metros"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-32 indica ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_83.jpg",
    "options": {
      "a": "circula\u00e7\u00e3o exclusiva de \u00f4nibus",
      "b": "circula\u00e7\u00e3o proibida de caminh\u00f5es",
      "c": "circula\u00e7\u00e3o exclusiva de caminh\u00f5es",
      "d": "circula\u00e7\u00e3o proibida de \u00f4nibus"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-37, indica que \u00e9 proibida(o) ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_84.jpg",
    "options": {
      "a": "a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas",
      "b": "a circula\u00e7\u00e3o de qualquer ve\u00edculo de duas rodas",
      "c": "o estacionamento de qualquer ve\u00edculo de duas rodas",
      "d": "a circula\u00e7\u00e3o de motocicletas, motonetas e ciclomotores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor deve redobrar sua aten\u00e7\u00e3o diante da placa de advert\u00eancia A-36, pois ela indica a ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_85.jpg",
    "options": {
      "a": "proximidade de acesso a \u00e1rea de exposi\u00e7\u00e3o de animais",
      "b": "possibilidade da presen\u00e7a de animais selvagens na via",
      "c": "proximidade de acesso a \u00e1rea de reserva ambiental",
      "d": "possibilidade de travessia de gado na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Portar no ve\u00edculo placas de identifica\u00e7\u00e3o em desacordo com as   especifica\u00e7\u00f5es e modelos estabelecidos pelo Contran tem como medida administrativa ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o e apreens\u00e3o das placas irregulares",
      "b": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o",
      "c": "apreens\u00e3o das placas irregulares, apenas",
      "d": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando pessoas assumem o compromisso de sinalizar a ocorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito, elas   devem ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "estar no meio da pista e no local do acidente",
      "b": "estar no meio da pista e ap\u00f3s o local do acidente",
      "c": "estar na lateral da pista e ap\u00f3s o local do acidente",
      "d": "estar na lateral da pista e antes do local do acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Dos tipos de colis\u00f5es estudados em Dire\u00e7\u00e3o Defensiva, qual envolve frequentemente   somente um ve\u00edculo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "colis\u00e3o com o ve\u00edculo da frente",
      "b": "colis\u00e3o com o ve\u00edculo em sentido contr\u00e1rio",
      "c": "colis\u00e3o com o ve\u00edculo de tr\u00e1s",
      "d": "colis\u00e3o com objetos fixos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Parar o veiculo na \u00e1rea de cruzamento de vias, prejudicando a circula\u00e7\u00e3o, \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "falta de civilidade, mas n\u00e3o caracteriza infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
      "b": "infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, desde que haja sinaliza\u00e7\u00e3o de pintura na pista",
      "c": "permitido, em caso de congestionamento da via",
      "d": "infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e uma atitude n\u00e3o cidad\u00e3 do condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-5a o condutor deve reduzir a velocidade, pois a via apresenta ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_86.jpg",
    "options": {
      "a": "estreitamento de pista \u00e0 esquerda",
      "b": "pista sinuosa",
      "c": "curva \u00e0 direita",
      "d": "curva em S \u00e0 esquerda"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor de ve\u00edculo deve dar prefer\u00eancia de passagem aos pedestres ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "somente quando isso for solicitado pelo agente de tr\u00e2nsito",
      "b": "caso as pessoas estejam pr\u00f3ximas a \u00e1rea escolar",
      "c": "somente quando est\u00e3o atravessando na faixa de pedestres",
      "d": "que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo a travessia, quando houver mudan\u00e7a de sinal"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor habilitado na categoria \"A\" poder\u00e1 conduzir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculos motorizados, para transporte de passageiros, que tenham mais de 8 (oito) lugares, sem contar o condutor",
      "b": "ve\u00edculos motorizados, para transporte de carga, que excedam a 3.500 kg de peso bruto total (PBT)",
      "c": "ve\u00edculos motorizados, que n\u00e3o excedam a 8 (oito) lugares, sem contar o condutor, e que n\u00e3o ultrapassem 3.500 kg de peso bruto total (PBT)",
      "d": "ve\u00edculos motorizados, de duas ou tr\u00eas rodas, com ou sem carro lateral"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual a velocidade m\u00e1xima permitida em que o condutor deve trafegar com autom\u00f3vel em via   arterial n\u00e3o sinalizada? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "80 km/h",
      "b": "30 km/h",
      "c": "40 km/h",
      "d": "60 km/h"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-26, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor   quanto ao sentido de circula\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_87.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir em frente",
      "b": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir em frente ou \u00e0 direita",
      "c": "\u00e9 obrigat\u00f3rio seguir \u00e0 direita",
      "d": "\u00e9 proibido seguir em frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para prolongar a vida \u00fatil do motor, entre os itens de manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo,   destaca-se a verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel e a troca peri\u00f3dica do: ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "fluido de bateria",
      "b": "fluido de freios",
      "c": "\u00f3leo lubrificante do motor",
      "d": "\u00f3leo lubrificante do c\u00e2mbio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entre as pe\u00e7as principais (fixas e m\u00f3veis) de um motor de combust\u00e3o interna est\u00e3o   as seguintes ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "bloco, cabe\u00e7ote, piloto do volante do motor e caixa de c\u00e2mbio",
      "b": "bloco, cabe\u00e7ote, virabrequim e caixa de c\u00e2mbio",
      "c": "bloco, cabe\u00e7ote, virabrequim e c\u00e1rter",
      "d": "sincronizado, caixa de c\u00e2mbio e suspens\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-8 indica uma intersec\u00e7\u00e3o em \"T\"; isso   significa que deve-se reduzir a velocidade, pois ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_88.jpg",
    "options": {
      "a": "a pr\u00f3xima rua, adiante, \u00e9 sem sa\u00edda",
      "b": "a via termina em outra via",
      "c": "ao final da via, a rua transversal tem m\u00e3o dupla",
      "d": "h\u00e1 um cruzamento, entre duas vias, sem sem\u00e1foros"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em um ve\u00edculo, a fun\u00e7\u00e3o de manter a sua estabilidade em deslocamento nas retas e curvas   \u00e9 realizada, entre outros sistemas, pelos seguintes ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dire\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e transmiss\u00e3o",
      "b": "dire\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o",
      "c": "dire\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o",
      "d": "suspens\u00e3o e transmiss\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao comprar o ve\u00edculo de um amigo, o novo propriet\u00e1rio pretende executar algumas   modifica\u00e7\u00f5es estruturais. No entanto, antes de proceder essas modifica\u00e7\u00f5es, o   propriet\u00e1rio dever\u00e1 adotar o seguinte procedimento obrigat\u00f3rio ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "apresentar o Certificado de Seguran\u00e7a Veicular ao despachante credenciado",
      "b": "preencher a ficha cadastral, assinalando como op\u00e7\u00e3o mudan\u00e7a de caracter\u00edsticas",
      "c": "solicitar pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade de tr\u00e2nsito de registro do ve\u00edculo",
      "d": "enviar carta \u00e0 autoridade de tr\u00e2nsito do Detran informando as modifica\u00e7\u00f5es efetuadas no ve\u00edculo e anexando fotos delas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Estacionar o ve\u00edculo em viadutos, pontes e t\u00faneis ter\u00e1 como medida administrativa a   (Art. 181, inciso XIV do CTB) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "multa",
      "c": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "cassa\u00e7\u00e3o da CNH"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os ve\u00edculos automotores, movidos \u00e0 gasolina, eliminam gases poluentes pelo seu escapamento. Um   desses gases \u00e9 o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "nitrog\u00eanio",
      "b": "mon\u00f3xido de carbono",
      "c": "h\u00e9lio",
      "d": "oxig\u00eanio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor que teve sua CNH cassada poder\u00e1 requerer sua reabilita\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "6 meses",
      "b": "3 anos",
      "c": "1 ano",
      "d": "2 anos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Duas das condi\u00e7\u00f5es adversas que reduzem a visibilidade do condutor ao dirigir e que podem   causar acidente de tr\u00e2nsito s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "desemba\u00e7ador de para-brisa em bom estado e far\u00f3is bem regulados",
      "b": "dia claro e bem iluminado e quebra-sol em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o",
      "c": "farol baixo contra os olhos \u00e0 noite e sinaliza\u00e7\u00e3o da via em perfeitas condi\u00e7\u00f5es",
      "d": "chuva intensa \u00e0 noite e luz do sol incidindo nos olhos do condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao entardecer, o dia j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o claro e a noite ainda n\u00e3o est\u00e1   t\u00e3o escura, situa\u00e7\u00e3o chamada de lusco-fusco. Recomenda-se que o condutor reduza a   velocidade e preste mais aten\u00e7\u00e3o ao tr\u00e2nsito, pois esta situa\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "torna mais lenta a tomada de decis\u00f5es",
      "b": "reduz a visibilidade do condutor em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente geral do tr\u00e2nsito",
      "c": "diminui a capacidade de ouvir o que se passa \u00e0 sua volta",
      "d": "altera a habilidade nas manobras com o ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-18, o condutor deve reduzir a velocidade ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_89.jpg",
    "options": {
      "a": "pois, \u00e0 frente, h\u00e1 aclive e declive acentuados",
      "b": "devido \u00e0 depress\u00e3o \u00e0 frente",
      "c": "devido \u00e0 presen\u00e7a de sali\u00eancia na via",
      "d": "devido \u00e0 presen\u00e7a de pista irregular"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Aproximando-se de uma curva acentuada \u00e0 direita, para evitar a invas\u00e3o da pista   contr\u00e1ria, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a centr\u00edfuga, um motorista defensivo   dever\u00e1 manter-se \u00e0 direita e ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "acelerar o ve\u00edculo antes da curva",
      "b": "reduzir a velocidade no meio da curva, usando o freio",
      "c": "aumentar a velocidade em todo o trecho em curva",
      "d": "diminuir a velocidade antes da curva"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Dos fatores listados nas alternativas, qual deles pode contribuir para causar acidente no tr\u00e2nsito? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "respeito ao limite de velocidade",
      "b": "dist\u00e2ncia segura do ve\u00edculo da frente",
      "c": "pneus em bom estado",
      "d": "freios deficientes"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O desgaste f\u00edsico provocado pela regulagem e pelo posicionamento inadequado do assento feito pelo   condutor, exigindo esfor\u00e7o adicional nas pernas e nos bra\u00e7os, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o   adversa relacionada com o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculo",
      "b": "via",
      "c": "clima e/ou ambiente",
      "d": "condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-33 trata da circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos em uma   rotat\u00f3ria, indicando que \u00e9 obrigat\u00f3rio ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_91.jpg",
    "options": {
      "a": "passar rapidamente sem dar prefer\u00eancia ao acessar a rotat\u00f3ria",
      "b": "circular no sentido dos ponteiros do rel\u00f3gio",
      "c": "seguir em frente independentemente de tr\u00e1fego na outra via",
      "d": "circular no sentido contr\u00e1rio ao dos ponteiros do rel\u00f3gio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Na condu\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo, qual o procedimento correto do motorista, al\u00e9m de   demonstrar respeito aos demais usu\u00e1rios da via? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "estacionar sobre o passeio, por\u00e9m preocupando-se em deixar espa\u00e7o para o tr\u00e2nsito de pedestres",
      "b": "acionar as luzes de emerg\u00eancia (pisca-alerta) sempre que necessitar parar em fila dupla",
      "c": "buzinar sempre que perceber um pedestre tentando efetuar a travessia",
      "d": "sinalizar com anteced\u00eancia todas as manobras que for realizar"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o, o filtro de \u00f3leo tem a fun\u00e7\u00e3o de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "separar a \u00e1gua do \u00f3leo do motor",
      "b": "indicar a quantidade do \u00f3leo existente",
      "c": "fazer circular o \u00f3leo do motor",
      "d": "reter as impurezas do \u00f3leo do motor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O que fazer se, em acidente de tr\u00e2nsito, houver v\u00edtima inconsciente e com cinto de   seguran\u00e7a no ve\u00edculo acidentado? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reanimar a v\u00edtima",
      "b": "alterar a posi\u00e7\u00e3o do banco em est\u00e1 a v\u00edtima",
      "c": "retirar o cinto de seguran\u00e7a",
      "d": "sinalizar o local e chamar o resgate"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-33b indica aproxima\u00e7\u00e3o de \u00e1rea sinalizada   para travessia ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_92.jpg",
    "options": {
      "a": "de fam\u00edlias que vivem no entorno",
      "b": "de pedestres, pois se trata de \u00e1rea de lazer",
      "c": "de ve\u00edculos com acesso \u00e0 escola",
      "d": "predominantemente de escolares"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de servi\u00e7os auxiliares S-1 tem por objetivo ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_93.jpg",
    "options": {
      "a": "identificar \u00e1rea com proibi\u00e7\u00e3o de estacionamento",
      "b": "identificar \u00e1rea de estacionamento exclusivo de turismo",
      "c": "identificar \u00e1rea de estacionamento exclusivo de deficientes",
      "d": "identificar \u00e1rea de estacionamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Manter o espa\u00e7o p\u00fablico limpo e conservado, al\u00e9m de manter o aspecto visual da cidade,   \u00e9 um cuidado necess\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Diante disso, a falta de   consci\u00eancia ambiental pode ser observada quando o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "respons\u00e1vel por um condom\u00ednio n\u00e3o permite que os funcion\u00e1rios depositem os sacos de lixo dos moradores diretamente nas cal\u00e7adas ou na via p\u00fablica",
      "b": "comunidade escolar ensina as crian\u00e7as a n\u00e3o jogarem lixo nas ruas, especialmente aquele transportado nos ve\u00edculos",
      "c": "respons\u00e1vel por uma constru\u00e7\u00e3o impede que fornecedores depositem materiais na via p\u00fablica",
      "d": "condutor deixa cair parte da carga do ve\u00edculo ou descarta pe\u00e7as usadas utilizadas do ve\u00edculo na via p\u00fablica"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao dirigir com chuva, o condutor deve manter, pelo menos ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pisca-alerta aceso",
      "b": "far\u00f3is altos acesos",
      "c": "luzes de posi\u00e7\u00e3o apagadas",
      "d": "luzes de posi\u00e7\u00e3o acesas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o equipamentos obrigat\u00f3rios dos ve\u00edculos automotores, entre outros ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "luz de marcha a r\u00e9, cinto de seguran\u00e7a, espelhos retrovisores, farol de neblina e lanternas de freio",
      "b": "pneu sobressalente, cinto de seguran\u00e7a e GPS para localiza\u00e7\u00e3o do condutor",
      "c": "lanternas de freio, limpador de para-brisa, luz da placa de identifica\u00e7\u00e3o e lanternas de posi\u00e7\u00e3o traseira",
      "d": "luz de marcha a r\u00e9, lanterna de posi\u00e7\u00e3o, macaco, luz interna e freios do tipo ABS"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "De onde prov\u00e9m a eletricidade necess\u00e1ria para acionar o motor de arranque? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "do alternador",
      "b": "da igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica",
      "c": "da bateria",
      "d": "das velas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Alguns fatores diminuem a concentra\u00e7\u00e3o e retardam os reflexos na condu\u00e7\u00e3o do   ve\u00edculo. A a\u00e7\u00e3o que deve ser evitada, pois pode afetar a concentra\u00e7\u00e3o do   condutor, \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "adequar a velocidade \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais",
      "b": "ouvir m\u00fasica suave em volume moderado",
      "c": "conversar ao celular no modo viva-voz",
      "d": "fazer uma refei\u00e7\u00e3o leve antes de dirigir"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Algumas atitudes de relacionamento do condutor com os demais usu\u00e1rios da via podem tornar o   tr\u00e2nsito mais humano. Entre essas atitudes, pode-se incluir a de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "respeitar as regras de prefer\u00eancia dos demais condutores e pedestres",
      "b": "ajudar outro condutor, rebocando seu ve\u00edculo por meio de uma corda",
      "c": "informar seus colegas sobre o local de realiza\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o da \"lei seca\"",
      "d": "parar o ve\u00edculo sobre a cal\u00e7ada para o desembarque de um idoso"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor age em favor da seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito ao utilizar pneus ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "com bolhas nas rodas traseiras do ve\u00edculo",
      "b": "fora da especifica\u00e7\u00e3o do fabricante do ve\u00edculo",
      "c": "calibrados e em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o",
      "d": "lisos (carecas) nas rodas dianteiras do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que cometer infra\u00e7\u00e3o de natureza grav\u00edssima, grave ou for reincidente em   infra\u00e7\u00e3o de natureza m\u00e9dia enquanto possuir a Permiss\u00e3o para Dirigir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o receber\u00e1 a CNH e reiniciar\u00e1 todo o processo de habilita\u00e7\u00e3o",
      "b": "ter\u00e1 sua habilita\u00e7\u00e3o suspensa por um per\u00edodo de 6 (seis) meses",
      "c": "dever\u00e1 passar por curso de reciclagem",
      "d": "n\u00e3o receber\u00e1 a CNH, mantendo a Permiss\u00e3o para Dirigir"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A pessoa que pretende habilitar-se na categoria D dever\u00e1 preencher qual destes requisitos? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ser habilitado e maior de 21 (vinte e um) anos",
      "b": "ser habilitado na categoria B e ter 18 (dezoito) anos completos",
      "c": "ser habilitado na categoria E",
      "d": "ser habilitado e ter 18 (dezoito) anos completos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-20b, para evitar acidentes, o condutor deve estar alerta ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_95.jpg",
    "options": {
      "a": "aos ve\u00edculos no mesmo sentido e no sentido oposto, devido ao aclive e ao risco potencial de colis\u00e3o",
      "b": "pois h\u00e1 risco de desmoronamento do terreno do lado direito da via",
      "c": "pois h\u00e1 risco de desmoronamento do terreno do lado esquerdo da via",
      "d": "ao declive do terreno e \u00e0 possibilidade de existirem ve\u00edculos em ambos os sentidos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-26a, o condutor deve estar alerta ao fluxo da via,   pois,\u00e0 frente, a via passa a ter ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_96.jpg",
    "options": {
      "a": "sentido duplo",
      "b": "passagem obrigat\u00f3ria",
      "c": "sentido \u00fanico",
      "d": "contram\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-45, informa que, a partir dela, a rua ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_97.jpg",
    "options": {
      "a": "s\u00f3 pode ser acessada com autoriza\u00e7\u00e3o",
      "b": "\u00e9 propriedade particular",
      "c": "n\u00e3o tem continuidade",
      "d": "\u00e9 exclusiva para os moradores do local"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao observar que os ve\u00edculos em movimento est\u00e3o mantendo dist\u00e2ncias de seguimento   regulamentares entre si, para evitar que o ve\u00edculo que vem atr\u00e1s colida em sua traseira, o   procedimento recomendado ao condutor \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "mudar para a faixa da esquerda, se estiver em via urbana, e ir para o acostamento, se estiver em rodovia",
      "b": "manter-se atento aos espelhos retrovisores e, quando necess\u00e1rio, pisar no freio aos poucos",
      "c": "usar o freio normalmente para a luz traseira acender e, ao mesmo tempo, acionar o pisca-alerta",
      "d": "aproximar-se o m\u00e1ximo poss\u00edvel do ve\u00edculo que vai \u00e0 sua frente, usando o freio para n\u00e3o colidir"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao acionar a equipe de socorro para comunicar um acidente, o condutor deve informar, da melhor maneira   poss\u00edvel, o estado da v\u00edtima. Indique a maneira mais correta de verificar as   condi\u00e7\u00f5es da v\u00edtima ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a perda de consci\u00eancia pode ser verificada movimentando-se a cabe\u00e7a da v\u00edtima para os lados rapidamente",
      "b": "o estado de choque pode ser identificado pela presen\u00e7a de calafrios, pulsa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e fraca e suor em demasia",
      "c": "luxa\u00e7\u00f5es podem ser verificadas pela observa\u00e7\u00e3o de ossos expostos e aus\u00eancia de sangramento no local",
      "d": "o desmaio pode ser identificado pela aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o e pela presen\u00e7a de confus\u00e3o mental com fala alterada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao trafegar sob forte chuva em rodovia com limite de velocidade de 80 km/h, a provid\u00eancia correta em   termos de dire\u00e7\u00e3o segura \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "diminuir a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo da frente",
      "b": "ligar o pisca-alerta",
      "c": "reduzir a velocidade",
      "d": "manter o limite de velocidade da rodovia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Chuva, vento e cerra\u00e7\u00e3o s\u00e3o fatores classificados como condi\u00e7\u00f5es adversas   de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tr\u00e2nsito",
      "b": "tempo",
      "c": "ve\u00edculo",
      "d": "luz"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "\u00c9 permitido ao condutor transitar com o ve\u00edculo em marcha \u00e0 r\u00e9 na seguinte   condi\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "no per\u00edodo noturno, desde que em dist\u00e2ncias pequenas",
      "b": "na dist\u00e2ncia necess\u00e1ria para pequenas manobras",
      "c": "em qualquer dist\u00e2ncia, nos acostamentos de rodovias",
      "d": "em vias urbanas e em qualquer dist\u00e2ncia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-8a, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_98.jpg",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o deve mudar de faixa ou pista de tr\u00e2nsito da esquerda para a direita",
      "b": "n\u00e3o deve mudar de faixa ou pista de tr\u00e2nsito da direita para a esquerda",
      "c": "deve mudar de faixa ou pista de tr\u00e2nsito da direita para a esquerda",
      "d": "deve mudar de faixa ou pista de tr\u00e2nsito da esquerda para a direita"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao se aproximar de um cruzamento, uma forma segura de agir do condutor \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "acionar a buzina",
      "b": "reduzir a velocidade",
      "c": "manter a mesma velocidade",
      "d": "aumentar a velocidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "V\u00e1rios fatores influenciam o desempenho do motorista, entre eles, ilumina\u00e7\u00e3o e   condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas. Considerando esses aspectos, assinale a alternativa correta ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "os raios solares, quando incidem sobre os olhos do condutor, causam ofuscamento, perda de vis\u00e3o moment\u00e2nea e risco de acidente",
      "b": "dirigir \u00e0 noite usando somente as lanternas indicadoras de posi\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de acidente",
      "c": "a ilumina\u00e7\u00e3o em determinado trecho da via n\u00e3o interfere na visibilidade do condutor ao dirigir j\u00e1 que os far\u00f3is fornecem ilumina\u00e7\u00e3o suficiente",
      "d": "\u00e0 noite, ao transitar por uma via, o ve\u00edculo com o farol alto n\u00e3o causa cegueira moment\u00e2nea no condutor que dirige no sentido oposto de tr\u00e1fego"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A poeira, condi\u00e7\u00e3o adversa mais frequentemente observada em estradas de terra, causa a seguinte   situa\u00e7\u00e3o de risco ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reduz a estabilidade do ve\u00edculo",
      "b": "suja internamente o ve\u00edculo",
      "c": "reduz a visibilidade do condutor",
      "d": "reduz a for\u00e7a dos freios"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As placas da sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia t\u00eam por finalidade ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "alertar os usu\u00e1rios da via para as condi\u00e7\u00f5es potencialmente perigosas, indicando sua natureza",
      "b": "informar os usu\u00e1rios das condi\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias da via",
      "c": "informar os usu\u00e1rios da via das condi\u00e7\u00f5es, proibi\u00e7\u00f5es e obriga\u00e7\u00f5es dos condutores",
      "d": "alertar os usu\u00e1rios da via sobre atrativos tur\u00edsticos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando o propriet\u00e1rio permite que pessoas n\u00e3o habilitadas dirijam o seu ve\u00edculo, ele ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o comete infra\u00e7\u00e3o nem crime de tr\u00e2nsito",
      "b": "comete infra\u00e7\u00e3o e crime de tr\u00e2nsito",
      "c": "comete crime, mas n\u00e3o comete infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
      "d": "comete apenas infra\u00e7\u00e3o, pass\u00edvel de multa de tr\u00e2nsito"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao dirigir de dia, durante a ocorr\u00eancia de chuva, um dos equipamentos do ve\u00edculo   indispens\u00e1veis para a visibilidade do condutor \u00e9 o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sistema de freios",
      "b": "lanternas de posi\u00e7\u00e3o",
      "c": "limpador de para-brisa",
      "d": "retrovisor interno"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Na maioria das regi\u00f5es do Brasil, quando se deseja acionar o Corpo de Bombeiros, deve-se telefonar   para o n\u00famero ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "193",
      "b": "192",
      "c": "190",
      "d": "191"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um motorista trafega em uma via de pista \u00fanica e de m\u00e3o dupla, e necessita fazer uma   ultrapassagem. Considerando que sua inten\u00e7\u00e3o seja realizar esse procedimento de forma segura, esse   motorista deve evitar ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "acionar a seta para a esquerda, mudar de faixa e retornar \u00e0 faixa normal de tr\u00e1fego quando enxergar o ve\u00edculo ultrapassado pelo retrovisor",
      "b": "ultrapassar outro ve\u00edculo em trechos sinalizados com linha amarela cont\u00ednua",
      "c": "ultrapassar se a faixa do sentido contr\u00e1rio ao fluxo estiver livre o suficiente",
      "d": "fazer a ultrapassagem, de prefer\u00eancia nos trechos em que existir a terceira faixa adicional para ve\u00edculos lentos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O que \u00e9 dist\u00e2ncia de seguimento? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "\u00e9 a dist\u00e2ncia que o ve\u00edculo percorre depois de acionado o freio",
      "b": "\u00e9 a soma da dist\u00e2ncia de percep\u00e7\u00e3o e a parada total do ve\u00edculo",
      "c": "\u00e9 a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre o seu ve\u00edculo e o que segue imediatamente \u00e0 sua frente",
      "d": "\u00e9 a soma da dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o mais a dist\u00e2ncia de frenagem"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Subidas e descidas da pista s\u00e3o classificadas como condi\u00e7\u00f5es adversas de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tr\u00e2nsito",
      "b": "tempo",
      "c": "via",
      "d": "ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando pessoas com defici\u00eancia dirigem sem seus aparelhos auxiliares, isso resulta em   infra\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "com multa e apreens\u00e3o da CNH",
      "b": "com multa e reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "sem multa e com curso de reciclagem",
      "d": "com multa, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando ocorre a produ\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a nos terrenos a` margem da rodovia, a visibilidade do   condutor fica reduzida. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "parar o ve\u00edculo na pista para evitar o risco de colis\u00e3o com outros ve\u00edculos",
      "b": "redobrar a aten\u00e7\u00e3o e reduzir a velocidade",
      "c": "aumentar a velocidade para sair rapidamente da zona de fuma\u00e7a",
      "d": "redobrar a aten\u00e7\u00e3o e ligar a luz alta do farol"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O painel do ve\u00edculo apresenta l\u00e2mpadas que acendem quando h\u00e1 algum sinal de anormalidade   de um sistema importante do ve\u00edculo. Uma dessas l\u00e2mpadas indica uma poss\u00edvel falha do (da) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sistema de freios",
      "b": "catalisador",
      "c": "ilumina\u00e7\u00e3o interna do ve\u00edculo",
      "d": "buzina"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A idade m\u00ednima de 21 anos \u00e9 exigida para os condutores de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "transporte de carga, de produtos perec\u00edveis e de triciclos motorizados, com ou sem carro lateral, que exijam a categoria \"B\"",
      "b": "ve\u00edculos que exijam a categoria \"E\" e de autom\u00f3veis importados, sem nunca terem cometido qualquer tipo de infra\u00e7\u00e3o",
      "c": "transporte coletivo de passageiros, de escolares, de emerg\u00eancia, de produtos perigosos ou de ve\u00edculos que exijam ascategorias \"D\" e \"E\"",
      "d": "transporte de cargas e de motocicleta acima de 180 cc, como tamb\u00e9m de ve\u00edculos el\u00e9tricos de qualquer tipo, que exijam acategoria \"A\""
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Escapamento com fuligem, emiss\u00e3o excessiva de fuma\u00e7a e cheiro forte de combust\u00edvel   s\u00e3o indicativos de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "bom desempenho do catalisador dos sistemas de escape, significando a realiza\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o",
      "b": "queima do combust\u00edvel no interior do motor dentro dos padr\u00f5es especificados pelo fabricante",
      "c": "produ\u00e7\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o veicular acima do normal, exigindo manuten\u00e7\u00e3o preventiva do ve\u00edculo",
      "d": "funcionamento adequado do motor de acordo com as normas de tr\u00e2nsito e as orienta\u00e7\u00f5es do fabricante"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No tr\u00e2nsito, n\u00e3o basta ser bom condutor. \u00c9 necess\u00e1rio adotar uma atitude pessoal   que melhore a conviv\u00eancia no tr\u00e2nsito, inclusive diante dos erros cometidos por outros   usu\u00e1rios da via, evitando, assim, poss\u00edveis acidentes. Essa atitude pessoal deve ser de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "agressividade",
      "b": "ousadia",
      "c": "toler\u00e2ncia",
      "d": "impaci\u00eancia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando ocorre um acidente de tr\u00e2nsito, o procedimento correto de atendimento \u00e0 v\u00edtima   \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "movimentar a v\u00edtima presa dentro do carro, sem que haja risco de inc\u00eandio, para a seguran\u00e7a de todos",
      "b": "fazer perguntas simples \u00e0 v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito, identificando o seu n\u00edvel de consci\u00eancia",
      "c": "oferecer \u00e1gua \u00e0 v\u00edtima com hemorragia externa no intuito de hidrat\u00e1-la e deix\u00e1-la confort\u00e1vel",
      "d": "retirar imediatamente o capacete de um motociclista ca\u00eddo na pista e levant\u00e1-lo caso esteja consciente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-10b, o condutor deve reduzir a velocidade e manter-se atento,   pois \u00e0 frente existe ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_100.jpg",
    "options": {
      "a": "entroncamento, com via lateral \u00e0 direita, com risco de acidente",
      "b": "trecho da via em declive, com risco de acidente",
      "c": "trecho da via em m\u00e3o dupla, com risco de acidente",
      "d": "entroncamento, com via lateral \u00e0 esquerda, com risco de acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Transitar com o ve\u00edculo danificando a via, suas instala\u00e7\u00f5es e equipamentos \u00e9 (CTB   Art. 231, inciso I) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, penalidade multa e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "infra\u00e7\u00e3o leve, penalidade multa",
      "c": "infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, penalidade multa",
      "d": "infra\u00e7\u00e3o grave, penalidade multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Antes da chegada do socorro profissional em acidente com v\u00edtima(s), o condutor deve fazer uma   avalia\u00e7\u00e3o inicial e ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "transportar imediatamente a(s) v\u00edtima(s) grave(s) para o hospital",
      "b": "controlar situa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas",
      "c": "iniciar o atendimento \u00e0(s) v\u00edtima(s)",
      "d": "remover a(s) v\u00edtima(s) do local do acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-22, o condutor deve reduzir a velocidade e observar o   movimento de outros ve\u00edculos, pois essa placa indica a proximidade de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_101.jpg",
    "options": {
      "a": "obras no acostamento",
      "b": "uma ponte estreita",
      "c": "uma ponte m\u00f3vel",
      "d": "um trecho sem acostamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Por dire\u00e7\u00e3o defensiva entende-se dirigir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "cuidando exclusivamente de si, j\u00e1 que a conduta dos outros usu\u00e1rios da via n\u00e3o gera acidentes",
      "b": "com a aten\u00e7\u00e3o voltada para a seguran\u00e7a, evitando criar situa\u00e7\u00f5es de risco ou gerar acidentes",
      "c": "com cautela para evitar acidentes nos momentos em que deixar de cumprir regras b\u00e1sicas de tr\u00e2nsito",
      "d": "de forma imprudente e com ousadia, a fim de defender-se dos demais condutores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao presenciar um acidente ocorrido com um motociclista, ca\u00eddo na pista, a a\u00e7\u00e3o   priorit\u00e1ria do condutor \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "coloc\u00e1-lo em seu ve\u00edculo com ajuda de outros socorristas e transport\u00e1-lo para um hospital mais pr\u00f3ximo",
      "b": "retirar imediatamente o capacete do motociclista, em qualquer circunst\u00e2ncia, para verificar o seu estado de consci\u00eancia",
      "c": "remover o motociclista com ajuda de outros socorristas, em qualquer circunst\u00e2ncia, colocando-o na cal\u00e7ada",
      "d": "isolar o local para evitar novo acidente e evitar movimentar o motociclista do local onde est\u00e1 ca\u00eddo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-25, o condutor deve estar alerta, pois logo adiante h\u00e1 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_102.jpg",
    "options": {
      "a": "a exist\u00eancia de um retorno na via",
      "b": "um estreitamento da via adiante",
      "c": "a exist\u00eancia de duas pistas divididas por canteiro central",
      "d": "a altera\u00e7\u00e3o do sentido \u00fanico para sentido duplo de circula\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao ultrapassar bicicletas, a atitude que favorece a seguran\u00e7a do condutor \u00e9 guardar a   dist\u00e2ncia m\u00ednima lateral do ciclista de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "1 m (um metro)",
      "b": "50 cm (cinquenta cent\u00edmetros)",
      "c": "2,50 m (dois metros e cinquenta cent\u00edmetros)",
      "d": "1,50 m (um metro e cinquenta cent\u00edmetros)"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-15 visa a evitar acidentes, indicando ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_103.jpg",
    "options": {
      "a": "t\u00e9rmino de via \u00e0 frente",
      "b": "parada obrigat\u00f3ria \u00e0 frente",
      "c": "bloqueio da via \u00e0 frente",
      "d": "sem\u00e1foro em cruzamento perigoso \u00e0 frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-7b, o condutor deve adequar a velocidade \u00e0s   condi\u00e7\u00f5es locais e redobrar a aten\u00e7\u00e3o, pois, \u00e0 frente, h\u00e1 um potencial   risco de acidente devido ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_104.jpg",
    "options": {
      "a": "ao acesso de ve\u00edculos pela via lateral \u00e0 direita",
      "b": "\u00e0 bifurca\u00e7\u00e3o da via",
      "c": "ao cruzamento de duas vias n\u00e3o sinalizado",
      "d": "ao acesso de ve\u00edculos pela via lateral \u00e0 esquerda"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ultrapassar, sem autoriza\u00e7\u00e3o, ve\u00edculo em movimento que integre cortejo ou desfile   ter\u00e1 como penalidade (CTB Art. 205) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem",
      "b": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "advert\u00eancia",
      "d": "multa"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao dirigir, o condutor defensivo deve manter-se em posi\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel e segura. A   recomenda\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o correta \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "calcanhares ligeiramente suspensos",
      "b": "pernas esticadas",
      "c": "p\u00e9 esquerdo levemente apoiado no pedal da embreagem",
      "d": "bra\u00e7os ligeiramente dobrados e costas apoiadas no encosto do banco"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor deseja ultrapassar um \u00f4nibus que est\u00e1 parado, efetuando embarque e desembarque. A   conduta adequada do condutor, ante essa situa\u00e7\u00e3o, deve ser ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manter a velocidade e piscar os far\u00f3is para alertar os pedestres",
      "b": "acelerar a velocidade e buzinar para alertar os pedestres",
      "c": "reduzir a velocidade e buzinar com intensidade para alertar os pedestres",
      "d": "reduzir a velocidade e ficar atento a algum movimento dos pedestres"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao dirigir, um condutor que trabalha com seu ve\u00edculo em uma grande cidade, troca de marchas centenas   de vezes durante o dia. Essa condi\u00e7\u00e3o adversa do condutor est\u00e1 relacionada com o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "defici\u00eancia da vis\u00e3o",
      "b": "redu\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o",
      "c": "sono",
      "d": "desgaste f\u00edsico"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No ve\u00edculo, os impactos na estrutura e em seus ocupantes s\u00e3o evitados pelo sistema de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "transmiss\u00e3o",
      "b": "c\u00e2mbio",
      "c": "suspens\u00e3o",
      "d": "dire\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para evitar os riscos causados pelo ofuscamento da vis\u00e3o devido \u00e0 luz solar, \u00e9 adequado   ao condutor do ve\u00edculo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "utilizar o quebra-sol (pala de prote\u00e7\u00e3o interna) ou \u00f3culos de sol",
      "b": "parar no acostamento, at\u00e9 as condi\u00e7\u00f5es de luz melhorarem",
      "c": "desviar a vis\u00e3o para os lados do ve\u00edculo",
      "d": "desviar a vis\u00e3o para o centro da pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-21C, o condutor deve reduzir a velocidade e observar o   movimento de outros ve\u00edculos, pois essa placa indica que ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_105.jpg",
    "options": {
      "a": "a via passar\u00e1 a ter m\u00e3o \u00fanica",
      "b": "a via \u00e0 frente ser\u00e1 estreitada no lado direito",
      "c": "a via \u00e0 frente est\u00e1 sem acostamento",
      "d": "h\u00e1 obras na pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor, dirigindo de dia, n\u00e3o consegue alertar a tempo de evitar acidente com um pedestre   distra\u00eddo, que est\u00e1 iniciando a travessia em local proibido. Essa condi\u00e7\u00e3o adversa   de ve\u00edculo est\u00e1 relacionada com ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "falha da buzina",
      "b": "pneus em mal estado",
      "c": "amortecedores danificados",
      "d": "catalisador inoperante"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que deixar de transferir a propriedade do ve\u00edculo no prazo de 30 dias ter\u00e1 como   puni\u00e7\u00e3o multa e ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "suspens\u00e3o da CNH",
      "b": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para dirigir com seguran\u00e7a, evitando acidentes, o condutor deve demonstrar ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "habilidade ao dirigir; conhecimento das regras de tr\u00e2nsito; coopera\u00e7\u00e3o com os demais usu\u00e1rios da via",
      "b": "conhecimento de algumas regras de tr\u00e2nsito; agressivamente nas situa\u00e7\u00f5es perigosas; habilidade ao dirigir",
      "c": "bom senso; respeito apenas \u00e0s regras mais importantes para a seguran\u00e7a; habilidade ao dirigir",
      "d": "habilidade ao dirigir; conhecimento de algumas regras de tr\u00e2nsito; bom senso"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-21, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_106.jpg",
    "options": {
      "a": "manter-se atento \u00e0s ordens dos agentes de tr\u00e2nsito, pois se trata de \u00e1rea de ped\u00e1gio, onde a parada \u00e9 obrigat\u00f3ria",
      "b": "manter-se atento \u00e0s ordens dos agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, pois se trata-se de \u00e1rea de alf\u00e2ndega, onde a parada \u00e9 obrigat\u00f3ria",
      "c": "manter-se atento \u00e0s ordens dos agentes federais, pois se trata de posto policial, onde a parada \u00e9 obrigat\u00f3ria",
      "d": "manter-se atento \u00e0s ordens dos agentes de pol\u00edcia, pois se trata de \u00e1rea militar, onde a parada \u00e9 obrigat\u00f3ria"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) prev\u00ea que o condutor envolvido em acidente com   v\u00edtima(s) que deixar de prestar ou providenciar socorro, podendo faz\u00ea-lo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "comete infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima com penalidade de multa, mas poder\u00e1 continuar com a sua habilita\u00e7\u00e3o e dirigir",
      "b": "comete crime sujeito \u00e0 deten\u00e7\u00e3o, infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, penalidade, multa (multiplicada por cinco) e suspens\u00e3o do direito de dirigir",
      "c": "comete infra\u00e7\u00e3o grave com penalidade de multa somente se for condutor maior de 21 anos",
      "d": "n\u00e3o comete crime, pois n\u00e3o foi o causador do acidente e, portanto, n\u00e3o pode ser responsabilizado criminalmente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-34 indica ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_107.jpg",
    "options": {
      "a": "circula\u00e7\u00e3o proibida de motocicletas",
      "b": "circula\u00e7\u00e3o exclusiva de motocicletas",
      "c": "circula\u00e7\u00e3o exclusiva de bicicletas",
      "d": "circula\u00e7\u00e3o proibida de bicicletas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao mudar de faixa, para a direita ou para a esquerda, o condutor dever\u00e1 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "observar se \u00e9 poss\u00edvel realizar a mudan\u00e7a com seguran\u00e7a e sinalizar avisando aos outros de sua inten\u00e7\u00e3o",
      "b": "realizar a manobra com aten\u00e7\u00e3o apenas aos ve\u00edculos \u00e0 frente",
      "c": "realizar a manobra rapidamente sem se preocupar com os outros usu\u00e1rios da via",
      "d": "realizar a manobra e deixar que os demais ve\u00edculos se ajustem \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-28, o condutor deve respeitar a sinaliza\u00e7\u00e3o de ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_108.jpg",
    "options": {
      "a": "proibido ultrapassar outro ve\u00edculo na via",
      "b": "duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o na via",
      "c": "faixa revers\u00edvel na via",
      "d": "sentido \u00fanico de dire\u00e7\u00e3o na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-35a, indica que o ciclista ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_109.jpg",
    "options": {
      "a": "conta com uma faixa exclusiva, \u00e0 frente, do lado direito da via",
      "b": "est\u00e1 obrigado a circular pelo lado esquerdo da via",
      "c": "conta com uma faixa exclusiva, \u00e0 frente, do lado esquerdo da via",
      "d": "est\u00e1 obrigado a circular pelo lado direito da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-20a indica ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_110.jpg",
    "options": {
      "a": "a possibilidade de desmoronamento de terreno \u00e0 direita da via, com risco de acidente; nessa condi\u00e7\u00e3o, o condutor deve ficar atento",
      "b": "trecho da via em declive acentuado; nessa condi\u00e7\u00e3o, o condutor deve reduzir a velocidade e manter o ve\u00edculo engrenado",
      "c": "a possibilidade de desmoronamento de terreno \u00e0 esquerda da via, com risco de acidente; nessa condi\u00e7\u00e3o, o condutor deve ficar atento",
      "d": "trecho da via em aclive acentuado; nessa condi\u00e7\u00e3o, o condutor deve utilizar marcha reduzida"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-35b, indica que o ciclista ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_111.jpg",
    "options": {
      "a": "conta com uma faixa exclusiva para bicicletas, \u00e0 frente, do lado direito da via",
      "b": "est\u00e1 obrigado a circular pelo lado esquerdo da via",
      "c": "est\u00e1 obrigado a circular pelo lado direito da via",
      "d": "conta com uma faixa exclusiva, \u00e0 frente, do lado esquerdo da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As pessoas que possuem habilita\u00e7\u00e3o e t\u00eam mais de 65 anos dever\u00e3o renovar o exame   de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental (m\u00e9dico) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "de 5 em 5 anos",
      "b": "de 2 em 2 anos",
      "c": "de 3 em 3 anos",
      "d": "de 4 em 4 anos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para que um condutor possa dirigir ve\u00edculo destinado ao transporte de escolares \u00e9 preciso,   al\u00e9m de outras exig\u00eancias, que tenha idade superior a ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "21 anos e seja habilitado na categoria \"D\"",
      "b": "21 anos e seja habilitado na categoria \"C\"",
      "c": "18 anos e seja habilitado na categoria \"B\"",
      "d": "21 anos e seja habilitado na categoria \"E\""
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quais os requisitos relativos ao cometimento de infra\u00e7\u00e3o exigidos da pessoa que pretende   habilitar-se na categoria \"D\"? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima nem ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias durante os \u00faltimos 12 (doze) meses",
      "b": "n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima nem ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias durante os \u00faltimos 6 (seis) meses",
      "c": "n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima durante os \u00faltimos 6 (seis) meses",
      "d": "n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia ou grav\u00edssima durante os \u00faltimos 12 (doze) meses"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando o motor falha ou engasga, perdendo o rendimento, estes s\u00e3o ind\u00edcios de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "bicos injetores entupidos ou sujos",
      "b": "cilindros entupidos ou sujos",
      "c": "falta de calibragem dos pneus",
      "d": "falta de \u00f3leo no motor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que o condutor percebe uma altera\u00e7\u00e3o da visibilidade   geral, exigindo uma adapta\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da vis\u00e3o, o que gera momentaneamente uma   situa\u00e7\u00e3o de risco. Isso ocorre ao ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dirigir em um dia claro",
      "b": "entrar e sair de t\u00faneis",
      "c": "circular em via urbana iluminada",
      "d": "trafegar a favor do sol"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A ultrapassagem nas pontes e viadutos \u00e9 proibida ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "nas vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica",
      "b": "em qualquer tipo de via",
      "c": "nas vias com sentido \u00fanico",
      "d": "apenas quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-1a, o condutor deve reduzir a velocidade, pois ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_112.jpg",
    "options": {
      "a": "a via apresenta curva acentuada \u00e0 esquerda, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "b": "a via \u00e9 sinuosa \u00e0 direita, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "c": "a via \u00e9 sinuosa \u00e0 esquerda, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes",
      "d": "a via apresenta curva fechada \u00e0 direita, o que favorece a ocorr\u00eancia de acidentes"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-11a, o condutor, para evitar acidentes, deve reduzir a   velocidade e manter-se atento, pois \u00e0 frente h\u00e1 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_113.jpg",
    "options": {
      "a": "via que passa por um trecho urbano",
      "b": "via de acesso lateral, com tr\u00e1fego intenso em ambos os lados",
      "c": "via de acesso lateral \u00e0 esquerda e \u00e0 direita, nessa ordem",
      "d": "um cruzamento com ferrovia, com cancela"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-27, o condutor deve estar alerta a ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_114.jpg",
    "options": {
      "a": "m\u00e1quinas na pista com risco de acidente",
      "b": "\u00e1rea com risco de acidente por desmoronamento",
      "c": "obras na pista com risco de acidente",
      "d": "acidente na pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que dirigir embriagado o ve\u00edculo ou sob influ\u00eancia de qualquer subst\u00e2ncia   entorpecente ter\u00e1 como penalidade (CTB Art. 165) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir",
      "b": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "multa, apenas",
      "d": "suspens\u00e3o do direito de dirigir, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A pessoa que pretende candidatar-se \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de   Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) deve possuir a seguinte documenta\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "cadastro de pessoa f\u00edsica (CPF), apenas",
      "b": "documento de identidade e cadastro de pessoa f\u00edsica (CPF)",
      "c": "cadastro de pessoa f\u00edsica (CPF) e t\u00edtulo de eleitor",
      "d": "t\u00edtulo de eleitor, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao volante, qual a postura correta que um motorista deve adotar? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sentar com o banco inclinado para tr\u00e1s, com apenas uma das m\u00e3os ao volante",
      "b": "sentar confortavelmente e com as duas m\u00e3os ao volante",
      "c": "sentar com o banco inclinado para tr\u00e1s, com as duas m\u00e3os ao volante",
      "d": "sentar confortavelmente e com o bra\u00e7o para fora do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Identifique a alternativa que corresponde \u00e0s condi\u00e7\u00f5es adversas de dirigibilidade para   tr\u00e2nsito,via,ve\u00edculo e tempo, nessa ordem ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "congestionamento; pista escorregadia; freios desregulados; neblina",
      "b": "chuva; pista escorregadia; freios desregulados; congestionamento",
      "c": "neblina; chuva; freios desregulados; congestionamento",
      "d": "pista escorregadia; congestionamento; freios desregulados; neblina"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "\u00c9 considerado crime de tr\u00e2nsito, pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "transitar de marcha \u00e0 r\u00e9, em manobra para estacionamento",
      "b": "dirigir sem fazer uso do cinto de seguran\u00e7a",
      "c": "conduzir ve\u00edculo automotor, na via p\u00fablica, sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia de efeitos an\u00e1logos",
      "d": "passar pelo sinal vermelho"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As placas S-1, S-9, e S-4, s\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.   Elas indicam, respectivamente nessa ordem, os seguintes servi\u00e7os ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_115.jpg",
    "options": {
      "a": "servi\u00e7o mec\u00e2nico, hotel e \u00e1rea de estacionamento",
      "b": "abastecimento, pronto-socorro e servi\u00e7o mec\u00e2nico",
      "c": "\u00e1rea de estacionamento, hotel e abastecimento",
      "d": "\u00e1rea de estacionamento, pronto-socorro e abastecimento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificadas em ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "vias locais e expressas",
      "b": "vias urbanas e estradas",
      "c": "vias urbanas e vias rurais",
      "d": "ruas e vias rurais"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os condutores se sujeitam a penalidades e medidas administrativas no caso de inobserv\u00e2ncia de qualquer   norma ou preceito estabelecido pelo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, por leis federais complementares e pelas Resolu\u00e7\u00f5es do Contran",
      "b": "C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e por leis estaduais complementares, desde que regulamentadas pelo Contran",
      "c": "C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, desde que regulamentado pelo Contran e fiscalizado pela Guarda Municipal",
      "d": "C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, por leis estaduais complementares e pelas Resolu\u00e7\u00f5es do Contran"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor ajuda na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente ao manter ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sacolinhas de lixo no ve\u00edculo e fazer, posteriormente, o descarte em locais apropriados",
      "b": "o catalisador em mau estado de funcionamento, embora dentro do prazo de validade",
      "c": "o motor regulado fora das especifica\u00e7\u00f5es do fabricante visando a aumentar sua pot\u00eancia",
      "d": "o silencioso em mau estado de funcionamento, produzindo ru\u00eddo em n\u00edvel elevado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual fator pode contribuir para a ocorr\u00eancia de acidente no tr\u00e2nsito? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pneus com profundidade de sulcos dentro dos padr\u00f5es m\u00ednimos exigidos pela especifica\u00e7\u00e3o",
      "b": "pneus descalibrados, e freios e amortecedores em mau estado de funcionamento",
      "c": "suspens\u00e3o em bom estado de funcionamento e pneus novos ou em boa conserva\u00e7\u00e3o",
      "d": "n\u00edvel de fluido do freio dentro dos n\u00edveis m\u00ednimos exigidos pela especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As placas S-10, S-3, e S-12, s\u00e3o placas de indica\u00e7\u00e3o   de servi\u00e7o. Elas indicam, respectivamente nessa ordem, os seguintes servi\u00e7os ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_118.jpg",
    "options": {
      "a": "hotel, servi\u00e7o mec\u00e2nico e transporte sobre \u00e1gua",
      "b": "\u00e1rea de camping, servi\u00e7o mec\u00e2nico e transporte sobre \u00e1gua",
      "c": "\u00e1rea de camping, abastecimento e transporte sobre \u00e1gua",
      "d": "hotel, servi\u00e7o mec\u00e2nico e \u00e1rea de camping"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-40, o condutor deve estar alerta ao cruzamento, pois   h\u00e1 passagem ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_121.jpg",
    "options": {
      "a": "com barreira entre ferrovia e via, com risco de acidente",
      "b": "sem barreira entre ferrovia e via, com risco de acidente",
      "c": "com barreira entre duas vias, com risco de acidente",
      "d": "proibida na via \u00e0 frente devido ao risco de acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor habilitado na categoria \"E\" pode conduzir que tipo de ve\u00edculo? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculo motorizado, que n\u00e3o exceda a 8 (oito) lugares, sem contar o condutor, e que n\u00e3o ultrapasse 3.500 kg de peso bruto total(PBT)",
      "b": "combina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, cuja unidade tratora se enquadre nas categorias B, C ou D e a unidade acoplada, reboque,semirreboque, articula\u00e7\u00e3o ou trailer, possua mais de 6.000 kg de peso bruto total (PBT) ou sua lota\u00e7\u00e3o exceda a 8 (oito) lugares",
      "c": "ve\u00edculo motorizado, para transporte de passageiros, que tenha mais de 8 (oito) lugares, sem contar o condutor",
      "d": "ve\u00edculo motorizado, para transporte de carga, que exceda a 3.500 kg de peso bruto total (PBT)"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o formas importantes de se manter atento na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, que \u00e9 um   dos fatores fundamentais para a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "observar o movimento geral do tr\u00e2nsito, olhando periodicamente para os espelhos retrovisores",
      "b": "dirigir observando o letreiro de lojas e estabelecimentos comerciais ou publicidade em outdoor",
      "c": "usar o telefone celular utilizando o sistema de viva-voz, mantendo as m\u00e3os no volante",
      "d": "fazer pequenas refei\u00e7\u00f5es a bordo do ve\u00edculo em movimento, utilizando para isso apenas uma das m\u00e3os"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao deixar de promover a baixa do registro de ve\u00edculo irrecuper\u00e1vel ou definitivamente   desmontado, o respons\u00e1vel comete uma infra\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "grav\u00edssima",
      "b": "grave",
      "c": "m\u00e9dia",
      "d": "leve"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados iniciais no local do acidente com v\u00edtima(s), o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "isolar e sinalizar o local e acionar o servi\u00e7o especializado",
      "b": "remover a(s) v\u00edtima(s) para o hospital mais pr\u00f3ximo",
      "c": "retirar imediatamente a(s) v\u00edtima(s) de dentro do ve\u00edculo",
      "d": "bloquear a via nos dois sentidos de tr\u00e1fego"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Atos de imper\u00edcia de condutores s\u00e3o ocasionados por ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "desobedi\u00eancia \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "b": "falta de habilidade",
      "c": "dirigir com sono",
      "d": "dirigir sob efeito de \u00e1lcool"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A falha humana, que muito contribui para o acidente de tr\u00e2nsito, \u00e9 mais frequentemente ligada ao   condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "que respeita normas de tr\u00e2nsito",
      "b": "bem habilitado",
      "c": "imprudente",
      "d": "que dirige com aten\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao observar indica\u00e7\u00e3o no painel do ve\u00edculo, sinalizando motor superaquecido, o condutor   deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "parar o ve\u00edculo em local seguro e abrir o reservat\u00f3rio imediatamente para completar a \u00e1gua, se necess\u00e1rio",
      "b": "parar o ve\u00edculo em local seguro, aguardar o resfriamento do motor e abrir o reservat\u00f3rio para completar a \u00e1gua, se necess\u00e1rio",
      "c": "dirigir o ve\u00edculo at\u00e9 o destino e abrir o reservat\u00f3rio imediatamente para completar a \u00e1gua, se necess\u00e1rio",
      "d": "dirigir o ve\u00edculo at\u00e9 o destino, aguardar o resfriamento do motor e abrir o reservat\u00f3rio para completar a \u00e1gua, se necess\u00e1rio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-5b, o condutor deve reduzir a velocidade, pois a via   apresenta ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_122.jpg",
    "options": {
      "a": "curva em S \u00e0 direita",
      "b": "estreitamento de pista \u00e0 direita",
      "c": "curva \u00e0 esquerda",
      "d": "curva sinuosa"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para garantir melhor estabilidade do ve\u00edculo, o condutor deve manter a press\u00e3o dos pneus ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "acima da especifica\u00e7\u00e3o do fabricante do ve\u00edculo",
      "b": "abaixo da especifica\u00e7\u00e3o do fabricante do ve\u00edculo",
      "c": "de acordo com a especifica\u00e7\u00e3o do fabricante do ve\u00edculo",
      "d": "acima da especifica\u00e7\u00e3o do fabricante no eixo traseiro e abaixo no eixo dianteiro"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os pneus t\u00eam tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es importantes: impulsionar, frear e manter a dirigibilidade   do ve\u00edculo. Para a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito o condutor deve sempre ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "conferir a calibragem dos pneus, de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante",
      "b": "manter as calotas, protegendo as rodas do pneu",
      "c": "manter as rodas dos pneus cromadas",
      "d": "utilizar pneus com dimens\u00f5es superiores \u00e0s recomendadas pelo fabricante"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A centelha el\u00e9trica (fa\u00edsca) que inflama a mistura de ar e combust\u00edvel, permitindo que   ocorra a explos\u00e3o, \u00e9 produzida ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pela bobina",
      "b": "pela vela de igni\u00e7\u00e3o",
      "c": "pelo motor de partida ou motor de arranque",
      "d": "pelo alternador"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor defensivo, por inspe\u00e7\u00e3o visual simples, pode verificar v\u00e1rios itens de   seguran\u00e7a no ve\u00edculo. Outras verifica\u00e7\u00f5es devem ser feitas somente por profissional   habilitado, como \u00e9 o caso ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "da regulagem dos far\u00f3is",
      "b": "do n\u00edvel do reservat\u00f3rio de \u00e1gua",
      "c": "do n\u00edvel de \u00f3leo do motor",
      "d": "do n\u00edvel do \u00f3leo da dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A validade da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o \u00e9 de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "5 anos ap\u00f3s o condutor completar 40 anos",
      "b": "3 anos para idade at\u00e9 65 anos e 5 anos para idade superior a 65 anos",
      "c": "5 anos para idade at\u00e9 65 anos e 3 anos para idade acima de 65 anos",
      "d": "8 anos para qualquer idade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entre as afirmativas a seguir, identifique aquela que pode ser considerada como correta ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o n\u00edvel de fluido dos freios, abaixo dos limites m\u00ednimos recomendados pela especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do ve\u00edculo, n\u00e3o constitui fator de risco de acidente",
      "b": "os sulcos dos pneus, com profundidade m\u00ednima estabelecida pela legisla\u00e7\u00e3o, facilitam o escoamento da \u00e1gua empo\u00e7ada na pista e, com isso, melhoram a ader\u00eancia dos pneus",
      "c": "a utiliza\u00e7\u00e3o de pel\u00edcula protetora nos vidros do ve\u00edculo amplia o \u00e2ngulo de vis\u00e3o do condutor e reduz os \"pontos cegos\" ao dirigir",
      "d": "as l\u00e2mpadas queimadas das lanternas de posi\u00e7\u00e3o traseira n\u00e3o s\u00e3o importantes para a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Congestionamento \u00e9 considerado condi\u00e7\u00e3o adversa de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tr\u00e2nsito",
      "b": "motorista",
      "c": "rodovias",
      "d": "vias"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao acionar a equipe de socorro para informar acidente de tr\u00e2nsito em que a v\u00edtima manifesta dor   no pesco\u00e7o, posicionamento estranho da cabe\u00e7a e adormecimento dos bra\u00e7os, pernas ou outras   partes do corpo, o condutor deve informar que a v\u00edtima apresenta sinais ou sintomas de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "fratura de bra\u00e7o",
      "b": "estresse",
      "c": "fratura de coluna",
      "d": "fratura do f\u00eamur"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os fatores que interferem de forma negativa no tr\u00e2nsito e na rela\u00e7\u00e3o   homem/m\u00e1quina/via s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o individualismo, o ego\u00edsmo e a supervaloriza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "o individualismo, a cortesia e a supervaloriza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "o coletivismo, a cortesia e a supervaloriza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "o coletivismo, o ego\u00edsmo e a supervaloriza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-17, o condutor deve reduzir a velocidade devido ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_124.jpg",
    "options": {
      "a": "\u00e0 presen\u00e7a de lombadas \u00e0 frente",
      "b": "\u00e0s condi\u00e7\u00f5es de pista irregular \u00e0 frente",
      "c": "\u00e0 presen\u00e7a de aclive \u00e0 frente",
      "d": "\u00e0 presen\u00e7a de redutores de velocidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Deparando-se com uma pessoa com hemorragia, qual a atitude a ser tomada pelo condutor? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "estancar a hemorragia em algum membro, fazendo um torniquete",
      "b": "comprimir o local com as pr\u00f3prias m\u00e3os",
      "c": "comprimir o local com um pano ou gaze, n\u00e3o movimentando a pessoa",
      "d": "movimentar a pessoa de forma a reduzir a hemorragia do local"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito apresenta fratura em um dos membros. Nesse caso, \u00e9   mais aconselh\u00e1vel o condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "isolar o local do acidente e acionar a equipe de socorro",
      "b": "lavar com \u00e1gua corrente, antes de enfaixar o local",
      "c": "procurar deslocar o osso do lugar e enfaixar o local",
      "d": "colocar o osso no lugar e amarrar com talas improvisadas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual o prazo m\u00e1ximo para expedi\u00e7\u00e3o da notifica\u00e7\u00e3o de   autua\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio do ve\u00edculo? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "quinze dias",
      "b": "trinta dias",
      "c": "noventa dias",
      "d": "sessenta dias"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor habilitado na categoria \"B\" pode conduzir que tipo de ve\u00edculo? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculos motorizados, para transporte de carga, que excedam a 3.500 kg de peso bruto total (PBT)",
      "b": "ve\u00edculos motorizados, para transporte de passageiros, que tenham mais de 8 (oito) lugares, sem contar o condutor",
      "c": "ve\u00edculos motorizados, que n\u00e3o excedam a 8 (oito) lugares, sem contar o condutor, e que n\u00e3o ultrapassem 3.500 kg de peso bruto total (PBT)",
      "d": "ve\u00edculos motorizados, de duas ou tr\u00eas rodas, com ou sem carro lateral"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao dirigir com chuva, para maior seguran\u00e7a, o condutor deve manter ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "far\u00f3is baixos acesos",
      "b": "far\u00f3is altos acesos",
      "c": "far\u00f3is de neblina e de milha acesos",
      "d": "far\u00f3is desligados"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em um ve\u00edculo, a mola, os amortecedores e o bra\u00e7o da suspens\u00e3o comp\u00f5em o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sistema de suspens\u00e3o",
      "b": "sistema de rodagem",
      "c": "sistema de transmiss\u00e3o",
      "d": "sistema de freios"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "\u00e9 de responsabilidade exclusiva das organiza\u00e7\u00f5es internacionais",
      "b": "n\u00e3o deve ser preocupa\u00e7\u00e3o de condutores de ve\u00edculos automotores",
      "c": "\u00e9 o objetivo fundamental das leis e normas ambientais",
      "d": "n\u00e3o est\u00e1 relacionada com as normas de circula\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor, ao abrir m\u00e3o de sua prefer\u00eancia em raz\u00e3o da seguran\u00e7a do motociclista,   pratica ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dire\u00e7\u00e3o defensiva",
      "b": "dire\u00e7\u00e3o ativa",
      "c": "dire\u00e7\u00e3o agressiva",
      "d": "dire\u00e7\u00e3o passiva"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O sistema de transmiss\u00e3o dos ve\u00edculos \u00e9 composto por ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "semieixo, diferencial, embreagem e caixa de c\u00e2mbio",
      "b": "virabrequim, pist\u00f5es e v\u00e1lvulas",
      "c": "semieixo, diferencial, embreagem e motor de arranque",
      "d": "caixa de c\u00e2mbio, v\u00e1lvulas e pist\u00f5es"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor atento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo, com ele em movimento, tem   condi\u00e7\u00f5es de identificar o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00edvel de \u00e1gua do reservat\u00f3rio",
      "b": "press\u00e3o exata dos pneus dianteiros",
      "c": "funcionamento do veloc\u00edmetro",
      "d": "n\u00edvel do \u00f3leo do motor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Imper\u00edcia, medo e estresse s\u00e3o fatores geradores de acidentes que est\u00e3o associados   \u00e0 condi\u00e7\u00e3o adversa do ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tr\u00e2nsito",
      "b": "condutor",
      "c": "ve\u00edculo",
      "d": "clima"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo reflete corretamente a ideia contida no conceito de   dire\u00e7\u00e3o defensiva, que \u00e9 a forma ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "de dirigir que permite ao condutor reconhecer antecipadamente as situa\u00e7\u00f5es de perigo e agir com prontid\u00e3o suficiente para evitar acidentes",
      "b": "de dirigir de modo agressivo e impulsivo para preservar sua pr\u00f3pria vida e a dos ocupantes do seu ve\u00edculo",
      "c": "do condutor se defender das a\u00e7\u00f5es incorretas dos outros usu\u00e1rios da via, preservando apenas sua pr\u00f3pria vida e o seu patrim\u00f4nio",
      "d": "de dirigir e de se comportar no tr\u00e2nsito com ousadia e impetuosidade para preservar sua pr\u00f3pria vida e a dos ocupantes do seu ve\u00edculo, bem como o seu patrim\u00f4nio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando ocorre um acidente com v\u00edtima(s), a falta de sinaliza\u00e7\u00e3o pode ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "facilitar a seguran\u00e7a e o fluxo de ve\u00edculos no local da ocorr\u00eancia",
      "b": "impedir a chegada do carro da equipe de socorro e a a\u00e7\u00e3o de transeuntes",
      "c": "acarretar um segundo acidente, como o atropelamento de um socorrista",
      "d": "colaborar para o fluxo livre de ve\u00edculos na via reduzindo o n\u00famero de curiosos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A velocidade m\u00e1xima permitida em vias locais nas quais n\u00e3o exista sinaliza\u00e7\u00e3o   regulamentadora \u00e9 de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "20 km/h",
      "b": "30 km/h",
      "c": "50 km/h",
      "d": "40 km/h"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal de cor branca \u00e9 utilizada na via p\u00fablica, entre outras   finalidades, para ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "demarcar os locais de pontos de parada de \u00f4nibus",
      "b": "organizar o fluxo de ve\u00edculos no mesmo sentido de tr\u00e1fego",
      "c": "demarcar \u00e1reas de conflito entre ve\u00edculos e motocicletas",
      "d": "organizar o fluxo de ve\u00edculos em sentidos opostos de tr\u00e1fego"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em conformidade com o Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, caminhonete \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculo misto destinado ao transporte de passageiros e de carga no mesmo compartimento",
      "b": "ve\u00edculo destinado ao transporte de carga com peso bruto total at\u00e9 tr\u00eas mil e quinhentos quilogramas",
      "c": "ve\u00edculo automotor destinado ao transporte coletivo de pessoas",
      "d": "ve\u00edculo automotor destinado a realizar trabalhos agr\u00edcolas, de constru\u00e7\u00e3o e de pavimenta\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtima, o condutor dever\u00e1 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o perder tempo e levar a v\u00edtima para o hospital",
      "b": "sinalizar a \u00e1rea do acidente, utilizando o tri\u00e2ngulo, o pisca-alerta ou quaisquer outros materiais, como galhos de \u00e1rvores, que os condutores de outros ve\u00edculos possam ver para evitar outros incidentes",
      "c": "sinalizar a \u00e1rea do acidente, utilizando o farol alto do ve\u00edculo, apenas",
      "d": "remover, imediatamente, as v\u00edtimas do local"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quais s\u00e3o os tipos de tra\u00e7ado da sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal fixados no pavimento da   via p\u00fablica? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "cont\u00ednuo, s\u00edmbolos e legendas, primas e balizadores",
      "b": "cont\u00ednuo, tracejado ou seccionado, s\u00edmbolos e legendas",
      "c": "balizadores, s\u00edmbolo e legendas e tach\u00f5es",
      "d": "cont\u00ednuo, tracejado ou seccionado, balizadores e s\u00edmbolos e legendas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-19, o condutor deve manter a velocidade ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_125.jpg",
    "options": {
      "a": "acima da indicada pela placa, nas ultrapassagens",
      "b": "continuamente como est\u00e1 indicada pela placa",
      "c": "igual ou abaixo da indicada pela placa",
      "d": "acima da indicada pela placa nos cruzamentos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As condi\u00e7\u00f5es adversas que podem causar acidentes s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "luz, tempo, via, tr\u00e2nsito, ve\u00edculo e condutor",
      "b": "luz, via, tempo, tr\u00e2nsito, ve\u00edculo e conhecimentos de mec\u00e2nica",
      "c": "tr\u00e2nsito, via, luz, modelo do ve\u00edculo, tr\u00e2nsito e condu\u00e7\u00e3o preventiva",
      "d": "tempo, via, tr\u00e2nsito, ve\u00edculo e conhecimento da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para se comportar de forma segura no tr\u00e2nsito, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ter conhecimento das leis, mas n\u00e3o necessita coloc\u00e1-las em pr\u00e1tica",
      "b": "conhecer seus direitos e deveres",
      "c": "ter somente conhecimento de seu ve\u00edculo",
      "d": "conhecer somente seus direitos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao se deparar com um acidente com v\u00edtima, uma pessoa pode adotar medidas para evitar novos acidentes.   Para isso, ela deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sinalizar o local para evitar novos acidentes e atropelamentos",
      "b": "ligar a chave de igni\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos acidentados para retir\u00e1-los da via",
      "c": "remover os ve\u00edculos do local do acidente independentemente das condi\u00e7\u00f5es dos ve\u00edculos",
      "d": "colocar o tri\u00e2ngulo a 2 metros de dist\u00e2ncia do local do acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O sistema cuja manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para se reduzir a velocidade e imobilizar o   ve\u00edculo com seguran\u00e7a \u00e9 o de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ilumina\u00e7\u00e3o",
      "b": "freios",
      "c": "dire\u00e7\u00e3o",
      "d": "inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os ve\u00edculos automotores mais poluentes s\u00e3o movidos a ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "etanol",
      "b": "biodiesel",
      "c": "gasolina",
      "d": "eletricidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um comportamento social que favorece a harmonia no tr\u00e2nsito pode ser identificado quando o condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ret\u00e9m o ve\u00edculo antes do cruzamento mesmo com o sinal verde favor\u00e1vel, evitando parar no meio da travessia",
      "b": "ocupa uma vaga de estacionamento destinada a pessoas com defici\u00eancia ou a pessoas idosas",
      "c": "para o ve\u00edculo em local proibido, defronte de um estabelecimento comercial, para facilitar o trabalho do lojista",
      "d": "anima a festa com os amigos na rua, mantendo alto o volume de m\u00fasicas do sistema de som do ve\u00edculo durante a madrugada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para evitar colis\u00e3o com o ve\u00edculo que segue \u00e0 frente, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manter dist\u00e2ncia de parada do ve\u00edculo \u00e0 frente e estar atento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es gerais do tr\u00e2nsito no momento",
      "b": "manter dist\u00e2ncia de seguimento do ve\u00edculo \u00e0 frente e estar atento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es gerais do tr\u00e2nsito",
      "c": "acionar o farol alto quando se aproximar do ve\u00edculo \u00e0 frente para garantir visibilidade suficiente",
      "d": "manter-se pr\u00f3ximo ao ve\u00edculo \u00e0 frente, observar o comportamento do condutor e fazer uso do freio adequadamente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Dirigir e utilizar o celular, concomitantemente, \u00e9 proibido pela legisla\u00e7\u00e3o de   tr\u00e2nsito. Considerando essa premissa, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "falar ao celular, desde que conectado por fio ao ouvido, j\u00e1 que essa forma n\u00e3o reduz a aten\u00e7\u00e3o do condutor e n\u00e3o apresenta risco de acidente",
      "b": "desligar o celular ou deix\u00e1-lo no modo de atendimento pela caixa postal, j\u00e1 que seu uso na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo traz risco de acidente",
      "c": "atender ao celular, desde que pelo \"viva-voz\", j\u00e1 que essa forma n\u00e3o retira a aten\u00e7\u00e3o do condutor e n\u00e3o apresenta risco de acidente",
      "d": "utilizar o celular, desde que em vias urbanas locais, j\u00e1 que essa forma n\u00e3o apresenta risco de acidente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em acidentes de tr\u00e2nsito com v\u00edtima(s), a a\u00e7\u00e3o correta \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "bloquear a via utilizando os demais ve\u00edculos para evitar novos acidentes e transportar a(s) v\u00edtima(s) ao hospital imediatamente",
      "b": "remover a(s) v\u00edtima(s) grave(s) e o(s) ve\u00edculo(s) do local para regularizar o tr\u00e1fego da via, permitindo a fluidez do tr\u00e2nsito",
      "c": "informar a quantidade de v\u00edtimas e o estado aparente de cada uma delas ao acionar o servi\u00e7o de socorro",
      "d": "permitir que curiosos se aglomerem e auxiliem no socorro \u00e0(s) v\u00edtima(s) enquanto o socorro profissional \u00e9 acionado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual alternativa abaixo cont\u00e9m atitudes do condutor que favorecem a seguran\u00e7a no   tr\u00e2nsito? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "coopera\u00e7\u00e3o, obedi\u00eancia \u00e0s leis e toler\u00e2ncia",
      "b": "ego\u00edsmo, obedi\u00eancia \u00e0s leis e descortesia",
      "c": "intoler\u00e2ncia, descortesia e agressividade",
      "d": "descortesia, ego\u00edsmo e obedi\u00eancia \u00e0s leis"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o da via, como faixas seccionadas ou cont\u00ednuas, faixas de pedestre e sinais   ou palavras escritas no solo, s\u00e3o marcas que caracterizam a sinaliza\u00e7\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "horizontal",
      "b": "auxiliar",
      "c": "vertical",
      "d": "semaf\u00f3rica"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Utilizar placa de identifica\u00e7\u00e3o em desacordo com as especifica\u00e7\u00f5es e os modelos   estabelecidos pelo Contran \u00e9 infra\u00e7\u00e3o de natureza: ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "leve, com tr\u00eas pontos na carteira",
      "b": "grav\u00edssima, com cinco pontos na carteira",
      "c": "m\u00e9dia, com quatro pontos na carteira",
      "d": "grave, com sete pontos na carteira"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Manter os sistemas el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos do ve\u00edculo ativos, quando o motor est\u00e1   desligado, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "bobina",
      "b": "sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica",
      "c": "bateria",
      "d": "correia de transmiss\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em situa\u00e7\u00f5es de neblina muito intensa, com baixa visibilidade, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "procurar um local seguro fora da pista para parar o ve\u00edculo e aguardar a melhoria da visibilidade",
      "b": "parar no acostamento, ligando as luzes de posi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, e esperar fora do ve\u00edculo",
      "c": "prosseguir a viagem com velocidade reduzida, acionando os far\u00f3is altos e buzinando",
      "d": "prosseguir a viagem com velocidade reduzida, mantendo acionado o pisca-alerta"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para o controle da emiss\u00e3o dos gases poluentes emitidos pelos ve\u00edculos automotores \u00e9   necess\u00e1rio ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manuten\u00e7\u00e3o preventiva da inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e das mangueiras de combust\u00edveis",
      "b": "manuten\u00e7\u00e3o preventiva do alternador e bateria",
      "c": "manuten\u00e7\u00e3o preventiva e regulagem peri\u00f3dica do sistema de combust\u00e3o",
      "d": "manuten\u00e7\u00e3o preventiva e troca do aditivo do radiador"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma das condi\u00e7\u00f5es adversas ao dirigir, que pode contribuir para gerar uma   situa\u00e7\u00e3o de risco no tr\u00e2nsito, \u00e9 a irrita\u00e7\u00e3o do condutor ao dirigir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculos com motor de baixa cilindrada e pouca pot\u00eancia",
      "b": "obrigado \u00e0 cumprir as normas e regras de tr\u00e2nsito",
      "c": "no tr\u00e2nsito intenso e agressivo das grandes cidades",
      "d": "em rodovias de pista dupla com canteiro central"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As motocicletas em movimento s\u00e3o dif\u00edceis de ser percebidas no tr\u00e2nsito pelos motoristas;   portanto, um comportamento considerado inadequado por parte do condutor do ve\u00edculo \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "mudar bruscamente de faixa sem utiliza\u00e7\u00e3o da seta; afinal, a prefer\u00eancia \u00e9 sempre dos carros",
      "b": "prestar aten\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo do motor ou \u00e0 luz do farol das motos antes de mudar de faixa ou de dire\u00e7\u00e3o na via",
      "c": "observar constantemente a presen\u00e7a de motos, utilizando os espelhos retrovisores interno e externos",
      "d": "sinalizar com anteced\u00eancia sua inten\u00e7\u00e3o de mudar de faixa, al\u00e9m de olhar nos espelhos retrovisores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A circula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua entre o motor e o radiador \u00e9 for\u00e7ada ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pela bomba de \u00f3leo",
      "b": "pela bomba de ar",
      "c": "pela bomba-d'\u00e1gua",
      "d": "pela bomba de combust\u00edvel"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de atropelamento, o condutor dever\u00e1 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "remover a v\u00edtima",
      "b": "sinalizar o local e chamar o servi\u00e7o de resgate especializado",
      "c": "chamar o servi\u00e7o de resgate, apenas",
      "d": "movimentar o acidentado para local seguro"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Transitar com o ve\u00edculo produzindo fuma\u00e7a, gases ou part\u00edculas em n\u00edveis   superiores aos fixados pelo Contran ocasionar\u00e1 infra\u00e7\u00e3o cuja penalidade ser\u00e1 multa e ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o",
      "b": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para o p\u00e1tio do \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito",
      "c": "suspens\u00e3o do direito de dirigir",
      "d": "curso de reciclagem e advert\u00eancia verbal"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor discutiu \u00e0 noite com familiares e, pela manh\u00e3, inicia uma viagem longa, estando   irritado e muito preocupado. Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o adversa que pode   contribuir para ocasionar acidente de tr\u00e2nsito e est\u00e1 relacionada ao(\u00e0) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "clima e/ou ambiente",
      "b": "via",
      "c": "ve\u00edculo",
      "d": "condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que dirige com seguran\u00e7a \u00e9 aquele que reconhece antecipadamente as   situa\u00e7\u00f5es de perigo e age ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pressionando os outros condutores que est\u00e3o pr\u00f3ximos, no intuito de se preservar de acidentes",
      "b": "contrariando as normas de tr\u00e2nsito, no intuito de chegar rapidamente ao destino, dirigindo com imprud\u00eancia",
      "c": "com manobras arriscadas, pondo em risco outras pessoas, no intuito de se preservar de acidentes",
      "d": "no intuito de preservar a si, os acompanhantes, o ve\u00edculo e outros usu\u00e1rios da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que tenha Permiss\u00e3o para Dirigir na categoria \"B\" obter\u00e1 a Carteira   Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ap\u00f3s um ano, desde que n\u00e3o tenha cometido   infra\u00e7\u00e3o de natureza ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "m\u00e9dia ou leve, ou que n\u00e3o tenha recebido multa por alcoolismo",
      "b": "grave ou m\u00e9dia, ou n\u00e3o tenha recebido advert\u00eancia verbal",
      "c": "leve ou grave, ou que n\u00e3o seja reincidente em infra\u00e7\u00e3o leve",
      "d": "grave ou grav\u00edssima, ou n\u00e3o seja reincidente em infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Indique a alternativa que cont\u00e9m itens de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios em qualquer   ve\u00edculo, os quais dever\u00e3o ser mantidos em boas condi\u00e7\u00f5es contribuindo, assim, para a   seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "rodas, pneus, amortecedores e pel\u00edcula protetora",
      "b": "freios, pneus, sistema de ilumina\u00e7\u00e3o e farol de neblina",
      "c": "engate para reboque, rodas, pel\u00edcula refletiva e freios",
      "d": "pneus, freios, sistema de ilumina\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Antes de iniciar o deslocamento, o condutor deve verificar os equipamentos obrigat\u00f3rios, que   s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tri\u00e2ngulo, r\u00e1dio, radiador e catalisador",
      "b": "cinto de seguran\u00e7a, carburador e alarme contra roubo e furto de r\u00e1dio",
      "c": "GPS, far\u00f3is, lanternas de posi\u00e7\u00e3o e buzina",
      "d": "tri\u00e2ngulo, macaco, pneu sobressalente e buzina"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A experi\u00eancia adquirida na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo pode levar o condutor a   a\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas na dire\u00e7\u00e3o, sem pensar. Esse automatismo pode   lev\u00e1-lo a ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "adotar um comportamento preventivo em rela\u00e7\u00e3o aos acidentes",
      "b": "reduzir a possibilidade de acidentes",
      "c": "aumentar o seu n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o",
      "d": "erros e acidentes graves"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ocorre a hidroplanagem ou aquaplanagem quando o ve\u00edculo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "tem os pneus cobertos por uma enxurrada",
      "b": "derrapa sobre uma camada de \u00f3leo na pista",
      "c": "passa por um buraco na pista coberto por \u00e1gua da chuva",
      "d": "perde a ader\u00eancia do pneu com o solo, causada por \u00e1gua sobre a pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Transitar em velocidade superior \u00e0 m\u00e1xima permitida em at\u00e9 vinte por cento \u00e9 uma   infra\u00e7\u00e3o (CTB Art. 218, inciso I) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "grave",
      "b": "leve",
      "c": "grav\u00edssima",
      "d": "m\u00e9dia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "No in\u00edcio de garoa, a pista fica escorregadia. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o ve\u00edculo pode   deslizar e derrapar durante a frenagem. Isso ocorre devido \u00e0 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "presen\u00e7a de umidade nos componentes do freio, reduzindo sua capacidade de frenagem",
      "b": "caracter\u00edstica do revestimento asf\u00e1ltico da pista, que impede a absor\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da chuva",
      "c": "forma\u00e7\u00e3o de po\u00e7as de \u00e1gua, que geram o fen\u00f4meno da aquaplanagem, fazendo o ve\u00edculo flutuar na pista",
      "d": "mistura da umidade com o p\u00f3 sobre o pavimento, reduzindo a ader\u00eancia entre o pneu e a pista"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-24a indica ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_126.jpg",
    "options": {
      "a": "sentido proibido de circula\u00e7\u00e3o da via",
      "b": "seguir em frente",
      "c": "passagem obrigat\u00f3ria",
      "d": "sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que age em favor da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ultrapassa ve\u00edculo lento em uma curva em pista de m\u00e3o dupla sem sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal",
      "b": "calibra periodicamente a press\u00e3o dos pneus mantendo-a acima dos valores especificados pelo fabricante",
      "c": "conhece e troca sozinho pe\u00e7as defeituosas do seu ve\u00edculo mantendo-o seguro e bem conservado",
      "d": "guarda dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre o ve\u00edculo que dirige e o que segue \u00e0 sua frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A transforma\u00e7\u00e3o da corrente em alta-tens\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o da centelha   s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es, respectivamente ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "da bateria e do alternador",
      "b": "da bobina e das velas",
      "c": "das velas e da bobina",
      "d": "do bico injetor e da bobina"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual deve ser a a\u00e7\u00e3o se uma v\u00edtima de atropelamento queixar-se de frio e solicitar que   seja removida para outro local? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sinalizar o local, chamar a equipe de socorro e oferecer \u00e0 v\u00edtima bebidas e alimentos quentes",
      "b": "chamar a equipe de socorro, remover a v\u00edtima para a cal\u00e7ada e cobri-la com um cobertor",
      "c": "sinalizar o local, oferecer bebidas e alimentos quentes \u00e0 v\u00edtima e proteg\u00ea-la para que n\u00e3o perca calor",
      "d": "sinalizar o local, chamar a equipe de socorro e proteg\u00ea-la com um agasalho"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Parar o ve\u00edculo afastado da guia da cal\u00e7ada (meio-fio) a uma dist\u00e2ncia de cinquenta   cent\u00edmetros a um metro \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o (CTB Art. 182, inciso II) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "grave",
      "b": "m\u00e9dia",
      "c": "grav\u00edssima",
      "d": "leve"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O comportamento do condutor que torna o tr\u00e2nsito menos estressante e violento em   situa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o desrespeito \u00e0s leis",
      "b": "o individualismo",
      "c": "a intoler\u00e2ncia",
      "d": "o controle emocional"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A fadiga do condutor ocorre em raz\u00e3o de excessiva atividade f\u00edsica ou mental. Caso se encontre   nesse estado, ele deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "procurar um local seguro e parar para descanso",
      "b": "parar o ve\u00edculo no acostamento para descansar",
      "c": "aumentar a velocidade para chegar ao destino",
      "d": "deixar outra pessoa dirigir o ve\u00edculo, mesmo que essa n\u00e3o seja habilitada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando a luz indicadora de carga de bateria estiver acesa, isto \u00e9 ind\u00edcio de que ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ocorreu rompimento da correia que liga o alternador ao motor",
      "b": "o alternador est\u00e1 carregando a bateria",
      "c": "ocorreu rompimento da correia que liga o motor de arranque ao motor",
      "d": "o motor est\u00e1 com rota\u00e7\u00e3o insuficiente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Parar o ve\u00edculo na \u00e1rea de cruzamento de vias, prejudicando a circula\u00e7\u00e3o de   ve\u00edculos e pedestres, \u00e9 infra\u00e7\u00e3o de natureza ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "m\u00e9dia, com quatro pontos na CNH do condutor",
      "b": "grave, com oito pontos na CNH do condutor",
      "c": "leve, com sete pontos na CNH do condutor",
      "d": "grav\u00edssima, com nove pontos na CNH do condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-18, qual deve ser a interpreta\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_128.jpg",
    "options": {
      "a": "a via permite somente passagem de autom\u00f3veis",
      "b": "a via permite ve\u00edculos com comprimento igual ou maior do que 10 metros",
      "c": "a via tem limita\u00e7\u00e3o de comprimento m\u00e1ximo para os ve\u00edculos",
      "d": "na via, deve ser mantida, entre os ve\u00edculos, a dist\u00e2ncia m\u00ednima indicada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Efetuar transporte remunerado de pessoas ou bens, quando o ve\u00edculo n\u00e3o for licenciado para esse   fim, ter\u00e1 como penalidade e medida administrativa, respectivamente (Art. 231, inciso VIII do CTB) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "multa e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "recolhimento da CNH e multa",
      "c": "multa e reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "multa, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma das circunst\u00e2ncias que agravam as penalidades dos crimes de tr\u00e2nsito \u00e9 dirigir ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sem estar habilitado",
      "b": "com a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o vencida",
      "c": "com apenas umas das m\u00e3os ao volante",
      "d": "sem que o ve\u00edculo esteja devidamente licenciado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A manuten\u00e7\u00e3o dos freios \u00e9 condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de seguran\u00e7a no   tr\u00e2nsito. Pode-se observar uma prov\u00e1vel falha desse sistema identificando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "a falta de estabilidade em curvas",
      "b": "a luz indicativa no painel de falha no sistema de arrefecimento",
      "c": "o baixo n\u00edvel de fluido no reservat\u00f3rio",
      "d": "o baixo n\u00edvel do \u00f3leo do sistema de transmiss\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A energia el\u00e9trica fornecida ao ve\u00edculo \u00e9 produzida ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pelo carburador e alternador",
      "b": "pelo acumulador e gerador prim\u00e1rio",
      "c": "pela bateria e pelo alternador",
      "d": "pelo gerador prim\u00e1rio e pela bobina"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor de ve\u00edculo que estiver habilitado na categoria C poder\u00e1 conduzir que tipo de   ve\u00edculo? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculo motorizado, de duas ou tr\u00eas rodas, com ou sem carro lateral",
      "b": "ve\u00edculo motorizado, para transporte de carga, que exceda a 3.500kg de peso bruto total (PBT)",
      "c": "ve\u00edculo motorizado, que n\u00e3o exceda a oito lugares sem contar o condutor, e que n\u00e3o ultrapasse 3.500 kg de peso bruto total (PBT)",
      "d": "ve\u00edculo motorizado, para transporte de passageiros, que tenha mais de oito lugares sem contar o condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As colis\u00f5es frontais ocorrem com mais frequ\u00eancia nas vias ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "de m\u00e3o \u00fanica",
      "b": "de tr\u00e2nsito r\u00e1pido",
      "c": "de m\u00e3o dupla",
      "d": "com canteiro central"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Por haver risco de causar acidente, \u00e9 proibido ultrapassar outro ve\u00edculo ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pela faixa da esquerda em vias com mais de uma faixa",
      "b": "pela contram\u00e3o em cruzamentos",
      "c": "em vias n\u00e3o pavimentadas",
      "d": "em vias urbanas arteriais e coletoras"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Alguns dos fatores de acidentes s\u00e3o: ins\u00f4nia, estresse, perda da capacidade auditiva e perda da   concentra\u00e7\u00e3o. Essas s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adversas de: ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "ve\u00edculo",
      "b": "condutor",
      "c": "tr\u00e2nsito",
      "d": "pedestre"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando o condutor nota que, mesmo dirigindo em linha reta, o ve\u00edculo tende a ir para um dos lados,   esse defeito pode ser consequ\u00eancia de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "amortecedores em boas condi\u00e7\u00f5es",
      "b": "falta de cambagem e de alinhamento da dire\u00e7\u00e3o",
      "c": "pneus bem calibrados",
      "d": "defeito no sistema de tra\u00e7\u00e3o do diferencial"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As principais caracter\u00edsticas do sistema de transmiss\u00e3o autom\u00e1tica \u00e9 a dispensa   do(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "freio motor e seu pedal",
      "b": "freio de m\u00e3o (freio de estacionamento)",
      "c": "cabo de embreagem do pedal",
      "d": "embreagem e seu pedal"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor demonstra um comportamento seguro quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "imprime velocidade superior \u00e0 permitida pela sinaliza\u00e7\u00e3o ao ultrapassar",
      "b": "ultrapassa ve\u00edculos lentos em um cruzamento entre vias urbanas",
      "c": "tendo boa visibilidade, ultrapassa outro ve\u00edculo na contram\u00e3o sobre uma ponte",
      "d": "reduz a velocidade ao perceber que vai ser ultrapassado por outro ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Se o condutor n\u00e3o adotar medidas preventivas, existem condi\u00e7\u00f5es geradoras de risco que   podem contribuir para causar acidentes de tr\u00e2nsito, entre elas ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "granizo, freios em bom estado e vento",
      "b": "far\u00f3is regulados, neblina e fuma\u00e7a na pista",
      "c": "boa visibilidade, pneus descalibrados e \u00f3leo na pista",
      "d": "chuva, sono e buracos na via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em caso de acidente de tr\u00e2nsito em que a v\u00edtima apresenta um ferimento, a primeira   provid\u00eancia a ser tomada pelo condutor \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "limpar o ferimento para impedir que ocorra sangramento",
      "b": "remover a v\u00edtima para um lugar seguro",
      "c": "desinfetar o ferimento para evitar o risco de infec\u00e7\u00e3o",
      "d": "sinalizar a \u00e1rea do acidente e chamar o servi\u00e7o de resgate especializado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor adota uma atitude preventiva e torna mais seguro o tr\u00e2nsito quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "atravessa o sinal do sem\u00e1foro fechado com cautela para evitar colis\u00f5es ou atropelamentos",
      "b": "para o ve\u00edculo na pista ap\u00f3s uma curva fechada e posiciona o tri\u00e2ngulo pr\u00f3ximo ao ve\u00edculo",
      "c": "fica atento ao movimento de pedestres atravessando ou andando na pista de rolamento",
      "d": "buzina de forma estridente ao se aproximar de ciclista \u00e0 sua frente para evitar atropelamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-25a, o sentido de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos   \u00e9 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_129.jpg",
    "options": {
      "a": "opcional \u00e0 esquerda",
      "b": "exclusivamente \u00e0 direita",
      "c": "obrigat\u00f3rio \u00e0 esquerda",
      "d": "obrigatoriamente para a frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-30a, o condutor deve estar alerta, pois na via h\u00e1 ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_130.jpg",
    "options": {
      "a": "faixa sinalizada para travessia de ciclistas",
      "b": "ciclofaixa junto ao canteiro central",
      "c": "ciclofaixa do lado direito",
      "d": "tr\u00e2nsito de ciclistas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A via que se destina a receber e distribuir o fluxo das vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido ou arterial,   possibilitando a circula\u00e7\u00e3o em regi\u00f5es urbanas, \u00e9 definida como ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "via arterial",
      "b": "via local",
      "c": "via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido",
      "d": "via coletora"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-29, indica que \u00e9 proibido aos pedestres circularem na   via. Diante dessa placa, a a\u00e7\u00e3o do condutor deve ser ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_132.jpg",
    "options": {
      "a": "redobrar a aten\u00e7\u00e3o, pois, embora proibida a circula\u00e7\u00e3o de pedestres, pode ocorrer a presen\u00e7a deles na via",
      "b": "dirigir normalmente, pois dada a proibi\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o de pedestres, n\u00e3o haver\u00e1 risco de atropelamento",
      "c": "n\u00e3o dar import\u00e2ncia, j\u00e1 que se trata de uma regulamenta\u00e7\u00e3o exclusiva para pedestres",
      "d": "dirigir normalmente, pois a placa indica que n\u00e3o h\u00e1 obra na pista, nem mesmo pedestres"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A melhoria do conv\u00edvio social no tr\u00e2nsito deve ser uma meta para todo condutor. Uma atitude que   contribui para a melhoria dessa conviv\u00eancia \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o revidar uma atitude grosseira ou arriscada promovida contra si por outro condutor",
      "b": "parar o tr\u00e2nsito e sair do ve\u00edculo em via p\u00fablica para discutir com outro condutor a respeito de uma situa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito",
      "c": "utilizar o ve\u00edculo de forma a criar situa\u00e7\u00f5es de risco para condutores transgressores, no intuito de educ\u00e1-los",
      "d": "parar o ve\u00edculo em local sujeito a risco de acidentes para conversar com pessoas conhecidas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-6a, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_133.jpg",
    "options": {
      "a": "pode estacionar na via por poucos minutos",
      "b": "pode estacionar desde que possua cart\u00e3o de zona azul",
      "c": "n\u00e3o deve estacionar, pois acarretar\u00e1 transtornos aos condutores e pedestres",
      "d": "pode estacionar na via desde que esteja em opera\u00e7\u00f5es de carga ou descarga no ve\u00edculo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Trafegando em uma rodovia, em condi\u00e7\u00f5es adversas de tempo, a atitude do condutor que reduz a   seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "aumentar a velocidade para ultrapassar outros ve\u00edculos mais lentos",
      "b": "estacionar em um local seguro at\u00e9 que as condi\u00e7\u00f5es do tempo melhorem",
      "c": "reduzir a velocidade adequando-a \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais de seguran\u00e7a",
      "d": "reduzir a velocidade e manter dist\u00e2ncia de seguimento do veiculo \u00e0 frente"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para que n\u00e3o ocorra a aquaplanagem ao passar sobre po\u00e7as d\u00e1gua, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reduzir a velocidade e usar apenas o freio motor",
      "b": "frear com intensidade e acelerar o ve\u00edculo",
      "c": "acelerar o ve\u00edculo para ganhar ader\u00eancia",
      "d": "manter a velocidade e frear com intensidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A incid\u00eancia de sol, ofuscando os olhos do condutor, reduz a visibilidade, o que pode ser   respons\u00e1vel por um acidente. Essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o adversa relacionada com o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "condutor",
      "b": "ve\u00edculo",
      "c": "clima e/ou ambiente",
      "d": "via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O \u00f3rg\u00e3o ambiental que regulamenta a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o da   emiss\u00e3o de subst\u00e2ncias poluentes dos ve\u00edculos automotores \u00e9 o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "Contran",
      "b": "Denatran",
      "c": "Detran",
      "d": "Conama"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-42a, o condutor deve estar alerta, pois a via \u00e0 frente   tem ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_134.jpg",
    "options": {
      "a": "entrada e sa\u00edda de ve\u00edculos",
      "b": "t\u00e9rmino da pista, com divis\u00f3ria de sentido",
      "c": "acesso a t\u00fanel",
      "d": "in\u00edcio de pista dupla"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Num acidente, ao atender um motociclista que bateu a cabe\u00e7a e est\u00e1 aparentemente inconsciente,   o recomend\u00e1vel \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "retirar imediatamente o capacete do motociclista e mexer sua cabe\u00e7a, se necess\u00e1rio",
      "b": "remov\u00ea-lo imediatamente do local e aguardar a equipe de emerg\u00eancia",
      "c": "transport\u00e1-lo imediatamente ao hospital mais pr\u00f3ximo do local do acidente",
      "d": "n\u00e3o moviment\u00e1-lo at\u00e9 a chegada da equipe de emerg\u00eancia"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o R-23, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o do condutor? ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_135.jpg",
    "options": {
      "a": "deve parar obrigatoriamente para fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
      "b": "deve obrigatoriamente realizar convers\u00e3o a direita da via",
      "c": "deve manter a circula\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo \u00e0 esquerda, deixando livre a faixa da direita",
      "d": "deve manter a circula\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo \u00e0 direita, deixando livre a faixa da esquerda"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Nas c\u00e2maras de resfriamento, o controle da temperatura de um motor \u00e9 feito por um sistema que   faz circular ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o \u00f3leo pressionado pelas juntas",
      "b": "a \u00e1gua pressionada pela ventoinha",
      "c": "o \u00f3leo do motor resfriado pela ventoinha",
      "d": "a \u00e1gua pressionada por uma bomba"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao deparar-se com um acidente de tr\u00e2nsito, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sinalizar o local do acidente somente se estiver envolvido na ocorr\u00eancia",
      "b": "continuar o seu trajeto, pois a responsabilidade pelos acidentes \u00e9 das autoridades",
      "c": "manter ligada a chave de igni\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos acidentados para que os far\u00f3is alertem os demais condutores",
      "d": "sinalizar o local do acidente e chamar a equipe de socorro"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor habilitado na categoria \"B\" que dirigir uma motocicleta de sua propriedade, devidamente   registrada e licenciada, cometer\u00e1 infra\u00e7\u00e3o e estar\u00e1 sujeito a multa, al\u00e9m de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "processo criminal, apreens\u00e3o da motocicleta e recolhimento da CNH",
      "b": "cassa\u00e7\u00e3o do documento de habilita\u00e7\u00e3o e processo criminal",
      "c": "obriga\u00e7\u00e3o de comparecer \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia e recolhimento da CNH",
      "d": "reten\u00e7\u00e3o da moticicleta at\u00e9 apresenta\u00e7\u00e3o de condutor habilitado na categoria permitida"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando envolvido em acidente sem v\u00edtima, o condutor que deixar de adotar provid\u00eancias para   remover o ve\u00edculo do local, quando isso for necess\u00e1rio para a seguran\u00e7a e fluidez do   tr\u00e2nsito, ter\u00e1 como penalidade ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "suspens\u00e3o do direito de dirigir e apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "suspens\u00e3o do direito de dirigir, recolhimento da CNH e apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "multa, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "\u00c9 poss\u00edvel notar um bom n\u00edvel de consci\u00eancia ambiental quando ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "postos de combust\u00edvel escoam a \u00e1gua de lavagem dos ve\u00edculos para as sarjetas e bocas de lobo da via p\u00fablica",
      "b": "passageiros de \u00f4nibus em movimento atiram pela janela uma latinha de cerveja ou outros objetos na via",
      "c": "se observam garrafas de PET e outros objetos misturados \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o \u00e0 beira das rodovias",
      "d": "se observam lixeiras apropriadas e pisos limpos no interior e nos arredores de lanchonetes ou restaurantes \u00e0 beira da estrada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Segundo a legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e9 proibido acionar a buzina no per\u00edodo   compreendido ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "entre 24h00 e 6h00",
      "b": "entre 22h00 e 7h00",
      "c": "entre 21h00 e 6h00",
      "d": "entre 22h00 e 6h00"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando o farol baixo de um ve\u00edculo que vem em sentido contr\u00e1rio ofusca os olhos do condutor com   o qual ele cruza, \u00e9 sinal de que o ve\u00edculo apresenta ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "falha no sistema de suspens\u00e3o",
      "b": "pneus com calibragem baixa do lado direito do ve\u00edculo",
      "c": "exist\u00eancia de l\u00e2mpada de luz baixa queimada",
      "d": "falta de alinhamento e regulagem dos far\u00f3is"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os fatores presentes na falta de estabilidade do ve\u00edculo s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "motor e sistema de c\u00e2mbio",
      "b": "freios e amortecedores",
      "c": "suspens\u00e3o e freios",
      "d": "suspens\u00e3o e amortecedores"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 composta por cinco cores ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "branca, preta, azul, marrom e amarela",
      "b": "azul, amarela, preta, branca e cinza",
      "c": "amarela, verde, vermelha, preta e branca",
      "d": "amarela, vermelha, branca, azul e preta"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Pessoas com defici\u00eancias, dirigindo sem seus aparelhos auxiliares, t\u00eam como medida   administrativa: (CTB Art. 162, inciso VI) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para o p\u00e1tio do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel e suspens\u00e3o da CNH do condutor",
      "b": "recolhimento da CNH e suspens\u00e3o permanente do direito de dirigir ve\u00edculos automotivos",
      "c": "realiza\u00e7\u00e3o de exames de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do condutor",
      "d": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo at\u00e9 o saneamento da irregularidade ou a apresenta\u00e7\u00e3o de condutor habilitado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em se tratando de infra\u00e7\u00f5es, quando o ve\u00edculo for de propriedade de pessoa   jur\u00eddica (uma empresa), quem responde pela pontua\u00e7\u00e3o? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o diretor administrativo da empresa",
      "b": "o gerente respons\u00e1vel pela frota da empresa",
      "c": "o propriet\u00e1rio da empresa",
      "d": "o condutor infrator identificado em formul\u00e1rio pr\u00f3prio e enviado no prazo preestabelecido"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Um condutor dirige pela primeira vez em uma rodovia de m\u00e3o dupla e est\u00e1 muito nervoso e   inseguro, podendo se envolver em um acidente de tr\u00e2nsito. Essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o adversa   relacionada com o(a) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "via",
      "b": "clima e/ou ambiente",
      "c": "ve\u00edculo",
      "d": "condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao perceber a inten\u00e7\u00e3o do outro ve\u00edculo em ultrapass\u00e1-lo, em via de duplo sentido   de tr\u00e1fego, para facilitar a ultrapassagem e propiciar maior seguran\u00e7a para todos, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "manter a velocidade e deslocar-se para o acostamento",
      "b": "acionar a seta de dire\u00e7\u00e3o para auxiliar o condutor que pretende ultrapass\u00e1-lo",
      "c": "manter a velocidade e se aproximar ao m\u00e1ximo do ve\u00edculo da frente",
      "d": "manter-se em sua faixa de tr\u00e1fego e reduzir ligeiramente a velocidade"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ao se envolver em acidente com v\u00edtima, o condutor que deixar de adotar provid\u00eancias que   contribuem para evitar perigo para o tr\u00e2nsito no local ter\u00e1 como penalidade (CTB Art. 176, inciso   II) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "suspens\u00e3o do direito de dirigir",
      "c": "multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir",
      "d": "multa, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Os quatro tempos de um motor de combust\u00e3o interna s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "alimenta\u00e7\u00e3o, inje\u00e7\u00e3o, igni\u00e7\u00e3o e explos\u00e3o",
      "b": "igni\u00e7\u00e3o, escapamento, compress\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o",
      "c": "admiss\u00e3o, compress\u00e3o, explos\u00e3o e escapamento",
      "d": "admiss\u00e3o, lubrifica\u00e7\u00e3o, explos\u00e3o e escapamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Antes da circula\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, o condutor dever\u00e1 verificar o bom funcionamento   das luzes de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "far\u00f3is, freio e luzes internas, apenas",
      "b": "far\u00f3is, freio e marcha \u00e0 r\u00e9, apenas",
      "c": "far\u00f3is, freio, pisca-alerta, placa e indicadores de mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o e de marcha \u00e0 r\u00e9",
      "d": "far\u00f3is, freio e pisca-alerta, apenas"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As vias rurais pavimentadas s\u00e3o definidas como ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "estradas",
      "b": "rodovias",
      "c": "vias coletoras",
      "d": "vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entre as condi\u00e7\u00f5es adversas de ve\u00edculo est\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pneus gastos, freios desregulados, l\u00e2mpadas queimadas, ano e modelo do ve\u00edculo",
      "b": "espelhos retrovisores deficientes, cinto de seguran\u00e7a defeituoso e marca do ve\u00edculo",
      "c": "defeito nos equipamentos obrigat\u00f3rios, nos limpadores de para-brisa e falta de buzina",
      "d": "ano, modelo do ve\u00edculo, regulagem do motor e troca do filtro do ar condicionado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para o funcionamento das luzes externas do ve\u00edculo com o motor desligado, \u00e9 necess\u00e1rio   que estejam em boas condi\u00e7\u00f5es de uso a bateria, as l\u00e2mpadas e: ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "os fus\u00edveis",
      "b": "as luzes indicadoras do painel",
      "c": "o motor de arranque",
      "d": "as velas de igni\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma pessoa decide transportar, em seu pr\u00f3prio ve\u00edculo, um motociclista v\u00edtima de   acidente, antes de solicitar aux\u00edlio de equipes de emerg\u00eancia, mesmo possuindo formas de acionar os   profissionais especializados. Esse tipo de procedimento ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "deve ser evitado porque pode agravar o estado da v\u00edtima e gerar outras complica\u00e7\u00f5es de sa\u00fade",
      "b": "\u00e9 o recomend\u00e1vel, desde que seja transportado ainda vestido com o capacete de prote\u00e7\u00e3o",
      "c": "\u00e9 o recomend\u00e1vel porque amplia a probabilidade de sobreviv\u00eancia se a v\u00edtima for conduzida ao hospital mais pr\u00f3ximo",
      "d": "deve ser estimulado porque d\u00e1 maiores chances de sobreviv\u00eancia gra\u00e7as \u00e0 agilidade de atendimento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Em uma via urbana de pista simples, com duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o, para realizar   convers\u00e3o \u00e0 esquerda, o condutor deve ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "acionar a seta e aguardar para fazer a convers\u00e3o pr\u00f3ximo da linha divis\u00f3ria da via",
      "b": "acender o farol alto com anteced\u00eancia, n\u00e3o aguardar e fazer a convers\u00e3o rapidamente",
      "c": "acionar a seta e aguardar para fazer a convers\u00e3o do lado direito da via, pr\u00f3ximo ao meio-fio",
      "d": "piscar os far\u00f3is algumas vezes para alertar os demais condutores e fazer a convers\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A placa de advert\u00eancia A-6 alerta o condutor para uma situa\u00e7\u00e3o de risco   adiante, devendo reduzir a velocidade e redobrar a aten\u00e7\u00e3o, pois ela indica ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_136.jpg",
    "options": {
      "a": "cruzamento em n\u00edvel com ferrovia com barreira",
      "b": "desn\u00edvel de ferrovia sem barreira",
      "c": "cruzamento de duas vias",
      "d": "bifurca\u00e7\u00e3o da via"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Estacionando o ve\u00edculo em r\u00e9, \u00e0 noite, em uma garagem escura, o risco de colis\u00e3o   contra a parede pode aumentar devido \u00e0 falta de visibilidade caso estejam queimadas as l\u00e2mpadas   dos(as) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "luzes de r\u00e9",
      "b": "luzes de freio",
      "c": "luzes de posi\u00e7\u00e3o",
      "d": "far\u00f3is alto e baixo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Qual o procedimento a ser adotado pelo condutor em caso de traumas em v\u00edtima de acidente de   tr\u00e2nsito, antes da chegada da equipe de socorro? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "remover a v\u00edtima ap\u00f3s proteger os ferimentos",
      "b": "manter a v\u00edtima na posi\u00e7\u00e3o em que se encontra no acidente",
      "c": "remover a v\u00edtima ap\u00f3s imobilizar as fraturas",
      "d": "imobilizar a coluna em posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito dorsal, em caso de suspeita de trauma"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es de risco, devido a condi\u00e7\u00f5es adversas relacionadas com o   clima e/ou ambiente, os seguintes aspectos ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal apagada e vegeta\u00e7\u00e3o obstruindo a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical",
      "b": "fuma\u00e7a produzida pela queima da vegeta\u00e7\u00e3o e ventos fortes",
      "c": "curva acentuada n\u00e3o precedida de sinaliza\u00e7\u00e3o e chuva torrencial",
      "d": "neblina intensa \u00e0 noite e pista com buracos, depress\u00f5es e asfalto deteriorado"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Indique a afirma\u00e7\u00e3o que favorece a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "o Manual do Propriet\u00e1rio do Ve\u00edculo traz informa\u00e7\u00f5es sobre o modelo e as caracter\u00edsticas do ve\u00edculo, mas n\u00e3o fornece informa\u00e7\u00f5es sobre a manuten\u00e7\u00e3o dos componentes",
      "b": "os freios s\u00e3o os \u00fanicos componentes do ve\u00edculo que necessitam de manuten\u00e7\u00e3o preventiva",
      "c": "o Manual do Propriet\u00e1rio do Ve\u00edculo fornece informa\u00e7\u00f5es importantes para a manuten\u00e7\u00e3o adequada do ve\u00edculo ao longo do tempo",
      "d": "a manuten\u00e7\u00e3o preventiva dos componentes do ve\u00edculo deve ser feita quando da sua quebra ou paralisa\u00e7\u00e3o do seu funcionamento"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma das responsabilidades do condutor de motocicletas e ciclomotores \u00e9 zelar pela seguran\u00e7a do   passageiro que leva na garupa, especialmente daquele mais fr\u00e1gil. Por essa raz\u00e3o e pela   legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 proibido transportar crian\u00e7as menores de ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "14 anos",
      "b": "12 anos",
      "c": "7 anos",
      "d": "10 anos"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Ter o ve\u00edculo imobilizado na via por falta de combust\u00edvel tem como medida administrativa a   (Art. 180 do CTB) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "suspens\u00e3o do direito de dirigir",
      "b": "apreens\u00e3o do ve\u00edculo",
      "c": "remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "d": "repreens\u00e3o ao condutor"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A solidariedade e a cortesia podem ser observadas no tr\u00e2nsito quando o condutor ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "pisca os far\u00f3is em uma rodovia para os ve\u00edculos em sentido contr\u00e1rio, a fim de alert\u00e1-los sobre a exist\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
      "b": "cede sua vez de passagem no cruzamento para um ve\u00edculo que, em sentido contr\u00e1rio, sinaliza sua inten\u00e7\u00e3o de fazer a convers\u00e3o permitida",
      "c": "circula em faixa exclusiva de \u00f4nibus, mas sai imediatamente dela assim que um \u00f4nibus se aproxima, evitando ser multado pela autoridade de tr\u00e2nsito",
      "d": "estaciona em vaga de idoso, mas retira seu ve\u00edculo prontamente assim que solicitado pela autoridade de tr\u00e2nsito ou por outro usu\u00e1rio"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Quando estiver transitando \u00e0 noite em uma via n\u00e3o iluminada, com tr\u00e1fego de   ve\u00edculos nos dois sentidos, o condutor dever\u00e1 usar a luz baixa do ve\u00edculo. Esse   procedimento \u00e9 ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "incorreto, pois o mais seguro \u00e9 utilizar luz alta para aumentar a visibilidade do condutor e dos motoristas dos demais ve\u00edculos, reduzindo assim o risco de acidente",
      "b": "adequado, pois a luz alta pode ofuscar os olhos dos condutores nos dois sentidos de tr\u00e1fego e aumentar o risco de acidente",
      "c": "arriscado, pois esse procedimento poder\u00e1 ofuscar os olhos dos condutores nos dois sentidos de tr\u00e1fego e aumentar o risco de acidente",
      "d": "incorreto, pois o recomend\u00e1vel para a seguran\u00e7a de todos \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o apenas das luzes de posi\u00e7\u00e3o"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Considera-se infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "dirigir ve\u00edculo diferente da categoria \u00e0 qual est\u00e1 habilitado de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o",
      "b": "parar para embarque de pessoas onde \u00e9 proibido estacionar pela sinaliza\u00e7\u00e3o",
      "c": "estacionar o ve\u00edculo a mais de 5 metros da esquina e fora da faixa de pedestres",
      "d": "ultrapassar outro ve\u00edculo onde a marca da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria \u00e9 amarela e tracejada"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "As linhas de divis\u00e3o de fluxos opostos que sinalizam proibi\u00e7\u00e3o de ultrapassagem   s\u00e3o ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "cont\u00ednuas, simples ou duplas, na cor branca",
      "b": "cont\u00ednuas, simples ou duplas, na cor amarela",
      "c": "tracejadas, simples ou duplas, na cor amarela",
      "d": "tracejadas, simples ou duplas, na cor branca"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Entre as alternativas a seguir, qual apresenta fatores que integram o que se conhece como   \"condi\u00e7\u00e3o adversa de via\"? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "chuva, neblina e movimento intenso de ve\u00edculos",
      "b": "falta de combust\u00edvel, pneu furado e far\u00f3is queimados",
      "c": "desn\u00edveis, buracos na pista, trechos escorregadios e lombadas",
      "d": "vento forte e chuva de granizo"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "A desobedi\u00eancia \u00e0s ordens das autoridades e a seus agentes de tr\u00e2nsito ter\u00e1 como   penalidade ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "multa",
      "b": "advert\u00eancia pelo Detran",
      "c": "apreens\u00e3o da CNH",
      "d": "suspens\u00e3o do direito de dirigir"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O uso do cinto de seguran\u00e7a \u00e9 importante para ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "evitar que os ocupantes do ve\u00edculo, ap\u00f3s parada s\u00fabita ou acidente, sejam projetados para a frente e se machuquem",
      "b": "as viagens em rodovias, onde a velocidade \u00e9 sempre maior do que nas vias urbanas e os riscos de colis\u00e3o grave s\u00e3o maiores",
      "c": "proteger os ocupantes dos bancos dianteiros, para evitar que se projetem para a frente, j\u00e1 que isso n\u00e3o ocorre com os ocupantes dos bancos traseiros",
      "d": "evitar que ocorram acidentes de tr\u00e2nsito, j\u00e1 que o uso do cinto de seguran\u00e7a demonstra o quanto o motorista \u00e9 cuidadoso ao dirigir"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Diante da placa de advert\u00eancia A-41, o condutor deve reduzir a velocidade, pois no local onde   ela est\u00e1 h\u00e1 cruzamento em ",
    "img": "https://www.detran.sp.gov.br/detran-prova/simulado_questoes/images/Questoes_prova_Eletronica_img_137.jpg",
    "options": {
      "a": "n\u00edvel de via com ferrovia, com ou sem barreira",
      "b": "n\u00edvel da via com ferrovia, com barreira",
      "c": "n\u00edvel da via com ferrovia, sem barreira",
      "d": "desn\u00edvel da via com ferrovia, com ou sem barreira"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Fazer uso do facho de luz alta dos far\u00f3is em vias providas de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica   tem como penalidade (Art. 224 do CTB) ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo",
      "b": "recolhimento da CNH",
      "c": "multa",
      "d": "suspens\u00e3o do direito de dirigir"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Uma pessoa foi atropelada e est\u00e1 ca\u00edda no meio da rua. O que fazer em primeiro lugar? ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "sinalizar o local para evitar outros acidentes",
      "b": "tentar chamar algum parente da v\u00edtima",
      "c": "remover a pessoa para a cal\u00e7ada",
      "d": "parar o primeiro ve\u00edculo e pedir ajuda para remover a v\u00edtima"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "Para que a \u00e1gua seja for\u00e7ada a circular entre o motor e o radiador \u00e9 necess\u00e1rio o   funcionamento adequado do seguinte equipamento ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "v\u00e1lvula de inje\u00e7\u00e3o da \u00e1gua",
      "b": "regulador de press\u00e3o da \u00e1gua",
      "c": "bomba-d'\u00e1gua",
      "d": "sensor de temperatura da \u00e1gua"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "O condutor que contribui para uma forma de boa conviv\u00eancia social no tr\u00e2nsito ",
    "img": "",
    "options": {
      "a": "n\u00e3o observa as normas, mas cuida para n\u00e3o prejudicar os outros",
      "b": "\u00e9 intolerante com quem comete erros no tr\u00e2nsito",
      "c": "respeita a legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito",
      "d": "entra em discuss\u00e3o no tr\u00e2nsito a todo instante"
    },
    "ref": "https://www.detran.sp.gov.br/simulado",
    "correct": "a"
  }
]